<resources>
    <string name="app_name">Idioms Widget</string>

    <string name="config">Config</string>
    <string name="update">Update</string>
    <string name="count">Count</string>
    <string name="ok">Ok</string>

    <string-array name="strArrPhrases">


<item>" At 20 years of age the will reigns; at 30 the wit; at 40 the judgment. - В 20 лет царит желание; в 30 разум; в 40 рассудительность.
 (Б. Франклин)"
</item>
<item>" You are getting warm. - Это уже теплее.
смысл: вы на правильном пути
</item>
<item>" You can take a horse to the water but you cannot make him drink. 
 Силою не все возьмешь. "
</item>
<item>" You cannot eat your cake and have it. - Нельзя одновременно есть пирог и иметь его.
 Один пирог два раза не съешь. "
</item>
<item>" You cannot flay the same ox twice. - Одного вола дважды не освежуешь.
 С одного вола семь шкур не дерут. "
</item>
<item>" You cannot judge a tree by its bark. - Нельзя судить о дереве по его коре.
 По дыму над баней пару не угадаешь.
 Не суди об арбузе по корке, а о человеке - по платью. "
</item>
<item>" You cannot sell the cow and drink the milk. - Невозможно продать корову и пить молоко.
</item>
<item>" You cannot teach old dogs new tricks. - Старых собак новым трюкам не научишь.
 Старого пса к цепи не приучишь.
 Старого учить - что мертвого лечить. "
</item>
<item>" You cannot wash charcoal white. - Уголь добела не отмоешь.
 Черного кобеля не отмоешь добела.
 Горбатого могила исправит. "
</item>
<item>" You made your bed, now lie in it. - Сам постелил, вот теперь и ложись.
 Сам кашу заварил, сам ее и расхлебывай. "
</item>
<item>" X marks the spot. - Место, помеченное крестиком.
то самое место, точное место
</item>
<item>" Wade not in unknown waters. - He переходи вброд незнакомые воды.
 Не зная броду, не суйся в воду. "
</item>
<item>" A wager is a fool's argument. - Биться об заклад - довод дурака.
 Спорь до слез, а об заклад не бейся. "
</item>
<item>" Wait for the cat to jump. - Подожди, пока кошка не прыгнет.
 Держи нос по ветру.
 Посмотрим, куда ветер подует. "
</item>
<item>" Want is the mother of industry. - Нужда - мать усердия.
 Голь на выдумки хитра.
 Нужда всему научит, нужда разум острит. "
</item>
<item>" Want to make something of it? - Ну и что из этого?; А тебе какое дело?; Хочешь на этом сыграть?
 (обыкновенно говорится с угрозой) "
</item>
<item>" War is the sport of kings. - Война - забава королей.
</item>
<item>" War of the elements. - Война элементов.
 (т.е. разбушевавшиеся стихии, буря) "
</item>
<item>" The warp and woof of something. - Основа и уток чего-либо.
 (т.е. суть чего-либо) "
</item>
<item>" Warts and all. - Бородавки и все остальное.
 (т.е. без прикрас; выражение приписывается О. Кромвелю, давшему указание своему портретисту изобразить его со всеми изъянами) "
</item>
<item>" Water of life. - Живительная влага.
 (о спиртном) "
</item>
<item>" To wash one's dirty linen in public. - Стирать свое грязное белье на людях.
 Выносить сор из избы. "
</item>
<item>" То wash one's hands (of something). - Умывать руки (от чего-либо).
</item>
<item>" Wash your dirty linen at home. - Стирай свое грязное белье дома.
 Не выноси сора из избы. "
</item>
<item>" Waste not, want not. - He проматывай - и не будешь нуждаться.
 Мотовство до нужды доведет.
 Кто деньгам не знает цены, тому не избежать нужды. "
</item>
<item>" A watched pot never boils. - Котелок, за которым наблюдают, никогда не закипает.
 (смысл: когда ждешь, время тянется бесконечно долго) "
</item>
<item>" We never know the value of water till the well is dry. - Мы никогда не знаем, насколько ценна вода, пока не высохнет колодец.
 Что имеем - не храним, потерявши - плачем. "
</item>
<item>" The way to a man's heart is through his stomach. - Путь к сердцу мужчины лежит через его желудок. "
</item>
<item>" We are all of us more or less the slaves of opinion. - Все мы в большей или меньшей степени - рабы общественного мнения.
 (У. Хазлитт) "
</item>
<item>" We drink one another's healths and spoil our own. - Мы пьем за чужое здоровье и портим свое собственное.
 (Джером К. Джером). "
</item>
<item>" We know not what is good until we have lost it. - Мы не ценим хорошего, пока не потеряем его.
 Что имеем - не храним, потерявши - плачем. "
</item>
<item>" We make more enemies by what we say than friends by what we do. - Своими словами мы создаем себе больше врагов, чем делами - друзей.
 (Дж. Коллинз) "
</item>
<item>" We shall see what we shall see. - Мы увидим то, что увидим.
 Это мы еще посмотрим.
 Бабушка надвое сказала. "
</item>
<item>" We soon believe what we desire. - Мы охотнее верим в то, чего сами желаем.
 В хорошее верится легче.
 Чего хочется, тому верится. "
</item>
<item>" The weaker vessel. - Сосуд скудельный.
 (т.е. женщина)
 Слабый пол. "
</item>
<item>" The weakest goes to the wall. - Слабых бьют; горе побежденным.
 (выражение популяризировано В. Шекспиром) "
</item>
<item>" Wealth is nothing without health. - Богатство - ничто без здоровья.
 Здоровье дороже денег.
 Не рад больной и золотой кровати. "
</item>
<item>" То wear one's heart upon one's sleeve (for daws to peck it). - Носить свое сердце на рукаве (чтобы галки могли склевать его).
 (т.е. выставлять напоказ свои чувства; В. Шекспир, «Отелло») "
</item>
<item>" Weary Willie. - Бездельник, тунеядец. "
</item>
<item>" A week of Sundays. - Неделя воскресений.
 (смысл: целая вечность, сто лет) "
</item>
<item>" To weep over an onion. - Плакать над луком.
 (смысл: проливать лицемерные слезы)
 Плакать крокодиловыми слезами. "
</item>
<item>" Well begun is half done. - Хорошо начатое - наполовину сделанное.
 Хорошее начало полдела откачало. "
</item>
<item>" То wet one's whistle. - Промочить себе горло. "
</item>
<item>" What can't be cured, must be endured. - Чего нельзя вылечить, то нужно вытерпеть.
 Что о том тужить, чего нельзя воротить. "
</item>
<item>" What good wind brings you here? - Каким (добрым) ветром занесло вас сюда?
 Какими судьбами (вы здесь)? "
</item>
<item>" What is got over the devil's back is spent under his belly. - Что нажито у черта на спине, то прожито у него под брюхом.
 Пришло махом, ушло прахом.
 Как нажито, так и прожито.
 Худо нажитое впрок не идет. "
</item>
<item>" What the heart thinks the tongue speaks. - О чем сердце думает, о том язык говорит.
 Что на уме, то и на языке.
 У кого что болит, тот о том и говорит. "
</item>
<item>" What is bred in the bone will not go out of the flesh. - Что вошло в кость, останется во плоти.
 Горбатого могила исправит. "
</item>
<item>" What is done by night appears by day. - Что сделано ночью, становится видно днем.
 Все тайное становится явным.
 Шила в мешке не утаишь. "
</item>
<item>" What is done cannot be undone. - Что сделано, того не переделаешь (не вернешь).
 Сделанного не воротишь.
 Что сделано, то сделано. "
</item>
<item>" What is lost is lost. - Что потеряно, то потеряно.
 Что о том тужить, чего нельзя воротить.
 Что с воза упало, то пропало. "
</item>
<item>" What is sauce for the goose is sauce for the gander. - Что соус для гусыни, то соус и для гусака.
 (т.е. что хорошо для одного, хорошо и для других) "
</item>
<item>" What is worth doing at all is worth doing well. - To, что вообще стоит делать, стоит сделать хорошо. "
</item>
<item>" What must be, must be. - Что должно быть, то должно быть.
 Чему быть, того не миновать. "
</item>
<item>" What we do willingly is easy. - To, что мы делаем охотно, дается легко.
 Была бы охота, заладится любая работа. "
</item>
<item>" What will Mrs. Grundy say? - Что скажетмиссис Гранди?
 (т.е. «Что скажут люди?»; выражение употребляется в комедии Т. Морюна)
 «Что станет говорить княгиня Марья Алексевна?» "
</item>
<item>" What's Hecuba to him or he to Hecuba, / That he should weep for her. - «Что он Гекубе? Что ему Гекуба? / А он рыдает».
 (В. Шекспир, Гамлет) "
</item>
<item>" What's vice today may be virtue tomorrow. - То, что сегодня недостаток, завтра может быть достоинством.
 (Г. Филдинг) "
</item>
<item>" Wheels within wheels. - Игра интересов, переплетение влияний или интриг; сложное положение.
 (из Библии) "
</item>
<item>" When angry, count a hundred. - Когда рассердишься, сосчитай до ста. "
</item>
<item>" When the cat is away, the mice will play. - Когда кота не будет, мыши будут резвиться.
Кошка из дома - мыши на стол"
</item>
<item>" When children stand quiet, they have done some harm. - Если дети притихли, значит, они что-то натворили. "
</item>
<item>" When the cows come home. - Когда коровы придут домой.
 (т.е. никогда)
 Когда рак на горе свистнет. "
</item>
<item>" When the devil is blind. - Когда черт ослепнет.
 (т.е. никогда)
 Когда рак на горе свистнет.
 После дождичка в четверг. "
</item>
<item>" When flatterers meet, the devil goes to dinner. - Когда встречаются льстецы, дьявол идет обедать.
 (т.е. черту нечего делать том, где льстят)
 Льстец хуже врага. "
</item>
<item>" When the fox preaches, take care of your geese. - Когда лиса проповедует, береги гусей.
 Берегись крокодила, когда он слезы проливает. "
</item>
<item>" When guns speak it is too late to argue. - Когда говорят пушки, поздно спорить. "
</item>
<item>" When in (или at) Rome, do as the Romans do. - Когда находишься в Риме, делай так, как делают римляне.
 В чужой монастырь со своим уставом не ходят.
 В каком народе живешь, того обычая и держись. "
</item>
<item>" When pigs fly. - Когда свиньи полетят.
 (т.е. никогда)
 Когда рак на горе свистнет. "
</item>
<item>" When Queen Anne was alive. - Когда была жива королева Анна.
 При царе Горохе. "
</item>
<item>" When the pinch comes, you remember the old shoe. - Когда начинает жать новая обувь, вспоминаешь о старой.
 Что имеем - не храним, потерявши - плачем. "
</item>
<item>" When sorrows come, they come not single spies, / But in battalions. - «Повадятся печали, так идут / Не врозь, а валом».
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" When three know it, all know it. - Если знают трое, то узнают все.
 Что знает кум, знает кумова жена, а по ней и вся деревня.
 Скажешь с уха на ухо, пойдет с угла на угол. "
</item>
<item>" When wine is in wit is out. - Когда вино внутри, рассудок снаружи.
 Вино с разумом не ходят.
 Хмель шумит, ум молчит. "
</item>
<item>" When you have nothing to say, say nothing. - Когда тебе нечего сказать, ничего не говори.
 (Ч. К. Колтон) "
</item>
<item>" Where liberty dwells, there is my country. - Где обитает свобода, там моя страна.
 (Б. Франклин) "
</item>
<item>" Where ignorance is bliss, 'tis folly to be wise. - Там, где неведение - благо, глупо быть мудрым.
 (выражение создано Т. Греем)
 Чего не знаешь, за то не отвечаешь. "
</item>
<item>" Where there's a will, there's a way. - Где есть желание, там есть и способ.
 Была бы охота - заладится любая работа.
 Где хотенье, там и уменье. "
</item>
<item>" While the grass grows the horse starves. - Пока трава растет, лошадь умрет от голода.
 Пока травка подрастет, лошадка с голоду помрет.
 Пока солнце взойдет, роса очи выест. "
</item>
<item>" While there is life there is hope. - Пока есть жизнь, есть надежда.
 (т.е. пока человек жив, он надеется)
 Пока дышу, надеюсь.
 Надежда умирает последней. "
</item>
<item>" То whistle for а (или the) wind. - Выжидать удобного случая; ждать у моря по годы. "
</item>
<item>" A whited sepulchre. - «Гроб повапленный»
 (т.е. что-либо ничтожное, прикрывающееся наружным блеском; человек, внешность которого скрывает что-то, вызывающее отвращение) "
</item>
<item>" Who breaks, pays. - Кто ломает, тот и платит.
 Сам кашу заварил, сам и расхлебывай. "
</item>
<item>" Who has never tasted bitter, knows not what is sweet. - Кто никогда не пробовал горького, не знает, что такое сладкое.
 Не вкусив горького, не узнаешь и сладкого. "
</item>
<item>" Who keeps company with the wolf, will learn to howl. - Кто водится с волком, научится выть.
 С волками жить - по-волчьи выть.
 С кем поведешься, оттого и наберешься. "
</item>
<item>" Who shall decide when doctors disagree? - Что же делать простому смертному, когда мнения авторитетов расходятся?
 (создано А. Попом) "
</item>
<item>" The wicked one. - Нечистый, дьявол, сатана. "
</item>
<item>" The wind cannot be caught in a net. - Ветер сетью не поймаешь.
 Ветер в рукавицу не поймаешь.
 Мешком солнышко не поймаешь. "
</item>
<item>" The wind of change. - Ветер перемен.
 (выражение создано англ. премьер-министром Г. Макмиппаном) "
</item>
<item>" Wine is in, truth is out. - Вино внутри - правда снаружи.
 Что у трезвого на уме, то у пьяного на языке. "
</item>
<item>" Winged words. - Крылатые слова. "
</item>
<item>" Wise after the event. - Умный после дела.
 После драки кулаками не машут. "
</item>
<item>" A wise man changes his mind, a fool never will. - Умный меняет свое мнение, дурак же - никогда.
 Упрямство - порок слабого ума.
 Хоть кол на голове теши, а он все свое. "
</item>
<item>" Wit once bought is worth twice taught. - Собственный опыт учит лучше, чем наставления. "
</item>
<item>" The wish is father to the thought. - Желание - отец мысли, желание порождает мысль.
 (В. Шекспир, «Король Гэнрих IV», т.е. люди охотно верят тому, чего сами желают) "
</item>
<item>" With time and patience the leaf of the mulberry becomes satin. - Co временем и при терпении и тутовый лист станет атласом.
 Терпенье и труд все перетрут. "
</item>
<item>" Within these four walls. - В пределах этих четырех стен.
 (о секретной информации, которая не должна выходить за пределы данного помещения; не смешивать с русским «в четырех стенах») "
</item>
<item>" A wolf in sheep's clothing. - Волк в овечьей шкуре.
 (из Библии) "
</item>
<item>" A wonder lasts but nine days. - Чудо длится только девять дней.
 (т. е. все приедается)
 Блины, и то надоедают. "
</item>
<item>" The wooden wedding. - Деревянная свадьба.
 (пятилетие супружеской жизни) "
</item>
<item>" A word is enough to the wise. - Умному и слова довольно.
 Умному - намек, глупому - толчок.
 Умному свистни, а он уже смыслит. "
</item>
<item>" A word spoken is past recalling. - Сказанного слова не вернешь.
 Слово не воробей, вылетит не поймаешь. "
</item>
<item>" Words pay no debts. - Словами долгов не заплатишь.
 (т.е. от одних слов толку мало)
 Не верь словам, а верь делам. "
</item>
<item>" The work shows the workman. - Работа показывает работника.
 По работе и мастера знать.
 Каков мастер, такова и работа. "
</item>
<item>" То work with the left hand. - Работать левой рукой.
 (т.е. относиться к делу халатно)
 Работать спустя рукава. "
</item>
<item>" The world, the flesh and the devil. - Мир, плоть и дьявол.
 (т.е. стремление к удовольствиям, чувственным наслаждениям, порочные склонности; слова из молитвы) "
</item>
<item>" The world is full of willing people, some willing to work, the rest willing to let them. - Мир попон желающими: частично - желающими работать, в остальном - желающими предоставить им делать это.
 (Р. Фрост) "
</item>
<item>" The writing on the wall. - «Писания на стене».
 (из Библии; зловещее предзнаменование) "
</item>
<item>" Written in water. - Написано на воде.
 (о чем-либо, быстро проходящем, мимолетном)
 Вилами на воде писано."
</item>
<item>" The valley of the shadow. - Долина смертной тени.
 (т.е. гибель, грань между жизнью и смертью; из Библии) "
</item>
<item>" Vanity fair. - Ярмарка тщеславия.
 (выражение создано Дж. Беньяном, но приобрело известность после использования его У. М. Теккереем в качестве названия знаменитого романа) "
</item>
<item>" Variety is the spice of life. - Перемены придают остроту жизни.
 (выражение создано У. Каупером) "
</item>
<item>" Velvet paws hide sharp claws. - Бархатные лапки скрывают острые когти.
 Гладка шерстка, да коготок остер. "
</item>
<item>" Virtue is its own reward. - Добродетель - сама себе награда. "
</item>
<item>" The Vicar of Bray. - Беспринципный человек, приспособленец.
 (по имени полулегендарного викария XVI в., четыре раза менявшего свою религию) "
</item>
<item>" The voice of one crying in the wilderness. - Глас вопиющего в пустыне.
 (из Библии) "
</item>
<item>" The voice of one man is the voice of no one. - Голос одного человека - ничей голос.
 Один в поле не воин. "
</item>
<item>" The voice of the turtle. - Голос горлицы, зов любви.
 (из Библии) "
</item>
<item>" То vow and declare. - Обетовать и провозглашать; клясться и заявлять.
 (т.е. утверждать)
 Клясться и божиться.
 Давать голову на отсечение."
</item>
<item>" Under one's vine and fig-tree. - Под своею виноградной позою и под своею смоковницей.
 (т.е. в родном доме) "
</item>
<item>" The unexpected always happens. - Неожиданное всегда случается.
 Знал бы, где упасть, соломки бы постелил. "
</item>
<item>" An unfortunate man would be drowned in a teacup. - Неудачника можно утопить и в чашке.
 Когда не везет, утонешь и в ложке воды.
 На бедного Макара все шишки валятся. "
</item>
<item>" (As) unstable as water. - Непостоянный, как вода.
 (т.е. очень непостоянный, неустойчивый; из Библии) "
</item>
<item>" The unwritten law. - Неписаный закон. "
</item>
<item>" An Uriah Heep. - Урия Гип; лицемерный интриган.
 (по имени персонажа романа Ч. Диккенса «Дэвид Копперфильд») "
</item>
<item>" То use a tream-hammer to crack nuts. - Пользоваться паровым молотом для щелканья орехов.
 Стрелять из пушек по воробьям."
</item>
<item>" The tailor makes the man. - Человека создает портной.
 Одежда красит человека. "
</item>
<item>" То take arms against a sea of troubles. - Встретить с оружьем море бед.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" То take the bull by the horns. - Взять быка за рога. "
</item>
<item>" Take care of the pence and the pounds will take care of themselves. - Позаботься о пенсах, а фунты сам и о себе позаботятся.
 Копейка рубль бережет. "
</item>
<item>" То take the counsel of one's pillow. - Советоваться со своей подушкой.
 Утро вечера мудренее. "
</item>
<item>" То take a rose-coloured (или rosy) view of something. - Придерживаться розового взгляда на что-либо.
 Смотреть на что-либо сквозь розовые очки. "
</item>
<item>" Take us as you find us. - Принимайте нас такими, какие мы есть.
 Полюби нас черненькими, а беленькими всякий полюбит. "
</item>
<item>" Talent alone cannot make a writer. There must be a man behind the book. - Писателя создает не один только талант. 
За книгой должен стоять человек.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Tarred with the same brush. - Одной и той же кистью мазаны.
 (о людях одного склада)
 Одним миром мазаны.
 Одного поля ягоды.
 Из одного теста сделаны. "
</item>
<item>" Tastes differ. - Вкусы расходятся.
 На вкус и цвет товарища нет.
 О вкусах не спорят. "
</item>
<item>" A tattler is worse than a thief. - Болтун хуже вора.
 Простота (или глупость) хуже воровства.
 Болтун опаснее врага. "
</item>
<item>" To teach the dog to bark. - Учить собаку лаять.
 Не учи ученого. "
</item>
<item>" То tell tales out of school. - Разбалтывать за стенами школы.
 Выносить сор из избы. "
</item>
<item>" Tell that to the marines. - Расскажи это солдатам морской пехоты.
 Расскажи это своей бабушке. "
</item>
<item>" The ten Commandments. - Десять заповедей.
 (из Библии; позже выражение приобрело шутливое значение «следы от ногтей десяти пальцев» (чаще всего женщины) "
</item>
<item>" That cock won't fight. - Этот петух драться не будет.
 Этот номер не пройдет. "
</item>
<item>" That's a horse of another colour. - Это лошадь другой масти.
 Это совсем другое дело.
 Это уже из другой оперы. "
</item>
<item>" That which one least anticipates soonest comes to pass. - Чего меньше всего ждешь, то чаще всего случается.
 Не было печали, так черти накачали. "
</item>
<item>" That's flat. - Коротко и ясно; и все тут; окончательно (решено); решительно и бесповоротно.
 (В. Шекспир, «Напрасные усилия любви») "
</item>
<item>" That's where the shoe pinches! - Вот где башмак жмет!
 Вот где собака зарыта. "
</item>
<item>" There are lees to every wine. - У всякого вина есть осадок.
 И на солнце есть пятна. "
</item>
<item>" There are more ways of killing a dog than (или by) hanging (или There is more than one way to kill a cat). - Есть больше способов убить собаку кроме одного только повешения (или Есть много способов убить кошку).
 (смысл: существует много способов добиться своего)
 Свет клином не сошелся. "
</item>
<item>" There are more ways to the wood than one. - В лес ведет не одна дорога.
 Свет клином не сошелся. "
</item>
<item>" There is no duty we so much underrate as the duty of being happy. - Her такого обязательства, которым бы мы так часто пренебрегали, как обязательство быть счастливыми.
 (Р. Л. Стивенсон) "
</item>
<item>" There is no place like home. - Нет места, подобного дому.
 В гостях хорошо, а дома лучше.
 Дома и солома едома. "
</item>
<item>" There is no rose without a thorn. - Нет розы без шипов. "
</item>
<item>" There is no rule without an exception. - Нет правила без исключения. "
</item>
<item>" There is many a slip between the cup and the lip. - Между чашкой и губами можно много раз пролить.
 Не говори «гоп», пока не перепрыгнешь. "
</item>
<item>" There is no smoke without fire. - Heт дыма без огня. "
</item>
<item>" There is nothing more tragic in life than the utter impossibility of changing what you have done. - В жизни нет ничего более трагичного, чем абсолютная невозможность изменить то, что было сделано.
 (Дж. Голсуорси) "
</item>
<item>" There is a place for everything, and everything in its place. - Всему есть свое место, и все (хорошо) на своем месте. "
</item>
<item>" Thereby hangs a tale. - Это целая история; об этом можно немало порассказать.
 (В. Шекспир, «Укрощение строптивой») "
</item>
<item>" There's no use crying over spilt milk. - Что толку плакать над пролитым молоком.
 Слезами горю не поможешь. "
</item>
<item>" They are hand and glove. - Они словно рука и перчатка.
 (т.е. они неразлучны)
 Их водой не разольешь.
 Два сапога пара. "
</item>
<item>" There's salve for every sore. - На всякую рану есть свой бальзам.
 Перемелется - мука будет. "
</item>
<item>" They must hunger in winter (или frost) that will not work in summer (или heat).
 - Кто не хочет работать летом (или в жару), будет голодать зимой (или в мороз).
 Кто спит весною, плачет зимою.
 Лето пролежишь - зимой с сумой побежишь.
 Кто ленив сохой, тому весь год плохой. "
</item>
<item>" A thief knows a thief as a wolf knows a wolf. - Вор узнает вора так же, как волк узнает волка.
 Рыбак рыбака видит издалека. "
</item>
<item>" Thief passes for a gentleman when stealing has made him rich. - Вор сходит за джентльмена, если воровство сделало его богатым.
 Деньги не пахнут. "
</item>
<item>" Things past cannot be recalled. - Прошлого не вернуть.
 Что сделано, того не воротишь.
 Прожито, что пролито - не воротишь. "
</item>
<item>" Think today and speak tomorrow. - Сегодня подумай, а завтра скажи.
 Сперва подумай, а потом и нам скажи. "
</item>
<item>" Thirty pieces of silver. - Тридцать сребреников.
 (цена предательства; из Библии) "
</item>
<item>" Those who live in glass houses should not throw stones. - Живущие в стеклянных домах не должны бросаться камнями.
 (т.е. неделей зла никому, если хочешь добра себе)
 Не указывай на чужой двор пальцем, а то укажут на твой вилами.
 Других не суди, на себя погляди. "
</item>
<item>" A threatened blow is seldom given. - Удар, который угрожают нанести, редко наносят.
 Кто много грозит, тот мало вредит. "
</item>
<item>" Through thick and thin. - При любых обстоятельствах; несмотря ни на какие препятствия; решительно; упорно.
 (выражение создано Дж. Чосером) "
</item>
<item>" To throw dust in somebody's eyes. - Пускать кому-либо пыль в глаза. "
</item>
<item>" То throw a stone in one's own garden. - Кинуть камень в собственный сад.
 Подложить свинью самому себе. "
</item>
<item>" То throw straws against the wind. - Кидать солому против ветра.
 Веером туман разгонять. "
</item>
<item>" Time and tide wait for no man. - Время не ждет. "
</item>
<item>" Time cures all things. - Время все лечит. "
</item>
<item>" Time is the great healer. - Время - великий лекарь. "
</item>
<item>" Time is money. - Время - деньги.
 (выражение создано Б. Франклином) "
</item>
<item>" The time is out of joint. - Распалась цепь времен; век расшатался.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" Time is precious, but truth is more precious, than time. - Время дорого, но истина дороже времени.
 (Б. Дизраэли) "
</item>
<item>" Time works wonders. - Время творит чудеса. "
</item>
<item>" The tin wedding. - Оловянная свадьба.
 (десятилетие супружеской жизни) "
</item>
<item>" То the manner born. - Привыкший с малолетства; врожденный, прирожденный.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" То one's heart's content. - Вволю, сколько душе угодно, вдосталь.
 (В. Шекспир, «Венецианский купец») "
</item>
<item>" Tom Thumb. - Том Большой Палец; Мальчик с пальчик; карлик, пигмей.
 (по имени крошечного человечка, героя старинной сказки в стихах) "
</item>
<item>" Tomorrow never comes. - «Завтра» никогда не наступает.
 Не корми завтраками, а сделай сегодня.
 У завтра нет конца.
 Завтраками сыт не будешь. "
</item>
<item>" Tom Tiddler's ground. - Золотое дно.
 (от названия старинной детской игры; смысл: место легкой наживы) "
</item>
<item>" The tongue of idle persons is never idle. - Язык бездельника никогда не бездельничает.
 За бездельника всегда язык работает.
 Бездельники всегда языком трудятся. "
</item>
<item>" Too many cooks spoil the broth. - Слишком много поваров портят похлебку.
 У семи нянек дитя без глазу. "
</item>
<item>" Too much knowledge makes the head bald. - От чрезмерного знания голова лысеет.
 Много будешь знать - скоро состаришься. "
</item>
<item>" Too much of a good thing is good for nothing. - Чересчур много хорошего никуда не годится.
 Хорошего понемножку. "
</item>
<item>" Tob much Water drowned the miller. - Избыток воды утопил мельника.
 Все хорошо в меру.
 Хорошего понемножку. "
</item>
<item>" Too swift arrives as tardy as too slow. - Чрезмерно спешащий также опаздывает, как и чрезмерно медлящий. "
</item>
<item>" A tower of strength. - Башня силы.
 (В. Шекспир, «Король Ричард III»; т.е. человек, на которого можно положиться, как на каменную стену) "
</item>
<item>" То treat somebody with a dose of his own medicine. - Угостить кого-либо порцией его же лекарства.
 (смысл: бить кого-либо его же оружием)
 Меч поднявший от меча и погибнет. "
</item>
<item>" A tree is known by its fruit. - Дерево познается по плодам.
 (из Библии)
 От яблони - яблоко, от ели - шишка. "
</item>
<item>" A triton among the minnows. - Тритон среди пескарей.
 (В. Шекспир, «Кориолан»; т.е. гигант среди пигмеев) "
</item>
<item>" True coral needs no painter's brush. - Настоящий коралл в кисти художника не нуждается.
 Хороший товар сам себя похвалит. "
</item>
<item>" True blue will never stain. - Настоящий голубой (голубую кровь) не запятнаешь.
 (смысл: благородство всегда остается благородством)
 Придорожная пыль небо не коптит.
 Золото и в грязи блестит. "
</item>
<item>" Truth (comes) out of the mouths of babes and sucklings. - Устами младенца глаголет истина.
 (из Библии) "
</item>
<item>" Truth is the object of philosophy, but not always of philosophers. - Истина - предмет философии, но не всегда - философов.
 (Дж. Коллинз) "
</item>
<item>" Truth is stranger than fiction. - Иногда правда диковиннее вымысла.
 (выражение создано Дж. Г. Байроном) "
</item>
<item>" Truth is the summit of being; justice is the application of it to others. - Правда - это вершина бытия одного; правосудие - это ее применение к окружающим.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Truth lies at the bottom of a well. - Правда лежит на дне колодца.
 Ищи ветра в поле, а правду - на дне морском. "
</item>
<item>" To turn on the waterworks. - Проливать слезы; распустить нюни. "
</item>
<item>" Tweedledum and Tweedledee. - Труляля и Траляля.
 (т.е. двойники; выражение создано сатириком Дж. Байроном для обозначения двух враждовавших англ. музыкальных школ, 
но приобрело популярность после использования его Л. Кэрроллом)
 Двое из ларца, одинаковых с лица.
 Как две капли воды. "
</item>
<item>" Two blacks do not make a white. - Два черных не создают одного белого.
 (т.е. оплата злом за зло добра не делает)
 Зло злом не поправишь.
 Чужим грехом своего не исправить. "
</item>
<item>" Two heads are better than one. - Две головы лучше одной.
 Одна голова хорошо, а две лучше. "
</item>
<item>" Two is company, but three is none. - Двое - это компания, а трое - нет.
 Где двое, там третий лишний."
</item>
<item>" Salad days. - Зеленые дни.
 (В. Шекспир, «Антоний и Клеопатра»; т.е. пора юношеской неопытности)
 Молодо - зелено. "
</item>
<item>" Salt water and absence wash away love. - Соленая вода и отсутствие вымывают любовь.
 (смысл: любовь пропадает за время долгого плавания)
 С глаз долой - из сердца вон. "
</item>
<item>" То save one's bacon. - Спасать свой бекон.
 Спасать свою шкуру.
 Уносить ноги. "
</item>
<item>" Saying and doing are two things. - Сказать и сделать - две разные вещи.
 Скоро только говорится, а не скоро делается.
 От слова до дела - бабушкина верста (сто перегонов). "
</item>
<item>" The scalded cat (или dog) fears cold water. - Ошпаренная кошка (или собака) холодной воды боится.
 Кого медведь драл, тот и пня боится.
 Обжегшись на молоке, будешь дуть и на воду.
 Пуганая ворона куста боится. "
</item>
<item>" Scepticism is slow suicide. - Скептицизм - это медленное самоубийство.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Score twice before you cut once. - Дважды отмерь, прежде чем один раз отрезать.
 Семь раз отмерь, один раз отрежь. "
</item>
<item>" Scornful dogs will eat dirty puddings. - Брезгливым собакам придется есть грязные пудинги.
 Много разбирать - и того не видать. "
</item>
<item>" Scratch my back and I'll scratch yours. - Почеши мне спину, тогда я твою почешу.
 Услуга за услугу.
 Рука руку моет. "
</item>
<item>" The seamy side. - Неприглядная сторона, изнанка чего-либо.
 (В. Шекспир, «Отелло») "
</item>
<item>" A sealed book. - Книга за семью печатями.
 (в 1622 г. вышло официальное издание сборника молитв за большой государственной печатью. 
Каждый экземпляр этой книги назывался «Sealed Book») "
</item>
<item>" (То be able) to see into (или through) a (brick или stone) wall. - (Быть в состоянии) видеть сквозь (глухую или каменную) стену.
 (т.е. обладать необычайной проницательностью) "
</item>
<item>" Self done is soon done. - Скоро делается то, что делается своими руками. "
</item>
<item>" Self done is well done. - Хорошо делается то, что делается своими руками. "
</item>
<item>" Self is a bad counsellor. - Человек сам себе плохой советчик. "
</item>
<item>" Self-praise is no recommendation. - Самовосхваление еще не рекомендация.
 Не хвали себя сам, пусть люди тебя похвалят. "
</item>
<item>" То sell one's birthright for a mess of pottage. - Продать свое первородство за чечевичную похлебку.
 (из Библии) "
</item>
<item>" To send (или carry) owls to Athens. - Посылать сов в Афины.
 В лес дрова возить.
 Ездить в Тулу со своим самоваром. "
</item>
<item>" То separate the sheep from the goats. - Отделить овец от козлищ.
 (т.е. отличать важное от второстепенного; из Библии) "
</item>
<item>" Set a beggar on horseback and he'll ride to the devil. - Посади нищего на коня - он и к самому дьяволу отправится.
 Посади свинью за стол - она и ноги на стол. "
</item>
<item>" То set somebody's teeth on edge. - Навязнуть в зубах, набить оскомину.
 (из Библии) "
</item>
<item>" Set a thief to catch a thief. - Поймать вора поручи вору.
 Вор вором губится. "
</item>
<item>" То set the wolf to keep the sheep. - Приставить волка стеречь овец.
 Пустить козла в огород.
 Волк - не пастух, свинья - не огородник. "
</item>
<item>" To shake the dust from (или off ) one's feet. - Отрясти прах от ног своих.
 (из Библии) "
</item>
<item>" Shallow streams make most din. - Самый большой шум производят мелкие потоки.
 Пустая бочка пуще гремит.
 Где река глубже, там она меньше шумит. 
 Мал клоп - да вонюч"
</item>
<item>" The shoemaker makes a good shoe because he makes nothing else. - 
Сапожник делает хорошие сапоги, потому что он не делает ничего другого.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Short debts (или accounts) make long friends. - Короче долг - крепче дружба.
 Чаще счет - крепче дружба.
 Счет дружбе не помеха. "
</item>
<item>" A shy cat makes a proud mouse. - У робкой кошки мышь хвастлива.
 У робкой кошки мышь резвится. "
</item>
<item>" A sight for sore eyes. - Приятное зрелище; желанный гость.
 (выражение создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" Silence gives consent. - Молчание означает согласие.
 Молчание - знак согласия. "
</item>
<item>" A silent fool is counted wise. - Молчаливый дурак считается умником.
 Молчи - за умного сойдешь. "
</item>
<item>" The silver wedding. - Серебряная свадьба.
 (двадцатипятилетие супружеской жизни) "
</item>
<item>" Since Adam was a boy. - С того времени, когда Адам был мальчиком.
 (т.е. с незапамятных времен)
 Со времен царя Гороха. "
</item>
<item>" Single blessedness. - Блаженство холостяцкой жизни.
 (В. Шекспир, «Сон в летнюю ночь») "
</item>
<item>" Sink or swim! - Потону или выплыву!
 Либо пан, либо пропал.
 Была не была! "
</item>
<item>" То sit on a volcano. - Сидеть на вулкане.
 Жить, как на вулкане.
 Сидеть на пороховой бочке. "
</item>
<item>" Six of one and half a dozen of the other. - Шесть одного и полдюжины другого.
 (т.е. одно и то же)
 Что в лоб, что по лбу. "
</item>
<item>" A skeleton in the closet (или in the cupboard). - Скелет в шкафу.
 (т.е. семейная неприятность, скрываемая от посторонних; выражение популяризировано У. М. Теккереем) "
</item>
<item>" The slough of Despond. - Пучина отчаяния.
 (т.е. безнадежное уныние; выражение создано Дж. Беньяном) "
</item>
<item>" Slow and steady wins the race. - Медленно и верно - и победа за тобой.
 Тише едешь - дальше будешь. "
</item>
<item>" Slow but sure. - Медленно да верно. "
</item>
<item>" То smoke the pipe of peace. - Выкурить трубку мира.
 (т.е. заключить мир (при заключении мира североамериканские индейцы выкуривали с врагом общую трубку - «трубку мира»); 
выражение популяризировано Г. Лонгфелло) "
</item>
<item>" A small leak will sink a great ship. - Малая течь большой корабль ко дну пустит.
 Невелика болячка, а на тот свет гонит. "
</item>
<item>" Small rain lays great dust. - Небольшой дождь густую пыль прибивает.
 Мал, да удал.
 Мал золотник, да дорог. "
</item>
<item>" Small talk. - Пустая болтовня; разговор «о погоде», «о том о сем».
 (выражение создано лордом Честерфилдом) "
</item>
<item>" The smell of the lamp. - Запах лампы.
 (т.е. масла в лампе, при свете которой писатель переделывает свое произведение; смысл: вымученность, искусственность) "
</item>
<item>" So many countries, so many customs. - Сколько стран - столько и обычаев.
 Что город - то норов, что деревня - то обычай.
 Во всяком подворье свое поверье. "
</item>
<item>" So many men, so many minds. - Сколько людей - столько умов.
 Сколько голов - столько умов.
 Сколько людей - столько мнений. "
</item>
<item>" A soft answer turns away wrath. - Мягкий ответ охлаждает гнев.
 Покорное слово гнев укрощает.
 Жесткое слово строптивит, мягкое усмиряет. "
</item>
<item>" Soft fire makes sweet malt. - Слабый огонь варит сладкий солод.
 (смысл: добрым словом многого добьешься)
 Ласковое слово не трудно, а споро. "
</item>
<item>" Some books are to be tasted, others to be swallowed, and some few to be chewed and digested. - Одни книги созданы для того, чтобы их пробовали; другие - чтобы их проглатывали; а некоторые - для того, чтобы их прожевывали и усваивали.
 (выражение создано Фр. Бэконом; построено на игре слов «to chew» («жевать» и «обдумывать») и «to digest» («переваривать» и «понимать»)) "
</item>
<item>" Someone (или a goose) is walking over my grave. - (Меня) дрожь пробирает; (у меня) мурашки по спине бегают.
 (выражение создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" Something is rotten in the state of Denmark. - Подгнило что-то в Датском королевстве.
 (В. Шекспир, «Гамлет»; т.е. что-то не так) "
</item>
<item>" Soon learn, soon forgotten. - Скоро выучено, скоро забыто.
 (т.е. выученное наспех быстро забывается) "
</item>
<item>" Soon ripe, soon rotten. - Скоро созрело, скоро испортилось.
 (т.е. то, что быстро созревает, быстро и портится)
 Скороспелка до поры загнивает. "
</item>
<item>" A sound mind in a sound body. - В здоровом теле здоровый дух.
 (из Латыни) "
</item>
<item>" То sow dragon's teeth. - Посеять зубы дракона.
 (т.е. сеять раздоры, вызывать войну; из греческих мифов) "
</item>
<item>" Speak (или talk) of the devil and he will appear (или is sure to appear). - Заговори о черте - и он появится (или а он тут как тут).
 Легок на помине.
 Про волка речь - а он навстречь. "
</item>
<item>" Speech is silver, silence is gold. - Слово - серебро, молчание - золото. "
</item>
<item>" A squire of dames. - Дамский кавалер, дамский угодник. "
</item>
<item>" Standers-by see more than gamesters. - Зрителям видно больше, чем игрокам.
 Со стороны всегда виднее. "
</item>
<item>" Still small voice. - Голос совести.
 (из Библии) "
</item>
<item>" То sting like a wasp. - Жалить, как оса.
 (т.е. больно задевать) "
</item>
<item>" A stitch in time saves nine. - Один стежок, сделанный вовремя, стоит девяти.
 (смысл: то, что сделано своевременно, экономит много труда впоследствии)
 Штопай дыру, пока невелика. "
</item>
<item>" То stick to somebody like a leech. - Пристать к кому-либо, как пиявка.
 Пристать, как банный лист. "
</item>
<item>" Still waters run deep. - Тихие воды имеют глубокое течение.
 В тихом омуте черти водятся. "
</item>
<item>" Stolen pleasures are sweetest. - Удовольствия украдкой - самые сладостные.
 Запретный плод сладок, а человек падок. "
</item>
<item>" A storm in a tea-cup. - Буря в чайной чашке.
 Буря в стакане воды. "
</item>
<item>" The story of every man is a diary in which he means to write one story, and writes another; and his humblest hour is when he compares the volume as it is with what he vowed to make it. - История каждого человека - это дневник, в котором он думает написать одну историю, а пишет другую; и час наибольшего унижения - когда он сравнивает получившийся том с тем, который обещал создать.
 (Дж. Берри) "
</item>
<item>" То strain at a gnat and swallow a camel. - Отцеживать комара, а проглотить верблюда.
 (смысл: при невнимании к важному обращать внимание на ничтожные вещи; из Библии)
 За деревьями не видеть леса. "
</item>
<item>" Stretch your legs according to the coverlet. - По длине одеяла протягивай и ноги.
 Не так живи, как хочется, а так, как можется. "
</item>
<item>" Strike while the iron is hot. - Куй железо, пока горячо. "
</item>
<item>" Stretch your arm no further than your sleeve will reach. - He тяни руку дальше рукава.
 По одежке протягивай ножки.
 По приходу держи расход. "
</item>
<item>" Stuff today and starve tomorrow. - Сегодня пресыщаться, а завтра голодать.
 Разом густо, разом пусто.
 Сегодня пир горой, а завтра пошел с сумой. "
</item>
<item>" Success is never blamed. - Успех никогда не осуждают.
 Победителей не судят. "
</item>
<item>" Such carpenters, such chips. - Каковы плотники, таковы и щепки.
 Видно мастера по работе.
 Каков мастер, такова и работа.
 По работе и мастера знать. "
</item>
<item>" (As) sure as death. - (Так же) точно, как смерть.
 (т.е. наверняка, дело верное; выражение создано Э. Спенсером) "
</item>
<item>" Sweep before your own door. - Подметай перед своей дверью.
 Не кивай на соседа.
 Не в свое дело не суйся. "
</item>
<item>" The Swan of Avon. - Лебедь с Эйвона.
 (прозвище Шекспира, родившегося и похороненного в Стратфорде-на-Эйвоне; выражение создано Б.Джонсоном) "
</item>
<item>" То swap (или change) horses while crossing a stream. - Менять лошадей на переправе.
 (т.е. производить важные перемены в неподходящее время; выражение популяризировано А. Линкольном)"
</item>
<item>" Rain at seven, fine at eleven. - В семь часов дождь, а в одиннадцать ясно.
 Семь пятниц на неделе.
 На одном часу и дождь, и снег. "
</item>
<item>" То rain cats and dogs. - Лить как из ведра.
 (выражение создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" Rats desert (или leave) a sinking ship. - Крысы покидают тонущий корабль. "
</item>
<item>" The reason why worry kills more people than work is that more people worry than work. - Причина того, что беспокойство сгубило больше людей, чем работа, состоите том, что больше людей беспокоится, чем работает.
 (Р. Фрост) "
</item>
<item>" The receiver (или accomplice) is as bad as the thief. - Скупщик краденого (или соучастник) - все равно, что вор.
 Вору потакать - что самому воровать.
 Что самому воровать, что вору стремянку держать. "
</item>
<item>" The remedy is worse than the disease. - Лекарство хуже болезни.
 (выражение создано Ф. Бэконом)
 Лекарство не лечит, а калечит. "
</item>
<item>" Repentance is good, but innocence is better. - Покаяние хорошо, но непорочность лучше.
 (т.е. покаяться хорошо, но лучше вообще не грешить) "
</item>
<item>" Respect yourself, or no one else will respect you. - Уважай себя, а то никто другой не будет тебя уважать.
 Кто сам себя не уважает, того и другие уважать не будут. "
</item>
<item>" Riches are for spending. - Богатства созданы для того, чтобы их тратить.
 (выражение создано Ф. Бэконом) "
</item>
<item>" A (little) rift within the lute. - (Маленькая) трещина в лютне.
 (т.е. начало разлада или безумия, червоточина; выражение создано Ал. Теннисоном) "
</item>
<item>" A Rip Van Winkle. - Рип Ван Винкль.
 (т.е. отсталый, косный человек, ретроград; по имени героя одноименного рассказа В. Ирвинга) "
</item>
<item>" The road to hell is paved with good intentions. - Благими намерениями вымощена дорога в ад. "
</item>
<item>" То rob one's belly to cover one's back. - Ограбить свой живот, чтобы укрыть спину.
 Тришкин кафтан. "
</item>
<item>" То roll in money. - Кататься в деньгах.
 Денег куры не клюют.
 Купаться в деньгах.
 Загребать деньги лопатой. "
</item>
<item>" Roll my log and I will roll yours. - Покати мое бревно, тогда я покачу твое.
 Услуга за услугу. "
</item>
<item>" A rolling stone gathers no moss. - Катящийся камень мхом не обрастает.
 Кому на месте не сидится, тот добра не наживет. "
</item>
<item>" Rome was not built in a day. - Рим был не за один день построен.
 Москва не сразу строилась. "
</item>
<item>" The root of all evil. - Корень зла.
 (смысл: деньги, любовь к деньгам; из Библии) "
</item>
<item>" The rotten apple injures its neighbours. - Гнилое яблоко портит своих соседей.
 От одного порченого яблока весь воз загнивает.
 Паршивая овца все стадо портит. "
</item>
<item>" A round peg in a square hole. - Круглый стержень в квадратной дыре.
 Пристало, как корове седло.
 Как собаке пятая нога. "
</item>
<item>" То run with the hare and hunt with the hounds. - Убегать вместе с зайцем и одновременно преследовать его с гончими.
 Танцевать на двух свадьбах.
 И нашим, и вашим за грошик спляшем. "
</item>
<item>" The ruby wedding. - Рубиновая свадьба.
 (сорокалетие супружеской жизни) "
</item>
<item>" Rule of thumb. - 1) Повседневное правило, практический путь, житейские соображения;
 2) приближенный подсчет, кустарный способ; «на глазок»
 (в последнем значении выражение создано О.Голдсмитом)"
</item>
<item>" Quarrel with one's bread and butter. - Бросить занятие, дающее средства к существованию.
 (выражение создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" A quiet conscience sleeps in thunder. - С чистой совестью и в грозу спится.
 У кого совесть чиста, у того подушка под головой не вертится. "
</item>
<item>" Packed like herrings. - Набились, как сельди.
 Набились, как сельди в бочку. "
</item>
<item>" То paint the lily. - Подкрашивать цвет лилии.
 (В. Шекспир, «Король Джон»; т.е. пытаться улучшить или украсить что-либо, не нуждающееся в улучшении и украшении) "
</item>
<item>" The pathetic fallacy. - Олицетворение природы.
 (выражение создано Дж. Рескином) "
</item>
<item>" Patience is a plaster for all sores. - Терпение - пластырь для всех ран. "
</item>
<item>" Paul Pry. - Человек, сующий нос в чужое дело.
 (по названию комедии Дж. Пула) "
</item>
<item>" То pay one back in one's own coin. - Отплатить кому-либо его же монетой. "
</item>
<item>" Penny plain and twopence coloured. - Дешевый и показной, мишурный.
 (выражение создано Р. Л. Стивенсоном; у автора употребляется в буквальном значении (о дешевых сборниках пьес) - пенни за обычное издание («penny plain») и два пенса за красочное («twopence coloured») "
</item>
<item>" A penny saved is a penny gained. - Пенни сбереженное - все равно что пенни заработанное.
 Сбережешь - что найдешь.
 Неистраченные деньги - приобретение. "
</item>
<item>" A penny soul never came to twopence. - Копеечная душа никогда не возвышалась до двух копеек. "
</item>
<item>" То play it close to the vest. - Избегать ненужного риска. "
</item>
<item>" Penny-wise and pound-foolish. - Умен на пенни, а глуп на фунт.
 (т.е. рискует большим ради малого)
 Шампанское мы пьем, а на спичках экономим.
 Не жалей алтына, а то отдашь полтину. "
</item>
<item>" Pessimism, when you get used to it, is just as agreeable as optimism. - Пессимизм, когда к нему привыкаешь, так же приемлем, как и оптимизм.
 (А. Веннетт) "
</item>
<item>" Pie in the sky. - Пирог на том свете.
 (т.е. единственная надежда бедняка (из припева к песне, являющейся пародией на песню Армии спасения)) "
</item>
<item>" То play the sedulous ape. - Обезьянничать, усердно подражать.
 (выражение создано Р. Л. Стивенсоном) "
</item>
<item>" The play's the thing / Wherein I'll catch the conscience of the king. - Зрелище - петля, чтоб заарканить совесть короля.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" The pitcher goes too often to the well but is broken at last. - Кувшин слишком часто ходит к колодцу, но в конце концов разобьется.
 Повадился кувшин по воду ходить, тут ему и голову сломить. "
</item>
<item>" Pleasure has a sting in its tail. - У удовольствия жало в хвосте.
 (т.е. нет удовольствия без неприятностей)
 Без худа добра не бывает.
 Нет розы без шипов. "
</item>
<item>" Plenty is no plague. - Изобилие - не беда.
 Каши маслом не испортишь. "
</item>
<item>" То plough the sand. - Пахать песок.
 (т.е. заниматься бесполезным делом; из Латыни)
 Толочь воду в ступе.
 Решетом воду носить. "
</item>
<item>" Politeness costs little (или nothing), but yields much. - Вежливость обходится дешево (или ничего не стоит), но дает много.
 Ласковое слово не трудно, а споро. "
</item>
<item>" (As) poor as Job. - Беден, как Иов.
 (из Библии) "
</item>
<item>" To pop the question. - Сделать предложение (о браке); предложить руку и сердце.
 (выражение впервые встречается в переведенном Т. Смоллеттом романе Лесажа «Приключения Жиля Влаза») "
</item>
<item>" The pot calls the kettle black. - Горшок обзывает чайник черным.
 (хотя сам такой же)
 Горшок над котлом смеется, а оба черны.
 Не смейся, горох, не лучше бобов.
 Чья бы корова мычала, а твоя бы помолчала. "
</item>
<item>" Pot valour. - Храбрость во хмелю.
 Пьяному море по колено. "
</item>
<item>" То pour out the vials of one's wrath on somebody. - Излить свой гнев на кого-либо.
 (из Библии) "
</item>
<item>" То pour water into a sieve. - Лить воду в решето.
 (т.е. заниматься бесполезным делом)
 Решетом воду носить. "
</item>
<item>" Poverty is no sin. - Бедность не грех.
 Бедность не порок. "
</item>
<item>" Poverty is not a shame, but the being ashamed of it is. - Бедность не позор, но стыдится ее позорно. "
</item>
<item>" Practise what you preach. - Следуй тому, что проповедуешь. "
</item>
<item>" Praise is no pudding. - Похвала не пудинг.
 Спасибо в карман не положишь.
 Из похвал шубы не сошьешь. "
</item>
<item>" A pretty (nice или fine) kettle of fish! - Неразбериха, путаница.
 (выражение создано С. Ричардсоном)
 Хорошенькое дело!
 Веселенькая история!
 Ну и дела! "
</item>
<item>" Pride goes before a fall. - Гордыня предшествует падению.
 Дьявол гордился, да с неба свалился.
 Кто слишком высоко летает, тот низко падает. "
</item>
<item>" Procrastination is the thief of time. - Откладывать - время терять.
 Мешканьем беды не избудешь.
 У завтра нет конца.
 Оттягивать да откладывать - только время воровать. "
</item>
<item>" Pride that dines on vanity sups on contempt. - Гордыня, что обедает в тщеславии, ужинаете презрении.
 (Б. Франклин) "
</item>
<item>" The primrose path of dalliance. - Путь наслаждений.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" A prodigal son. - Блудный сын.
 (морально неустойчивый человек, раскаявшийся в своих заблуждениях; из Библии) "
</item>
<item>" Promise is debt. - Обещание - что долг.
 Давши слово, держись. "
</item>
<item>" Promise little, but do much. - Обещай мало, а делай много. "
</item>
<item>" Promises and piecrust are made to be broken. - Обещания, как и корка от пирога, созданы, чтобы их ломать (нарушать).
 (выражение создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" The proof of the pudding is in the eating. - Чтобы узнать, каков пудинг, надо его сьесть.
 Обед узнают по кушанью, а ум - по слушанью. "
</item>
<item>" Prosperity makes friends, and adversity tries them. - Процветание собирает вокруг друзей, а несчастье испытывает их дружбу.
 Друзья познаются в беде. "
</item>
<item>" Prunes and prism(s). - Жеманная манера говорить; жеманство; манерность.
 (Ч. Диккенс, «Крошка Доррит») "
</item>
<item>" Public opinion's always in advance of the Law. - Общественное мнение всегда впереди закона.
 (Дж. Голсуорси) "
</item>
<item>" То pull the chestnuts out of the fire for somebody. - Таскать кому-либо каштаны из огня. "
</item>
<item>" То pull the devil by the tail. - Тянуть черта за хвост.
 (смысл: быть в затруднительном положении)
 Биться, как рыба об лед. "
</item>
<item>" То put on the war-paint. - Нанести боевую раскраску.
 (т.е. быть в полной боевой форме, в парадном костюме (индейцы раскрашивали тело перед военным походом); выражение популяризировано Ф. Купером) "
</item>
<item>" A pure hand needs no glove to cover it. - Чистая рука не нуждается в перчатке, чтобы прикрыть ее.
 (Н. Готорн) "
</item>
<item>" То put (или set) the cart before the horse. - Поставить телегу впереди лошади. "
</item>
<item>" Put not your hand between the bark and the tree. - He клади руку между стволом и корой.
 (смысл: не вмешивайся в чужие семейные дела)
 Свои собаки грызутся, чужая не приставай.
 Не суй носа в чужое просо. "
</item>
<item>" То put off till Doomsday. - Отложить до Судного дня.
 Отложить до второго пришествия.
 Отложить до скончания века. "
</item>
<item>" То put a spoke in somebody's wheel. - Вставлять кому-либо папки в колеса."
</item>
<item>" An oak is not felled at one stroke. - С одного удара дуба не свалишь. "
</item>
<item>" Oaks may fall when reeds stand the storm. - Буря валит дубы, а тростник может устоять.
 Мал, да удал.
 Мал золотник, да дорог. "
</item>
<item>" The observed of all observers. - Центр всеобщего внимания, пример для подражания.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" Of two evils choose the least. - Из двух зол выбирай меньшее.
 (из Латыни) "
</item>
<item>" Off the wagon. - Нарушивший зарок больше не пить спиртного. "
</item>
<item>" Off the wall. - Спятивший, свихнувший. "
</item>
<item>" Old birds are not caught with haff. - Старых птиц на мякину не поймаешь.
 Стреляного воробья на мякине не проведешь. "
</item>
<item>" An old dog barks not in vain. - Старый пес без причины не лает.
 Старый ворон даром не каркает.
 Старая собака на пустое дерево лаять не станет. "
</item>
<item>" Old friends and old wine are best. - Нет ничего лучше старых друзей и старого вина.
 Вещь хороша, пока новая, а друг - когда старый. "
</item>
<item>" The olive branch. - Оливковая ветвь.
 (символ мира и успокоения; из Библии) "
</item>
<item>" An Oliver Twist. - Оливер Твист.
 (человек, которому мало его порции, доли; по имени персонажа одноименного романа Ч. Диккенса) "
</item>
<item>" On Shank's mare. - На своих двоих. "
</item>
<item>" On velvet. - В бархате.
 (процветающий, живущий в роскоши) "
</item>
<item>" On the wagon. - Давший зарок не пить спиртного, находящийся «в завязке». "
</item>
<item>" Once bitten, twice shy. - Однажды укушенный вдвойне пуглив.
 Обжегшись на молоке, будешь дуть и на воду.
 Пуганая ворона куста боится. "
</item>
<item>" Once is no rule (или custom). - Один раз не в счет. "
</item>
<item>" One beats the bush, and another catches the bird. - Один бьет пo кустам, а другой ловит дичь.
 (смысл: один работает, а другой присваивает плоды его труда)
 Чужими руками жар загребает. "
</item>
<item>" One chick keeps a hen busy. - И один цыпленок доставляет наседке много хлопот. "
</item>
<item>" One fire drives out another. - Огонь огнем тушится.
 Клин клином вышибают. "
</item>
<item>" One good turn deserves another. - Одна хорошая услуга заслуживается другой.
 Услуга за услугу.
 Долг платежом красен. "
</item>
<item>" One drop of poison infects the whole tun of wine. - Одна капля яда заражает всю бочку вина.
 Одна паршивая овца все стадо портит.
 Ложка дегтя испортит бочку меда. "
</item>
<item>" One law for the rich, and another for the poor. - Для богатых один закон, а для бедных - другой.
 Закон - что дышло: куда повернул, туда и вышло. "
</item>
<item>" One lie makes many. - Одна ложь создает много.
 (т.е. заставляет лгать дальше) "
</item>
<item>" One link broken, the whole chain is broken. - Одно звено сломано - вся цепь порвана.
 Коготок увяз - всей птичке пропасть. "
</item>
<item>" One man, no man. - Один человек — никто.
 Один в поле не воин. "
</item>
<item>" One man's meat is another man's poison. - Что для одного мясо, то для другого яд.
 (т.е. что полезно одному, то вредно другому) "
</item>
<item>" One scabby sheep will mar a whole frock. - Одна паршивая овца все стадо портит. "
</item>
<item>" One swallow does not make a summer. - Одна ласточка лета не делает.
 Одна ласточка весны не делает. "
</item>
<item>" One today is worth two tomorrow. - Одно сегодня стоит двух завтра.
 Одно «ныне» лучше двух «завтра». "
</item>
<item>" An open door may tempt a saint. - Открытая дверь и святого в искушение введет.
 Плохо не клади, вора в грех не вводи.
 Не там вор крадет, где много, а там, где плохо лежит.
 Где плохо лежит, туда и вор глядит. "
</item>
<item>" Open not your door when the devil knocks. - He открывай дверь, когда черт стучится.
 (смысл: не поддавайся искушению) "
</item>
<item>" Opinions differ. - Мнения расходятся.
 Сколько людей, столько мнений. "
</item>
<item>" Opportunity makes the thief. - Вора создает случай.
 Плохо не клади, вора в грех не вводи.
 Вор крадет не там, где много, а там, где лежит плохо. "
</item>
<item>" An ounce of discretion is worth a pound of learning. - Унция осторожности стоит фунта ученья.
 Одним глазом спи, а другим береги. "
</item>
<item>" Our deeds determine us, as much as we determine our deeds. - Наши действия определяют нас так же, как и мы определяем наши действия.
 (Дж. Элиот) "
</item>
<item>" Our withers are unwrung. - У нас холка не натерта.
 (В. Шекспир, «Гамлет»; смысл: обвинение нас не касается, хула нас не задевает) "
</item>
<item>" Our words have wings, but fly not where we would. - Наши слова имеют крылья, но летят не туда, куда нам бы хотелось.
 (Дж. Элиот) "
</item>
<item>" Out of sight, out of mind. - Прочь из виду - прочь из памяти.
 С глаз долой - из сердца вон. "
</item>
<item>" Out of the frying-pan into the fire. - Co сковороды в огонь.
 Из огня да в полымя. "
</item>
<item>" Over the walnuts and (the) wine. - За орехами и вином.
 (т.е. во время послеобеденной беседы, когда за столом остаются одни мужчины; выражение создано А.Теннисоном) "
</item>
<item>" An ox taken by the horns, and a man by the tongue. - Быка берут за рога, а человека - за язык.
 Язык мой - враг мой.
 Всякая сорока от своего языка погибает.
 Болтуна язык до добра не доведет."
</item>
<item>" Naboth's vineyard. - Виноградник Навуфея.
 (т.е. предмет зависти, вожделения; из Библии) "
</item>
<item>" То nail a lie to the counter. - Прибить ложь к прилавку.
 (т.е. публично разоблачать ложь; намек на старый обычай лавочников прибивать фальшивые монеты к прилавку; выражение создано О. Холмсом) "
</item>
<item>" Name not a rope in his house that was hanged. - Не произноси веревка в доме того, кто был повешен.
 В доме повешенного о веревке не говорят. "
</item>
<item>" A nation of shop-keepers. - Нация лавочников.
 (прозвище англичан; выражение создано А. Смитом) "
</item>
<item>" Nationalism is a silly cock crowing on its own dunghill. - Национализм - это глупый петух, кукарекающий на своей навозной куче.
 (Р. Олдингтон) "
</item>
<item>" (One's) native heath. - Родная земля, родные места.
 (выражение создано В. Скоттом) "
</item>
<item>" The nearer the bone, the sweeter the flesh. - Ближе к кости - слаще мясо.
 Остатки сладки. "
</item>
<item>" Necessity is the mother of invention. - Необходимость - мать изобретательности.
 Нужда всему научит.
 Голь на выдумки хитра.
 Нужда научит горшки обжигать. "
</item>
<item>" Necessity knows no law. - Нужда закона не знает.
 Нужда свой закон пишет.
 Нужда крепче закона. "
</item>
<item>" Neck or nothing. - Либо добьюсь, либо себе шею сверну.
 Либо пан, либо пропал. "
</item>
<item>" Need makes the old wife. - Нужда заставит и старушку пуститься рысью.
 Нужда научит кузнеца сапоги тачать.
 Нужда скачет, нужда пляшет, нужда песенки поет. "
</item>
<item>" Needs must when the devil drives. - Приходится, когда черт гонит.
 (смысл: против необходимости ничего не поделаешь)
 Против рожна не попрешь.
 Плетью обуха не перешибешь. "
</item>
<item>" Neither fish nor flesh. - Ни рыба ни мясо. "
</item>
<item>" Neither here nor there. - Ни здесь, ни там.
 Ни к селу, ни к городу. "
</item>
<item>" Neither rhyme nor reason. - Ни рифмы, ни смысла.
 Ни складу, ни ладу. "
</item>
<item>" Never do things by halves. - Никогда ничего не делай наполовину.
 Начатое дело доводи до конца. "
</item>
<item>" Never fry a fish till it's caught. - He жарь непойманной рыбы.
 Не дели шкуру неубитого медведя. "
</item>
<item>" Never cackle till your egg is laid. - Пока яйцо не снес, не кудахтай.
 (смысл; не радуйся преждевременно)
 Не говори «гоп», пока не перепрыгнешь. "
</item>
<item>" Never cast dirt into that fountain if which you have sometime drunk. - Никогда не бросай грязи в источник, из которого ты когда-либо пил.
 Не плюй в колодец - пригодится воды напиться. "
</item>
<item>" Never offer to teach fish to swim. - Никогда не предлагай рыбе научить ее плавать.
 Не учи ученого.
 Не учи плавать щуку, щука знает свою науку. "
</item>
<item>" Never put off till tomorrow what you can do (или can be done) today. - Никогда не откладывай на завтра то, что можно сделать сегодня. "
</item>
<item>" Never quit certainty for hope. - Никогда не поступайся уверенностью ради надежды.
 Не сули журавля в небе, а дай синицу в руки. "
</item>
<item>" Never read any book that is not a year old. - Никогда не читай книги, которой не исполнилось года.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Never take anything for granted. - Никогда ничего не считай само собой разумеющимся.
 (Б. Дизраэли) "
</item>
<item>" Never too much of a good thing. - Хорошего много не бывает.
 Каши маслом не испортишь. "
</item>
<item>" Never try to prove what nobody doubts. - Никогда не пытайся доказывать то, в чем никто не сомневается.
 Не ломись в открытые ворота.
 Не пихай то под гору, что само катится. "
</item>
<item>" Never write what you dare not sign. - Никогда не пиши того, что не решаешься подписать.
 Что написано пером, того не вырубишь топором. "
</item>
<item>" A new broom sweeps clean. - Новая метла чисто метет. "
</item>
<item>" New lord, new laws. - Новые хозяева, новые порядки.
 Новая метла чисто метет. "
</item>
<item>" New wine in old bottles. - Новое вино в старых мехах.
 (т.е. новое содержание в старой форме; из Библии) "
</item>
<item>" Nightingales will not sing in a cage. - Соловьи в клетке не поют.
 Птичке ветка дороже золотой клетки.
 Золотая клетка соловью не потеха. "
</item>
<item>" A nine days' wonder. - Девятидневное чудо.
 (т.е. кратковременная сенсация, предмет недолгих толков; выражение создано Дж. Чосером) "
</item>
<item>" No flying from fate. - От судьбы не уйдешь. "
</item>
<item>" No garden without its weeds. - Нет сада без сорной травы.
 (смысл: во всем есть свои недостатки)
 Нет розы без шипов.
 И на солнце есть пятна.
 Без худа добра не бывает. "
</item>
<item>" No great loss without some small gain. - He бывает большой потери без хотя бы малой выгоды.
 Нет худа без добра. "
</item>
<item>" No herb will cure love. - Любви никаким зельем не излечишь.
 Любовь не пожар, а загорится - не потушишь.
 От любви лекарства нет. "
</item>
<item>" No joy without alloy. - He бывает радости без примеси чего-нибудь неприятного.
 Без худа добра не бывает. "
</item>
<item>" No longer pipe, no longer dance. - Кончилась музыка, кончились и танцы.
 Когда играют, тогда и пляши. "
</item>
<item>" No man can be wise on an empty stomach. - Никто не может быть мудрым на пустой желудок.
 (Дж. Элиот) "
</item>
<item>" No man is useless while he has a friend. - Никто не может быть никому ненужным, пока у него есть друг.
 (Р. Л. Стивенсон) "
</item>
<item>" No man is wise at all times. - Нет человека, который бы всегда поступал мудро.
 На всякого мудреца довольно простоты.
 И на большие умы живет промашка.
 И на старуху бывает проруха. "
</item>
<item>" No man loves his fetters, be they made of gold. - Оковы никто не любит, будь они хоть из золота.
 Золотая клетка соловью не потеха.
 Больной и золотой кровати не рад. "
</item>
<item>" No nation was ever ruined by trade. - Торговля еще не причиняла вреда ни одному народу.
 (Б. Франклин) "
</item>
<item>" No news (is) good news. - Отсутствие новостей - хорошая новость. "
</item>
<item>" No pains, no gains. - Без трудов нет и заработка.
 Без труда нет плода.
 Без труда не вытащишь рыбку из пруда. "
</item>
<item>" No pleasure is comparable to standing on the vantage ground of truth. - Нет удовольствия, сравнимого с тем,  чтобы крепко стоять на почве истины.
 (Фр. Бэкон) "
</item>
<item>" No song, nо supper. - Не споешь, так и ужина не получишь.
аналогb в русском языке:
 Хочешь есть калачи - не лежи на печи.
 Под лежачий камень вода не течет. "
</item>
<item>" No sweet without (some) sweat. - Чтобы добыть сладкое, нужно попотеть.
 Без труда не вытащишь рыбку из пруда. "
</item>
<item>" No wisdom like silence. - Нет ничего мудрее молчания.
 Молчание - золото.
 Молчи, за умного сойдешь. "
</item>
<item>" No young man believes he shall ever die. - Ни один молодой человек не верит, что когда-нибудь умрет.
 (У. Хазлитт) "
</item>
<item>" A nod from a lord is a breakfast for a fool. - Для дурака кивок лорда - все равно что завтрак.
 Дадут дураку честь, так не знает, куда и сесть. "
</item>
<item>" None but the brave deserve the fair. - Только смелые достойны красавиц.
 Смелость города берет. "
</item>
<item>" None so blind as those who won't see. - Нет более слепого, чем тот, кто не хочет видеть.
 (выражение создано Дж. Свифтом)
 Хуже всякого слепого тот, кто не хочет видеть. "
</item>
<item>" None so deaf as those that won't hear. - Нет более глухого, чем тот, кто не хочет слышать.
 Не тот глухой, кто глух, а тот, кто не желает слышать. "
</item>
<item>" Not to let one's left hand know what one's right hand does. - Левая рука не ведает, что делает правая.
 (из Библии) "
</item>
<item>" Not for ears polite. - He для слуха благовоспитанных людей. "
</item>
<item>" Not to put too fine a point upon it. - Говоря напрямик; попросту говоря; если называть вещи своими именами.
 (выражение создано Ч. Диккенсом) "
</item>
<item>" Nothing can bring you peace but yourself. - Ничто не сможет дать тебе покой, кроме тебя самого.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Nothing comes out of the sack but what was in it. - Больше того, что в мешке было, из него не достанешь.
 (смысл: не требуй от человека больше, чем он может)
 Выше головы не прыгнешь. "
</item>
<item>" Nothing is impossible to a willing heart. - Для сердца, преисполненного желанием что-либо сделать, нет ничего невозможного.
 Была бы охота, а возможность найдется. "
</item>
<item>" Nothing succeeds like success. - Ничто так не преуспевает, как сам успех.
 Кому повезет, у того и петух снесет. "
</item>
<item>" Nothings must be done hastily but killing of fleas. - Ничего, кроме ловли блох, не должно быть сделано в спешке.
 Поспешность нужна только при ловле блох. "
</item>
<item>" Nothing so bad, as not to be good for something. - Нет ничего настолько плохого, чтобы для чего-нибудь не было полезным.
 Нет худа без добра.
 Худа без добра не бывает. "
</item>
<item>" Nothing venture, nothing have. - Ничем не рисковать - значит ничего и не иметь.
 Кто не рискует, тот не пьет шампанского."
</item>
<item>" (As) mad as a hatter (или as a March hare). - Сумасшедший, как Шляпник (или как мартовский заяц).
 (т.е. совсем помешавшийся, не в своем уме; выражение получило распространение благодаря книге Л.Кэрролла «Алиса в стране чудес») "
</item>
<item>" То make (или to turn) the air blue. - Создавать непристойную атмосферу.
 (смысл: сквернословить)
 Ругаться на чем свет стоит. "
</item>
<item>" То make both ends meet. - Сводить концы с концами. "
</item>
<item>" То make the cup run over. - Наполнить чашу через край.
 Перегнуть палку. "
</item>
<item>" Make haste slowly. - Торопись медленно.
 (из Латыни)
 Тише едешь - дальше будешь. "
</item>
<item>" Make hay while the sun shines. - Коси траву и суши сено, пока солнце светит.
 Куй железо, пока горячо.
 Коси, коса, пока роса. "
</item>
<item>" То make a mountain out of a molehill. - Делать гору из кротовины.
 Делать из мухи слона. "
</item>
<item>" Make or break (или mar). - Либо сделай, либо испорть.
 Либо пан, либо пропал.
 Либо шерсти клок, либо вилы в бок. "
</item>
<item>" То make a push. - Сделать отчаянную попытку, приложить все усилия.
 Из кожи вон лезть. "
</item>
<item>" То make a virtue of necessity. - Делать добродетель из необходимости.
 (т.е. делать вид, что поступаешь добровольно, когда нет иного выхода) "
</item>
<item>" A man can die but once. - Человек может умереть, но только один раз.
 Двум смертям не бывать, а одной не миновать. "
</item>
<item>" A man can do no more than he can. - Человек не может сделать больше того, что может.
 Выше головы не прыгнешь. "
</item>
<item>" Man Friday. - Пятница.
 (верный, преданный друг-слуга; по имени верного слуги в романе Д. Дефо «Робинзон Крузо») "
</item>
<item>" Man is an embodied paradox, a bundle of contradictions. - Человек - воплощенный парадокс, узел противоречий.
 (Ч. К. Колтон) "
</item>
<item>" A man is known by the company he keeps. - Человек узнается пo его друзьям.
 Скажи мне, кто твой друг, - и я скажу тебе, кто ты.
 С кем хлеб-соль водишь, на того и походишь. "
</item>
<item>" A man of words and not of deeds is like a garden full of weeds. - Противник дел, любитель слов, подобен саду без плодов. (Кто дело заменил словами, похож на грядку с сорняками.) "
</item>
<item>" Man proposes but God disposes. - Человек предполагает, а бог располагает.
 (из Латыни) "
</item>
<item>" Many a fine dish has nothing on it. - Бывает, что на хорошем блюде пусто.
 Наружность обманчива.
 Не смотри на лицо, а смотри на обычай. "
</item>
<item>" Many a good cow has a bad calf. - У многих хороших коров плохие телята.
 В семье не без урода. "
</item>
<item>" Many a good father has but a bad son. - У многих хороших отцов плохие сыновья.
 В семье не без урода. "
</item>
<item>" Many a little makes a mickle. - Из многих малых выходит одно большое.
 С миру по нитке - голому рубаха.
 Пушинка к пушинке - и выйдет перинка. "
</item>
<item>" Many a true word is spoken in jest. - Многие истины говорятся в шутку.
 В каждой шутке есть доля правды.
 В шутку сказано, да всерьез задумано. "
</item>
<item>" Many hands make light work. - Много рук облегчают работу.
 Берись дружно, не будет грузно. "
</item>
<item>" Many men, many minds. - Сколько людей, столько умов.
 Сколько голов, столько умов.
 Сколько людей, столько мнений. "
</item>
<item>" Many words hurt more than swords. - Многие слова ранят сильнее, чем мечи.
 Слово пуще стрелы разит.
 Слово не нож, а до ножа доводит. "
</item>
<item>" Many words will not fill a bushel. - Многими словами бушеля не заполнишь.
 Спасибо в карман не положишь.
 Разговорами сыт не будешь. "
</item>
<item>" A Mark Taply. - Марк Тэлли.
 (человек, не унывающий ни при каких обстоятельствах; по имени персонажа в романе Ч. Диккенса «Мартин Чезлвит»). "
</item>
<item>" (As) merry as a marriage-bell. - Веселый, как свадебный колокольчик.
 (т.е. очень веселый, жизнерадостный, полный жизни; выражение создано Дж. Г. Байроном) "
</item>
<item>" Marriage is a lottery. - Женитьба - это лотерея.
 (измененное выражение, созданное В. Джонсоном) "
</item>
<item>" Marriages are made in heaven. - Браки заключаются на небесах. "
</item>
<item>" The massacre (или slaughter) of the innocents. - Избиение младенцев.
 (из Библии) "
</item>
<item>" То measure another man's foot by one's own last. - Мерить чужую ногу на собственную колодку.
 Мерить на свой аршин.
 Мерить по своим меркам. "
</item>
<item>" Measure for measure. - Мера за меру.
 Око за око, зуб за зуб. "
</item>
<item>" То measure other people's corn by one's own bushel. - Мерить чужое зерно своим бушелем.
 Мерить на свой аршин. "
</item>
<item>" Measure thrice and cut once. - Три раза отмерь, один раз отрежь.
 Семь раз отмерь, один раз отрежь. "
</item>
<item>" To meet one's Waterloo. - Встретить свое Ватерлоо.
 (т.е. быть разгромленным, понести окончательное поражение (как Наполеон под Ватерлоо) "
</item>
<item>" Men may meet but mountains never. - Люди могут встречаться, но горы - никогда.
 Гора с горой не сдвинется, а человек с человеком свидится. "
</item>
<item>" Men of few words are the best men. - Немногословные люди - лучшие люди.
 (В. Шекспир, «Король Гэнрих V») "
</item>
<item>" Men of light and leading. - Просвещенные деятели, деятели культуры.
 (выражение создано Э. Берком) "
</item>
<item>" Mend or end. - Вылечить или отправить на тот свет.
 (т.е. либо исправить, либо привести в полную негодность) "
</item>
<item>" Midsummer madness. - Умопомрачение, сумасшествие, чистое безумие.
 (В. Шекспир, «Двенадцатая ночь») "
</item>
<item>" A millstone about one's neck. - Жернов на шее.
 (т.е. тяжелая ответственность; из Библии) "
</item>
<item>" Might goes before right. - Сила опережает правду.
 (смысл: кто силен, тот и прав)
 Кто силен, тот и умен. "
</item>
<item>" The milk of human kindness. - Молоко прекраснодушия.
 (В. Шекспир, «Макбет»; т.е. сострадание, доброта) "
</item>
<item>" The mill cannot grind with the water that is past. - Мельница не может молоть на утекшей воде.
 Что было, то прошло (и быльем поросло). "
</item>
<item>" A miserly father makes a prodigal son. - У отца-скряги сын может оказаться мотом.
 Бывает, что отец копит, а сын деньгами сорит.
 Скупые умирают, а дети сундуки открывают. "
</item>
<item>" Misfortunes never come alone (или singly). - Беды никогда не приходят поодиночке.
 Пришла беда - отворяй ворота.
 Одно горе идет по пятам другого.
 Беда никогда не приходит одна. "
</item>
<item>" A miss is as good as a mile. - Промахнуться не лучше, чем на милю ошибиться.
 (т.е. если промахнулся, то уже все равно, насколько) "
</item>
<item>" Misfortunes tell us what fortune is. - Несчастья говорят нам о том, что такое счастье.
 Горесть не принять - счастья не видать.
 Не отведав горя, не познаешь и счастья. "
</item>
<item>" Money begets money. - Деньги рождают деньги.
 Деньга деньгу наживает.
 Деньги к деньгам идут. "
</item>
<item>" Money has no smell. - Деньги не пахнут.
 (из Латыни) "
</item>
<item>" Money is the fruit of evil as often as the root of it. - Деньги - плод зла, равно как и его корень.
 (Г. Филдинг) "
</item>
<item>" Money is a good servant but a bad master. - Деньги - хороший слуга, но плохой хозяин.
 (смысл: человек должен распоряжаться деньгами, а не деньги - человеком)
 Умный человек - хозяин деньгам, а скупой - слуга. "
</item>
<item>" Money often unmakes the men who make it. - Деньги часто губят тех, кто их наживает. "
</item>
<item>" Money spent on the brain is never spent in vain. - Деньги, истраченные на образование, никогда даром не пропадают. "
</item>
<item>" Money will say more in one moment than the most eloquent lover can in years. - Деньги в один момент скажут больше, чем самый красноречивый влюбленный сумеет сказать за годы.
 (Г. Филдинг) "
</item>
<item>" The moon does not heed the barking of the dogs. - Луна не обращает внимания на лай собак.
 Собака лает, ветер уносит.
 Всю ночь собака на месяц пролаяла, а месяц того и не знал.
 Вольно собаке на небо лаять. "
</item>
<item>" (The) more haste, (the) less speed. - Чем больше спешка, тем меньше скорость.
 Тише едешь - дальше будешь.
 Поспешишь - людей насмешишь.
 Скоро, да не споро. "
</item>
<item>" The more, the merrier. - Чем больше, тем веселее.
 Вместе веселее.
 В тесноте, да не в обиде. "
</item>
<item>" More than meets the eye. - Больше, чем встречает глаз.
 (т.е. больше, чем кажется на первый взгляд; Дж. Мильтон, измененная строчка) "
</item>
<item>" More sinned against than sinning. - Незаслуженно обиженный (человек).
 (В. Шекспир, «Король Лир»; т.е. тот, перед которым другие более виноваты, чем он перед ними) "
</item>
<item>" The morning sun never lasts a day. - Утреннего солнца никогда на весь день не бывает.
 Ничто не вечно под луной. "
</item>
<item>" То mould somebody like wax. - Лепить кого-либо как воск.
 (т.е. всецело подчинить кого-либо своей воле)
 Веревки вить из кого-либо. "
</item>
<item>" The mountain has brought forth a mouse. - Гора мышь родила.
 (смысл: много шума из-за пустяков)
 Мучилась гора родами, да мышь родила. "
</item>
<item>" My house is my castle. - Мой дом - моя крепость. "
</item>
<item>" Much ado about nothing. - Много шума из ничего.
 (выражение, популярное во времена Шекспира и использованное им в качестве названия одной из комедий) "
</item>
<item>" Much water runs by the mill that the miller knows not of. - Через мельницу протекает много воды, о которой не знает мельник.
 (смысл: вокруг нас происходит много такого, о чем мы и не подозреваем) "
</item>
<item>" Much will have more. - Много будет иметь еще больше.
 Деньга деньгу наживает.
 Где много воды, там еще больше будет. "
</item>
<item>" Muck and money go together. - Грязь и деньги вместе ходят.
 (смысл: богатство можно нажить только нечестным путем)
 В богатстве брюхо сыто, а душа голодна. "
</item>
<item>" Murder will out. - Убийство раскроется.
 (выражение создано Дж. Чосером)
 Шила в мешке не утаишь."
</item>
<item>" The land of cakes. - Страна овсяных лепешек.
 (Шотландия; выражение создано Р. Бернсом) "
</item>
<item>" The land of Nod. - Царство сна.
 (игра слов, основанная на одинаковом звучании английского слова «nod» («дремота») и библейской «земли Нод»; выражение «to go into the land of Nod» («пойти спать») было создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" Lares and Penates. - Лары и пенаты.
 (т.е. то, что создает уют, домашний очаг; лары и пенаты в древнеримской мифологии - боги-покровители домашнего очага) "
</item>
<item>" Last, but not least. - Последний по счету, но не последний по важности.
 ср. Крайний, но не последний. "
</item>
<item>" The last drop makes the cup run over. - Последняя капля переполняет чашу. "
</item>
<item>" The last straw breaks the camel's back. - Последняя соломинка ломает спину верблюда. "
</item>
<item>" То laugh on the wrong side of one's mouth. - Приуныть после веселья, от смеха перейти к слезам.
 (выражение создано В. Скоттом)
 Начал смехом, кончил слезами. "
</item>
<item>" Laws catch flies, but let hornets go free. - Законы ловят мух, а шершней отпускают.
 Алтынного вора вешают, полтинного чествуют.
 Закон - что паутина: шмель проскочит, а муха увязнет. "
</item>
<item>" A lawyer never goes to law himself. - Сам юрист никогда в суд не обращается.
 Умный в суд не ходит.
 Из суда - что из пруда: сух не выйдешь. "
</item>
<item>" То lay by for a rainy day. - Откладывать на дождливый день.
 Откладывать на черный день. "
</item>
<item>" To lay a flattering unction to one's soul. - Умащать душу льстивой мазью.
 (В. Шекспир, «Гамлет»; т.е. утешать себя приятной мыслью) "
</item>
<item>" То lay it on thick (или with a trowel). - Гyсто намазывать. (Лопатой класть.)
 (хватить через край (в похвалах), грубо льстить; переосмысленное шекспировское выражение, означавшее выразиться грубо, неизящно) "
</item>
<item>" A lazy sheep thinks its wool heavy. - Ленивой овце и собственная шерсть кажется тяжелой.
 Ленивой лошади и хвост в тягость.
 Проглотить-то хочется, да прожевать лень. "
</item>
<item>" То lead apes in hell. - Нянчить обезьян в аду.
 (смысл: умереть старой девой; согласно старинному английскому поверью, старые девы были обречены после смерти нянчить в аду обезьян) "
</item>
<item>" A leap in the dark. - Прыжок в темноту.
 (т.е. смерть; последние слова философа Т. Гэббеа перед смертью) "
</item>
<item>" Learn wisdom by the follies of others. - Учись мудрости на чужих ошибках. "
</item>
<item>" Learn to creep before you leap. - Прежде чем прыгать, научись ползать.
 (смысл: все достигается постепенно)
 Не все сразу. "
</item>
<item>" Learn to say before you sing. - Сначала научись говорить, а петь потом будешь.
 (смысл: все достигается постепенно)
 Азбуки не знает, а читать садится. "
</item>
<item>" Learn to write well, or not to write at all. - Научись писать хорошо или не писать вообще.
 (Дж. Драйден) "
</item>
<item>" Least said, soonest mended. - Чем меньше сказано, тем скорее исправишь.
 (смысл: лишние разговоры только вредят делу)
 Меньше говоришь - меньше согрешишь. "
</item>
<item>" Leather and prunella. - Кожа и прюнель.
 (смысл: что-либо несущественное, безразличное кому-либо; выражение создано А. Попом и приобрело
 данное значение в результате неправильного понимания отрывка из его произведения) "
</item>
<item>" Leaves without figs. - Листья без винных ягод.
 (т.е. слова, на которые нельзя полагаться, пустые обещания) "
</item>
<item>" The leopard cannot change its spots. - Леопард не может сменить своих пятен.
 (т.е. не может изменить свою натуру; из Библии)
 Волк каждый год линяет, а все сер бывает (да обычай не меняет).
 Сколько волка ни корми, а он все в лес смотрит.
 Горбатого могила исправит. "
</item>
<item>" Let bygones be bygones. - Что прошло, пусть прошлым и останется.
 Что было, то прошло (и быльем поросло).
 Кто старое помянет, тому глаз вон. "
</item>
<item>" Let every man praise the bridge he goes over. - Пусть каждый хвалит мост, которым пользуется.
 Не мути воду - случится черпать.
 Не плюй в колодец - пригодится воды напиться. "
</item>
<item>" Let sleeping dogs lie. - Оставь спящих собак лежать.
 Не буди лиха, пока оно тихо. "
</item>
<item>" A liar is not believed when he speaks the truth. - Лжецу не верят, даже когда он говорит правду.
 Соврешь - не помрешь, да вперед не поверят.
 Раз солгал - навек лгуном стал. "
</item>
<item>" Let well (enough) alone. - He трогайте того, что и так хорошо.
 От добра добра не ищут. "
</item>
<item>" Liars need good memories. - Лжецам нужна хорошая память.
 Ври, да помни. "
</item>
<item>" A lie begets a lie. - Ложь порождает ложь.
 (смысл: чтобы оправдать сказанное раньше, надо еще и еще лгать)
 Кто привык лгать, тому не отстать. "
</item>
<item>" Lies have short legs. - У лжи ноги коротки.
 На лжи далеко не уедешь.
 Ложь на тараканьих ножках ходит. "
</item>
<item>" Life is but a span. - Жизнь - один миг. "
</item>
<item>" Life is made up of marble and mud. - Жизнь сделана из мрамора и грязи.
 (Н. Готорн) "
</item>
<item>" Life is not all cakes and ale (или beer and skittles). - Жизнь не все пирожки да эль (или вода и кегли).
 (т.е. не только забавы и развлечения)
 Жизнь прожить - не поле перейти. "
</item>
<item>" Life is not a bed of roses. - Жизнь не ложе из роз.
 Жизнь прожить - не поле перейти. "
</item>
<item>" То lift up one's voice. - Подавать голос, голосить, плакать.
 (из Библии) "
</item>
<item>" То lift up (или raise) one's voice against (или for) something. - Поднять голос против (или в защиту) чего-либо. "
</item>
<item>" The light fantastic toe. - Танец, искусство танца.
 (выражение создано Дж. Мильтоном; иногда употребляется шутливо) "
</item>
<item>" A light purse is a heavy curse. - Легкий кошелек - тяжелое проклятие.
 Хуже всех бед когда денег нет. "
</item>
<item>" A light purse makes a heavy heart. - Когда кошелек легок - на сердце тяжело.
 Хлеба ни куска - так и в горле тоска. "
</item>
<item>" Like a cat on hot bricks. - Словно кошка на горячих кирпичах.
 Сидеть как на иголках. "
</item>
<item>" Like a needle in a haystack. - Как иголка в стоге сена. "
</item>
<item>" Like begets like. - Подобное рождает подобное.
 От яблони - яблоко, от ели - шишка. "
</item>
<item>" Like cures like. - Подобное излечивается подобным. "
</item>
<item>" Like father, like son. - Каков отец, таков и сынок.
 Каков батька, таковы и детки.
 Яблоко от яблони недалеко падает. "
</item>
<item>" Like draws to like. - Подобное к подобному тянется.
 Масть к масти подбирается. "
</item>
<item>" Like master, like man. - Каков хозяин, таков и работник.
 Каков хозяин, таков и слуга. "
</item>
<item>" Like mother, like daughter. - Какова мать, такова и дочь.
 Какова матка, таковы и детки.
 Яблоко от яблони недалеко падает. "
</item>
<item>" Like parents, like children. - Каковы родители, таковы и дети.
 Кто от кого, тот и в того.
 Яблоко от яблони недалеко падает. "
</item>
<item>" Like priest, like people. - Каков священник, такова и паства.
 Каков поп, таков и приход.
 Каков Дема, таково у него и дома. "
</item>
<item>" Like a stone wall. - Как каменная стена.
 (т.е. стойко, твердо, решительно) "
</item>
<item>" Like teacher, like pupil. - Каков учитель, таков и ученик. "
</item>
<item>" Like water off a duck's back. - Как вода со спины утки.
 Как с гуся вода. "
</item>
<item>" A little bird told (или whispered to) me. - Маленькая птичка сказала (или шепнула) мне.
 (из Библии)
 Сорока на хвосте принесла. "
</item>
<item>" A little body often harbours a great soul. - В маленьком теле часто таится великая душа.
 Мал золотник, да дорог. "
</item>
<item>" A little fire is quickly trodden out. - Маленький огонь легко затоптать.
 Искру туши до пожара, напасть отводи до удара. "
</item>
<item>" Little knowledge is a dangerous thing. - Недостаточные знания - вещь опасная.
 Недоученный хуже неученого.
 Полузнание хуже незнания. "
</item>
<item>" Little Mary. - Желудок, животик.
 (по названию пьесы Дж. Берри) "
</item>
<item>" Little pigeons can carry great messages. - Мал голубь, а важное послание доставить может.
 Мал, да удал. "
</item>
<item>" Little pitchers have long ears. - У маленьких кувшинов большие ушки.
 (смысл: дети любят слушать, что им не полагается) "
</item>
<item>" Little strokes fell great oaks. - Малые удары валят большие дубы.
 Капля камень точит. "
</item>
<item>" Live and learn. - Живи и учись.
 Век живи - век учись. "
</item>
<item>" Little things amuse little minds. - Малым умом - малые радости.
 Малые птички свивают малые гнезда. "
</item>
<item>" Little thieves are hanged, but great ones escape. - Мелких воров вешают, а крупные спасаются.
 Алтынного вора вешают, полтинного чествуют.
 Что ворам с рук сходит, за то воришек бьют. "
</item>
<item>" Live and let live. - Живи и давай жить другим. "
</item>
<item>" То live from hand to mouth. - Жить из руки в рот.
 (т.е. жить бедно)
 Жить впроголодь.
 Едва сводить концы с концами. "
</item>
<item>" Live not to eat, but eat to live. - Живи не для того, чтобы есть, а ешь для того, чтобы жить. "
</item>
<item>" Loaves and fishes. - Хлебы и рыбы.
 (т.е. земные блага; из Библии) "
</item>
<item>" То lock the stable-door after the horse is stolen. - Запирать дверь конюшни после того, как лошадь уже украдена.
 После пожара да за водой. "
</item>
<item>" A London particular. - Лондонская особенность.
 (т.е. густой лондонский туман; выражение создано Ч. Диккенсом) "
</item>
<item>" Long absent, soon forgotten. - Когда долго отсутствуешь, о тебе скоро забывают.
 С глаз долой - из сердца вон. "
</item>
<item>" The longest day has an end. - У самого долгого дня есть конец.
 Каков ни будь грозен день, а вечер настанет. "
</item>
<item>" Look before you leap. - Посмотри, прежде чем прыгнуть.
 Не зная броду, не суйся в воду. "
</item>
<item>" Look before you leap, but having leapt never look back. - Посмотри, прежде чем прыгнуть, но прыгнув, никогда не оборачивайся.
 Не начавши - думай, а начавши - делай. "
</item>
<item>" То look for a needle in a haystack. - Искать иголку в стоге сена. "
</item>
<item>" Lookers-on see more that players. - Зрители видят больше, чем игроки.
 Со стороны всегда видней. "
</item>
<item>" Lost time is never found again. - Потерянного времени никогда не воротишь.
 Вчера не догонишь.
 Времени не воротишь. "
</item>
<item>" Lord (God или Heaven) helps those (или them) who help themselves. - Бог всегда помогает тем, кто сам себе помогает.
 На бога надейся, а сам не плошай.
 Береженого и бог бережет. "
</item>
<item>" A lost sheep. - Заблудшая овца.
 (из Библии) "
</item>
<item>" A lot of (или much) water has flowed (gone, passed или run) under the bridge(s) since... - Много воды утекло с тех пор, как... "
</item>
<item>" Love and business and family and religion and art and patriotism are nothing but shadows of words when a man's starving. - Любовь, бизнес, семья, религия, искусство, патриотизм - все это не что иное, как тени слов, когда человек начинает голодать.
 (О. Генри) "
</item>
<item>" Love cannot be forced. - Силою любить не заставишь.
 Насильно мил не будешь.
 Сердцу не прикажешь. "
</item>
<item>" Love in a cottage. - Любовь в хижине.
 С милым рай и в шалаше "
</item>
<item>" Love is blind, as well as hatred. - Любовь, как и ненависть, слепа. "
</item>
<item>" Love me, love my dog. - Любишь меня, люби и мою собаку.
 Кто гостю рад тот и собачку его накормит. "
</item>
<item>" The love of liberty is the love of others; the love of power is the love of ourselves. - Любовь к свободе - это любовь к другим; любовь к власти - это любовь к самому себе.
 (У. Хазлитт) "
</item>
<item>" То love somebody (или something) as the devil loves holy water. - Любить что-либо (или кого-либо), как черт любит святую воду.
 (т.е. очень не любить)
 Любить, как собака палку. "
</item>
<item>" Love will creep where it may not go. - Там, где нет прямого пути, любовь ползком проберется.
 (смысл: для любви нет преград)
 На любовь закона нет."
</item>
<item>" To keep the home fires burning. - Поддерживать огонь в домашнем очаге.
 (т.е. находиться дома, вести домашнее хозяйство; фраза из песни времен Первой мировой войны) "
</item>
<item>" То keep one's powder dry. - Держать порох сухим.
 (т.е. быть готовым к бою, быть начеку; часть высказывания «Put your trust in God; but be sure to keep your powder dry» («Доверьтесь Господу, но будьте уверены, что держите порох сухим»), приписываемого О. Кромвелю) "
</item>
<item>" То kick against the pricks. - Лягать колючки.
 (смысл: сопротивляться во вред себе)
 Лезть на рожон. "
</item>
<item>" Keep your mouth shut and your ears open. - Держи рот на замке, а уши - открытыми.
 Поменьше говори, побольше слушай. "
</item>
<item>" Keep a thing seven years and you will find a use for it. - Сохрани вещь семь лет, и ты найдешь ей применение.
 Всякая тряпица в три года пригодится. "
</item>
<item>" То kill the fatted calf. - Заклать упитанного тельца.
 (т.е. угостить лучшим, что есть дома; из Библии) "
</item>
<item>" То kill two birds with one stone. - Убить двух птиц одним камнем.
 Убить двух зайцев одним ударом. "
</item>
<item>" А (или one's) King Charles's head. - Голова короля Карла.
 (одержимость, навязчивая идея, «пунктик»; выражение связано с увлечением одного из героев романа «Дэвид Копперфильд» Ч. Диккенса Карлом I) "
</item>
<item>" То know everything is to know nothing. - Знать все - значит не знать ничего. "
</item>
<item>" То know on which side one's bread is buttered. - Знать, с какой стороны твой хлеб маслом намазан.
 Знать, с какой стороны ветер дует. "
</item>
<item>" To know what's what. - Знать, что есть что.
 Знать, что к чему. "
</item>
<item>" То know where the shoe pinches. - Знать, где башмак жмет.
 Знать, в чем загвоздка. "
</item>
<item>" Knowledge comes, but wisdom lingers. - Знание приходит, но мудрость запаздывает.
 (т.е. чтобы стать по-настоящему мудрым, необходимо накопить не только знания, но и жизненный опыт; высказывание принадлежит Ал. Теннисону) "
</item>
<item>" Knowledge is the antidote of fear. - Знание - это противоядие страху.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Knowledge is a city, to the building of which every human being brought a stone. - Знания - это город, в строительство которого каждое человеческое существо вносит свой камень.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Knowledge is power. - Знание - сила.
 (выражение создано Фр. Бэконом на латыни, позже переведено на английский)"
</item>
<item>" Jack and Jill. - Джек и Джилл.
 (значение: парень и девушка)
 Иван да Марья. "
</item>
<item>" Jack Horner. - Джек Хорнер.
 (самодовольный мальчик; персонаж детского стихотворения) "
</item>
<item>" A Jack of all trades is master of none. - Джек - на все руки мастер, ни одним мастерством не владеет.
 (смысл: человек, который берется за многие ремесла, хорошо не владеет ни одним)
 За все берется, да не все удается. "
</item>
<item>" Dr. Jekyll and Mr. Hyde. - Доктор Джекил и мистер Хайд.
 (т.е. человек, воплощающий в себе два начала - доброе и злое)
 Ворона в павлиньих перьях. "
</item>
<item>" Jest with an ass and he will flap you in the face with his tail. - Пошути с ослом, так он тебя хвостом в лицо хлестнет.
 (смысл: с дураками шутить опасно) "
</item>
<item>" John Barleycorn. - Джон Ячменное Зерно.
 (олицетворение виски, пива и других спиртных и солодовых напитков; выражение известно с XVII в., приобрело популярность благодаря использованию его в балладе Р. Бернса) "
</item>
<item>" John Bull. - Джон Булль.
 (олицетворение английского буржуа, насмешливое прозвище англичан; из сатирического памфлета придворного врача Дж. Арбетнота) "
</item>
<item>" A joke never gains an enemy but often loses a friend. - Шуткой врага не задобришь, а друга можешь оттолкнуть.
 Шутки шути, да людей не мути.
 Шути, да осторожно, а то в беду попасть можно. "
</item>
<item>" Justice is truth in action. - Правосудие - это правда в действий.
 (Б. Дизраэли) "
</item>
<item>" Judge not of men and things at first sight. - He суди о людях и о вещах с первого взгляда. "
</item>
<item>" Just as the twig is bent, the tree is inclined. - Куда веточка гнется, туда и дерево клонится.
 (смысл: характер человека складывается в детстве)
 Куда дерево клонилось, туда и повалилось."
</item>
<item>" I have always been a quarter of an hour before my time, and it has made a man of me. - Я всегда был на четверть часа впереди своего времени, и это сделало из меня человека.
 (Г. Нельсон) "
</item>
<item>" I love everything that's old: old friends, old times, old manners, old books, old wines. - Я люблю все старое: старых друзей, старые времена, старые обычаи, старые книги, старые вина.
 (О. Голдсмит) "
</item>
<item>" I must be cruel, only to be kind. - Из жалости я должен быть суровым.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" Idleness is the holiday of fools. - Безделье - праздник дураков.
 (Ф.Д. Честерфилд) "
</item>
<item>" An idle brain is the devil's workshop. - Праздный мозг - мастерская дьявола.
 Безделье - мать всех пороков. "
</item>
<item>" Idle folks lack no excuses. - У лодырей всегда отговорки находятся.
 У лентяя Федорки всегда отговорки.
 День гуляет, два больной, а на третий - выходной. "
</item>
<item>" Idleness is the mother of all evil. - Праздность - мать всех пороков. "
</item>
<item>" Idleness rusts the mind. - Праздность ум притупляет.
 Труд человека кормит, а лень портит.
 Стоячая вода киснет. "
</item>
<item>" If an ass (или donkey) bray at you, don't bray at him. - Если осел ревет на тебя, не реви на него.
 (смысл: не связывайся с дураком)
 Свяжись с дураком, сам дураком станешь. "
</item>
<item>" If the blind lead the blind, both shall fall into the ditch. - Если слепой ведет слепца, оба свалятся в канаву.
 Слепой слепца водит, оба зги не видят.
 Слепой слепому не указчик. "
</item>
<item>" If ifs and ans were post and pans... - Если бы «если бы» да «кабы» были горшками да сковородами.
 Если бы да кабы во рту росли грибы (или бобы), это был бы не рот, а целый огород. "
</item>
<item>" If Jesus Christ were to come today, people would not even crucify him. They would ask him to dinner, and hear what he had to say and make fun of it. - Если бы Иисус Христос явился сегодня, люди бы его не распяли. Они бы пригласили его на обед, слушали бы, что он говорит, и посмеивались над этим.
 (Т. Карлейль) "
</item>
<item>" If a man will begin with certainties, he shall end in doubts; but if he will be content to begin with doubts, he shall end in certainties. - Если человек начнет с уверенности, он закончит сомнениями; но если он согласится начать с сомнений, то закончит уверенностью.
 (Фр. Бэкон) "
</item>
<item>" If the sky falls, we shall catch larks. - Если небо упадет, мы будем ловить жаворонков.
 Если бы да кабы во рту росли грибы (бобы), это был бы не рот, а целый огород. "
</item>
<item>" If my aunt had been a man, she'd have been my uncle. - Если бы моя тетка была мужчиной, она была бы моим дядей.
 Кабы бабушка была не бабушка, так была б она дедушкой.
 Если бы да кабы во рту росли грибы (или бобы), это был бы не рот, а целый огород. "
</item>
<item>" If there were no clouds, we should not enjoy the sun. - Если бы не было облаков, мы бы не любили солнца.
 Чем ночь темнее, тем ярче звезды. "
</item>
<item>" If things were to be done twice all would be wise. - Если бы можно было все сделать вторично, все бы были мудрецами.
 Задним умом всяк крепок (все хороши). "
</item>
<item>" If we can't as we would, we must do as we can. - Если мы не можем сделать так, как нам хочется, надо сделать так, как можется. "
</item>
<item>" If wishes were horses, beggars might ride. - Если бы желания были лошадьми, нищие могли бы ездить верхом. "
</item>
<item>" If a thing is worth doing it is worth doing badly. - Если что-то стоит делать, это стоит сделать плохо.
 (выражение создано Г. К. Честертоном; представляет собой ироническое переосмысление пословицы «What is worth doing at all is worth doing well») "
</item>
<item>" If you agree to carry the calf, they'll make you carry the cow. - Только согласись нести теленка, так на тебя целую корову завалят.
 Дай воли на палец - и всю руку откусят. "
</item>
<item>" If you cannot bite, never show your teeth. - He скаль зубы, если не можешь кусаться.
 Не суйся в волки, когда хвост телки. "
</item>
<item>" If you cannot have the best, make the best of what you have. - Если не можешь заиметь лучшего, используй наилучшим образом то, что имеешь. "
</item>
<item>" If you try to please all you will please none. - Если стараться угодить всем, не угодишь никому.
 Всем не угодишь.
 На весь мир мягко не постелешь. "
</item>
<item>" If you dance you must pay the fiddler. - Если танцуешь, то и скрипачу платить должен.
 Любишь кататься - люби и саночки возить. "
</item>
<item>" If you do not think about the future, you cannot have one. - Если не думаешь о будущем, у тебя его не будет.
 (Дж. Голсуорси) "
</item>
<item>" If you laugh before breakfast you'll cry before supper. - Посмеешься до завтрака - поплачешь до ужина.
 Рано пташечка запела, как бы кошечка не съела. "
</item>
<item>" If you put a chain around the neck of a slave, the other end fastens itself around your own. - Если ты надеваешь цепь на шею раба, другой ее конец замыкается на твоей собственной.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" If you sell the cow, you sell her milk too. - Коли продаешь корову, значит, продавай и ее молоко.
 Продавший корову по молоку не плачет.
 Отрубленная голова по волосам не плачет. "
</item>
<item>" If you run after two hares, you will catch neither. - За двумя зайцами погонишься - ни одного не поймаешь. "
</item>
<item>" If you throw mud enough, some of it will stick. - Если вылить достаточно грязи, что-нибудь из нее пристанет. (девиз клеветников)
 Клевета - как уголь: не обожжет - так замарает.
 Ври, ври и ври - что-нибудь да останется. "
</item>
<item>" If you want a thing well done, do ityourself. - Если хочешь, чтобы дело было сделано хорошо, сделай его сам. "
</item>
<item>" Imagination is as good as many voyages - and how much cheaper. - Воображение так же прекрасно, как многие путешествия - и насколько дешевле.
 (Дж. У. Кертис) "
</item>
<item>" An ill wound is cured, not an ill name. - Тяжелую рану за лечишь, а недобрую славу - нет. "
</item>
<item>" Ill-gotten gains never prosper. - Нечестно нажитое впрок не идет.
 Чужое добро впрок не идет. "
</item>
<item>" Ill-gotten, ill-spent. - Лихо нажито - лихо и прожито.
 Чужое добро - не впрок. "
</item>
<item>" In every beginning think of the end. - Начиная что-либо, всегда думай о конце.
 (т.е. если берешься задело, продумай его до конца)
 Немудрено начать, мудрено кончить.
 Начиная дело, о конце помышляй. "
</item>
<item>" In for a penny, in for a pound. - Сделал на пенни, сделай и на фунт.
 Заварил кашу, так не жалей масла.
 Взялся за гуж - не говори, что не дюж. "
</item>
<item>" In the country of the blind one-eyed man is a king. - В стране слепых и одноглазый - царь.
 Промеж слепых кривой - первый царь.
 На безрыбье и рак - рыба. "
</item>
<item>" In the end things will mend. - В конце концов все уладится.
 Перемелется - мука будет. "
</item>
<item>" In the evening one may praise the day. - День можно хвалить только вечером.
 Хвали день к вечеру, а жизнь - при смерти. "
</item>
<item>" In the twinkling of an eye. - В мгновение ока. "
</item>
<item>" In a Pickwickian sense. - В пикквикском смысле.
 (Ч. Диккенс, «3аписки Пикквикского клуба»; т.е. не буквально, не прямо, но в безобидном значении; ). "
</item>
<item>" In plain English. - Но ясном английском языке.
 (т.е. прямо, без обиняков)
 Я тебе русским языком говорю. "
</item>
<item>" In the wake. - В кильватере, перен. По пятам, по следам, позади. "
</item>
<item>" In the wind. - На ветру.
 (т.е. происходящий или могущий произойти; выражение создано Б. Джонсоном)
 Это носится в воздухе. "
</item>
<item>" Iron hand in a velvet glove. - Железная рука в бархатной перчатке.
 Мягко стелет, да жестко спать. "
</item>
<item>" The iron heel. - Железная пята.
 (т.е. иго; по названию книги Дж. Лондона) "
</item>
<item>" It is always the best policy to speak the truth, unless of course you are an exceptionally good liar. - Говорить правду - всегда лучшая политика, конечно, если только вы - не исключительно искусный лжец.
 (Дж. К. Джером; высказывание представляет собой ироническое переосмысление пословицы) "
</item>
<item>" It is the first step that costs. - Только первый шаг стоит усилия.
 Лиха беда начало. "
</item>
<item>" It is better to be able neither to read nor write than to be able to do nothing else. - Лучше не уметь ни читать, ни писать, чем не уметь делать ничего, кроме этого.
 (У. Хазлитт) "
</item>
<item>" It is easy to swim if another holds up your chin (или head). - Легко плыть, если кто-то другой поддерживает твой подбородок (или голову).
 (смысл: легко выезжать на чужой спине).
 И комар лошадь свалит, коли волк пособит. "
</item>
<item>" It is enough to make a cat laugh. - Этого достаточно, чтобы рассмешить кошку.
 Курам на смех. "
</item>
<item>" It is another kettle of fish! - Это совсем другое дело!
 (выражение восходит к созданному С. Ричардсоном) "
</item>
<item>" It is good fishing in troubled waters. - Легко ловить рыбу в мутной воде. "
</item>
<item>" It is a good horse that never stumbles. - Хороша та лошадь, которая никогда не спотыкается.
 Конь о четырех ногах, и тот спотыкается. "
</item>
<item>" It is an ill bird that fouls its own nest. - Плоха та птица, которая собственное гнездо пачкает.
 Не выноси сор из избы. "
</item>
<item>" It is a long lane that has no turning. - Длинна та дорога, где нет поворота.
 (смысл: неудачи не могут продолжаться вечно)
 Не все ненастье, проглянет и красное солнышко. "
</item>
<item>" It is never too late to learn. - Учиться никогда не поздно. "
</item>
<item>" It is much easier to be critical than to be correct. - Гораздо легче критиковать других, чем самому быть правым.
 (В. Дизраэли) "
</item>
<item>" It is no use crying over spilt milk. - Что толку плакать над пролитым молоком.
 Слезами горю не поможешь. "
</item>
<item>" It is a poor mouse that has only one hole. - Плоха та мышь, у которой только одна лазейка.
 Худа та мышь, которая одну лазею знает. "
</item>
<item>" It is a silly fish, that is caught twice with the same bait. - Глупа та рыба, которая на одну и ту же приманку попадается дважды.
 Только дурак дважды наступает на одни и те же грабли. "
</item>
<item>" It never rains but it pours. - Беды обрушиваются не дождем, а ливнем.
 Беда никогда не приходит одна. "
</item>
<item>" It's an ill wind that blows nobody good. - Плох тот ветер, который ни для кого хорошо не дует.
 (смысл: все складывается к лучшему)
 Нет худа без добра. "
</item>
<item>" It's as broad as it's long. - Так же широк, как и длинен.
 Что в лоб, что по лбу. "
</item>
<item>" It's no use pumping a dry well. - Бесполезно качать воду из пересохшего колодца.
 Решетом воду не черпают. "
</item>
<item>" Its one thing to flourish and another to fight. - Размахивать саблей и сражаться - две разные вещи.
 Не храбрись на медведя, а храбрись при медведе. "
</item>
<item>" It takes all sorts to make a world. - Мир состоит из всевозможных людей.
 Всякие люди бывают.
 Взять всех сортов - и мир готов."
</item>
<item>" Habit cures habit. - Одна привычка излечивается другой.
 Клин клином вышибают. "
</item>
<item>" Half a loaf is better than no bread. - Лучше полбуханки, чем ничего.
 Лучше мало, чем совсем ничего. "
</item>
<item>" Half the world is composed of people who have something to say and can't and the other half who have nothing to say and keep on saying. - Одна половина мира состоит из людей, которым есть, что сказать, но они молчат, а другая половина - из тех, кому сказать нечего, но они говорят непрерывно.
 (Р. Фрост) "
</item>
<item>" Happiness is speechless. - Счастье молчаливо.
 (Дж. Кертис) "
</item>
<item>" «Hamlet» without the Prince of Denmark (или Hamlet with Hamlet left out). - «Гамлет» без принца Датского.
 (т.е. что-либо, лишенное самого важного, самой своей сущности)
 Яичница без яиц. "
</item>
<item>" Handsome is that handsome does. - Красив тот, кто красиво поступает.
 (смысл: судить следует лишь поделом) "
</item>
<item>" Happiness takes no account of time. - Для счастливых времени не существует.
 Счастливые часов не наблюдают. "
</item>
<item>" Happy is he that is happy in his children. - Счастлив тот, кто счастлив своими детьми.
 На что и клад, коли дети идут в лад. "
</item>
<item>" A hard nut to crack. - Крепкий орешек. "
</item>
<item>" Hard words break no bones. - Резкие слова костей не ломят.
 Брань на вороту не виснет.
 Слово не обух - в лоб не бьет. "
</item>
<item>" Hares may pull dead lions by the beard. - Мертвого льва и зайцы за бороду дергать могут.
 Молодец против овец, а против молодца и сам овца.
 Околевший пес не укусит. "
</item>
<item>" Harm watch, harm catch. - Будешь лихо караулить - лихо и подхватишь.
 За худым пойдешь - худое найдешь.
 Не ищи беды - беда сама тебя сыщет. "
</item>
<item>" Haste makes waste. - Поспешишь - даром время потеряешь.
 Делали наспех, а сделали на смех.
 Поспешишь - людей насмешишь. "
</item>
<item>" Hasty climbers have sudden falls. - Поспешно взбирающиеся внезапно падают.
 Прытко бегают, так часто падают.
 Кто слишком высоко взлетает, тот низко падает. "
</item>
<item>" Hate not at the first harm. - Не спеши ненавидеть, если человек причинил тебе вред в первый раз.
 Три раза прости, а четвертый прихворости. "
</item>
<item>" То have rats in the attic. - Иметь крыс на чердаке.
 Винтиков не хватает.
 Не все дома. "
</item>
<item>" Hatred is blind, as well as loves. - Ненависть, как и любовь, слепа.
 Страсти затуманивают разум.
 У огня не бывает прохлады, у гнева - рассудка. "
</item>
<item>" То have a finger in the pie. - Иметь палец в пироге.
 (т.е. быть причастным к чему-либо)
 Рыльце в пуху. "
</item>
<item>" То has an itching palm. - Иметь зудящие ладони.
 (В. Шекспир, «Юлий Цезарь»; т.е. быть корыстолюбивым человеком, взяточником)
 Быть нечистым на руку. "
</item>
<item>" То have sand in one's craw. - Иметь песок в зобе.
 (смысл: быть решительным, мужественным человеком) "
</item>
<item>" То have water on the brain. - Иметь воду в мозгах.
 Не все дома.
 Винтиков не хватает. "
</item>
<item>" Hawks will not pick hawks' eyes out. - Ястребу ястреб глаз не выклюет.
 Ворон ворону глаз не выклюет. "
</item>
<item>" He begins to die that quits his desires. - Кто уже ничего не желает, тот умирать начинает. "
</item>
<item>" Не cannot speak well that cannot hold his tongue. - Кто не может держать язык за зубами, тот и хорошо говорить не сможет. "
</item>
<item>" Не carries fire in one hand and water in the other. - В одной руке несет огонь, а в другой - воду.
 У него правая рука не ведает, что творит левая. "
</item>
<item>" Не dances well to whom fortune pipes. - Хорошо пляшет тот, кому судьба подыгрывает.
 Кому счастье служит, тот ни о чем не тужит. "
</item>
<item>" Не gives twice who gives in a trice. - Дважды дает тот, кто скоро дает. "
</item>
<item>" Не goes long barefoot than waits for dead man's shoes. - Кто ждет обуви, которая остается после покойника, тот долго ходит босым.
 На чужое богатство не надейся.
 Чужое добро впрок не пойдет. "
</item>
<item>" He is a fool that forgets himself. - Тот дурак, кто о себе забывает.
 Чужая печаль с ума свела, а по своей потужить некому. "
</item>
<item>" Не is a good friend that speaks well of us behind our backs. - Тот хороший друг, который о нас за глаза хорошее говорит.
 Хороший друг в лицо ругает, а за глаза хвалит. "
</item>
<item>" Не is happy that thinks himself so. - Счастлив тот, кто считает себя таковым. "
</item>
<item>" Не is lifeless that is faultless. - Кто бездеятелен, тот и безупречен.
 Не ошибается тот, кто ничего не делает. "
</item>
<item>" Не is not fit to command others that cannot command himself. - Справиться с самим собой.
 Кто собою не правит, тот и другого на разум не наставит. "
</item>
<item>" Не is not laughed at that laughs at himself first. - He смеются над тем, кто первый над собой смеется.
 Нет лучше шутки, как над собою. "
</item>
<item>" He is not poor that has little, but he that desires much. - Беден не тот, у кого мало что есть, а тот, кто многого желает.
 Довольство - лучшее богатство.
 Не тот беден, у кого мало, а тот, кто много хочет. "
</item>
<item>" Не jests at scars that never felt a wound. - Над рубцами подсмеивается тот, кто никогда не был ранен.
 За чужой щекой зуб не болит.
 Чужое горе не болит. "
</item>
<item>" Не knows best what good is that has endured evil. - Лучше всех знает, что такое добро, тот, кто испытал зло.
 Не отведав горького, не узнаешь и сладкого. "
</item>
<item>" Не knows how many beans make five. - Он знает, сколько бобов в пяти штуках.
 (т.е. понимает, что к чему)
 Он себе на руки топора не уронит.
 Он себе на уме. "
</item>
<item>" Не laughs best who laughs last. - Хорошо смеется тот, кто смеется последним. "
</item>
<item>" He knows much who knows how to hold his tongue. - Много знает тот, кто умеет держать язык за зубами.
 Умный слов на ветер не бросает. "
</item>
<item>" Не lives long that lives well. - Долго живет тот, кому хорошо живется. "
</item>
<item>" Не makes no friend who never made a foe. - Нет друзей у того, у кого никогда не было врагов.
 (А. Теннисон) "
</item>
<item>" Не must needs swim that is held up by thechin. - Волей-неволей поплывешь, если тебя поддерживают за подбородок.
 (смысл: при поддержке все легко)
 И комар лошадь свалит, коли волк пособит. "
</item>
<item>" Не should have a long spoon that sups with the devil. - Кто ужинает с дьяволом, тот должен запастись длинной ложкой.
 (выражение создано Дж. Чосером)
 Связался с чертом, пеняй на себя. "
</item>
<item>" Не smells best that smells of nothing. - Лучше всего пахнет тот, кто ничем не пахнет. "
</item>
<item>" He that comes first to the hill may sit where he will. - Кто первый на холм придет, тот и выбирает место.
 Кто первый палку взял, тот и капрал. "
</item>
<item>" Не that commits a fault thinks everyone speaks of it. - Тому, кто что-то натворит, кажется, что всяк об этом говорит.
 На воре шапка горит. "
</item>
<item>" Не that has a great nose thinks everybody is speaking of it. - Тот, у кого большой нос, думает, что все об этом и говорят.
 На воре шапка горит. "
</item>
<item>" Не that fears every bush must never goa-birding. - Тот, кто боится каждого куста, не должен ходить на ловлю птиц.
 Не ходи в лес, коли зайцев боишься.
 Волков бояться - в лес не ходить. "
</item>
<item>" Не that fears you present will hate you absent. - Тот, кто тебя боится в твоем присутствии, будет тебя ненавидеть в твое отсутствие.
 Кто кого за глаза бранит, тот того и боится. "
</item>
<item>" He that does you an ill turn will never forgive you. - Тот, кто причинит тебе зло, никогда тебе этого не простит. "
</item>
<item>" Не that is born to be hanged shall never be drowned. - Кому суждено быть повешенным, тот не утонет.
 Чему быть, того не миновать. "
</item>
<item>" Не that is full of himself is very empty. - Пуст тот, кто сам собой полон.
 Кто себя очень любит, того другие не любят. "
</item>
<item>" Не that has a full purse never wanted a friend. - У кого мошна полна, у того и друзей хватает.
 С кем счастье дружит, у того и друзей хватает. "
</item>
<item>" Не that has an ill name is half hanged. - Тот, у кого дурная слава, наполовину повешен. "
</item>
<item>" Не that goes a-borrowing, goes asorrowing. - Кто ходит занимать деньги, тот за горем ходит.
 Кто любит занимать, тому не сдобровать. "
</item>
<item>" He that has no children knows not what love is. - Тот, у кого нет детей, не знает, что такое любовь. "
</item>
<item>" Не that has no head needs no hat. - Тому, у кого головы нет, и шапка не нужна.
 На что и шапка, коли головы нет. "
</item>
<item>" Не that has no money needs no purse. - У кого денег нет, тому и кошелек не нужен. "
</item>
<item>" Не that goes barefoot must not plant thorns. - Тот, кто ходит босой, не должен сажать колючек. "
</item>
<item>" Не that is ill to himself will be good to nobody. - От того, кто сам себя не любит, и людям толку не будет. "
</item>
<item>" Не that is warm thinks all so. - Тот, кому тепло, думает, что и всем таково.
 Сытый голодного не разумеет. "
</item>
<item>" Не that lies down with dogs must rise up with fleas. - Кто с собаками ляжет, тот с блохами встанет.
 С кем поведешься, оттого и наберешься. "
</item>
<item>" He that knows nothing doubts nothing. - Кто ничего не знает, тот ни в чем и не сомневается. "
</item>
<item>" Не that lives with cripples learns to limp. - Тот, кто живет с калеками, научится и хромать.
 С кем соль-хлеб водишь, на того и походишь.
 С кем поведешься, оттого и наберешься. "
</item>
<item>" Не that mischief hatches, mischief catches. - Кто зло замышляет, тот зло и получает.
 Не рой другому яму - сам в нее попадешь. "
</item>
<item>" Не that never climbed never fell. - Кто никогда не взбирался вверх, никогда и не падал.
 Не ошибается тот, кто ничего не делает. "
</item>
<item>" Не that once deceives is ever suspected. - Кто раз обманет, того век подозревают.
 Соврешь - не помрешь, да вперед не поверят.
 Раз солгал - навек лгуном стал. "
</item>
<item>" Не that respects not is not respected. - Того не уважают, кто не уважает других. "
</item>
<item>" He that promises too much means nothing. - Кто слишком много обещает, на самом деле ничего не обещает.
 Не верь тому, кто легок на обещания. "
</item>
<item>" Не that seeks trouble never misses. - Кто ищет неприятностей, всегда их находит.
 Кто за худом ходит, худо и находит. "
</item>
<item>" Не that serves everybody is paid by nobody. - Кто всем служит, тому никто не платит. "
</item>
<item>" Не that serves God for money will serve the devil for better wages. - Тот, кто служит богу за деньги, послужит и дьяволу, если он заплатит больше. "
</item>
<item>" Не that spares the bad injures the good. - Тот, кто щадит плохих, причиняет вред хорошим.
 Вора миловать - доброго губить
 Доброго почитай, злого не жалей. "
</item>
<item>" Не that talks much errs much. - Кто много говорит, тот много ошибается.
 Меньше говорить - меньше согрешить. "
</item>
<item>" He that talks much lies much. - Кто много говорит, тот много лжет. "
</item>
<item>" Не that will eat the kernel must crack the nut . - Кто хочет есть орехи, тот должен их колоть.
 Не разгрызешь ореха - не съешь и ядра.
 Любишь кататься - люби и саночки возить. "
</item>
<item>" Не that will not when he may, when he will he shall have nay. - Тот, кто не хочет, когда может, уже не сможет, когда захочет. "
</item>
<item>" Не that will steal an egg will steal an ox. - Тот, кто украдет яйцо, украдет и быка. "
</item>
<item>" Не that will thrive, must rise at five. - Кто хочет преуспевать, тот вставать должен в пять.
 Рано вставши, больше наработаешь.
 Кто рано встает, тому бог подает. "
</item>
<item>" Не who is born a fool is never cured. - Дураком рожденный от дурости не излечится.
 Горбатого могила исправит.
 Дураком родился - дураком и помрешь. "
</item>
<item>" He that would eat the fruit must climb the tree. - Тот, кто любит фрукты, должен влезть, но дерево, чтобы их сорвать.
 Без труда не вытащишь рыбки из пруда.
 Любишь кататься - люби и саночки возить.
 Без труда нет плода. "
</item>
<item>" Не that would have eggs must endure the cackling of hens. - Кто хочет иметь яйца, должен терпеть кудахтанье.
 Любишь кататься - люби и саночки возить. "
</item>
<item>" Не wants some ginger. - Ему «изюминки» не хватает. "
</item>
<item>" Не who hesitates is lost. - Кто колеблется, тот гибнет. "
</item>
<item>" Не who likes borrowing dislikes paying. - Тот, кто любит брать взаймы, не любит отдавать.
 При одалживании - друг, при отдаче - враг. "
</item>
<item>" Не who says what he likes, shall hear what he doesn't like. - Тот, кто говорит все, что ему нравится, услышит то, что ему не понравится.
 Кто говорит, что хочет, услышит, и чего не хочет. "
</item>
<item>" He, who loves not his country, can love nothing. - Тот, кто не любит свою страну, ничего не может любить.
 (Дж. Г. Байрон) "
</item>
<item>" Не who makes no mistakes, makes nothing. - Кто не совершает ошибок, тот ничего не делает.
 Не ошибается тот, кто ничего не делает. "
</item>
<item>" Не who pleased everybody died before he was born. - Тот, кто всем угождал, умер раньше, чем появился на свет.
 На всех не угодишь.
 На весь мир мягко не постелешь. "
</item>
<item>" Не who would catch fish must not mind getting wet. - Кто хочет рыбку поймать, не должен бояться вымокнуть.
 Чтобы рыбку съесть, надо в воду лезть.
 Без труда не вытащишь рыбки из пруда. "
</item>
<item>" Не who would eat the nut must first crack the shell. - Кто хочет съесть орешек, должен сломать скорлупу.
 Не разгрызешь ореха - не съешь и ядра. "
</item>
<item>" He who would search for pearls must dive below. - Кто хочет искать жемчуг, должен нырять.
 Чтобы рыбку съесть, надо в воду лезть.
 Без труда не вытащишь рыбки из пруда. "
</item>
<item>" Не will never set the Thames on fire. - Ему никогда Темзы не поджечь.
 Он пороху не выдумает.
 Он с неба звезд не хватает. "
</item>
<item>" Не works best who knows his trade. - Лучше всех работает тот, кто знает свое дело.
 Дело мастера боится. "
</item>
<item>" Head cook and bottle-washer. - И шеф-повар, и посудомойка.
 (смысл: доверенный слуга, мастер на все руки)
 И швец, и жрец, и на дуде игрец. "
</item>
<item>" Health is not valued till sickness comes. - Здоровье не ценится, пока не придет болезнь.
 Тот здоровья не знает, кто болен не бывает. 
 1"
</item>
<item>" A heavy purse makes a light heart. - От туго набитого кошелька на сердце легко.
 Есть чем звякнуть, так можно крякнуть. 
 1"
</item>
<item>" The heart that once truly loves never forgets. - Сердце, которое хоть раз по-настоящему любит, никогда об этом не забывает.
 Старая любовь не ржавеет. 
 1"
</item>
<item>" A hedge between keeps friendship green. - Когда между друзьями изгородь, дружба дольше.
 (т.е. соблюдение границ в отношениях способствует продолжительной дружбе) 
 1"
</item>
<item>" Hercules' Pillars (или the Pillars of Hercules). - Геркулесовы столбы (или столпы).
 (древнее название двух скал в Гибралтарском проливе, бывшем в представлении древних народов пунктом, за которым кончается суша) 
 1"
</item>
<item>" То hide one's light under a bushel. - Прятать свой свет под сосудом. 
 1"
</item>
<item>" His worst is better than any other person's best. - Самое худшее у него лучше, чем самое лучшее у любого другого. 
 (У. Хазлитт) 
 1"
</item>
<item>" The higher the ape goes, the more he shows his tail. - Чем выше взбирается обезьяна, тем виднее ее хвост.
 (т.е. чем выше общественное положение человека, тем виднее его недостатки) 
 1"
</item>
<item>" His money burns a hole in his pocket. - У него деньги прожигают в кармане дыру.
 У него в кармане дыра.
 У него деньги не держатся. 
 1"
</item>
<item>" То hit the nail on the head. - Дарить гвоздь по шляпке.
 Попасть в точку.
 Попасть не в бровь, а в глаз. 
 1"
</item>
<item>" Hitch your wagon to a star. - Толкай свою повозку к звезде.
 (т.е. не довольствуйся будничными интересами; стремись к достижению высоких идеалов; выражение создано Р. Эмерсоном) 
 1"
</item>
<item>" Hoist by (или with) one's own petard. - Подорвавшийся на собственной мине.
 (В. Шекспир, «Гамлет»; т.е. попавший в собственную ловушку, пострадавший от собственных козней) 
 1"
</item>
<item>" An honest tale speeds best, being plainly told. - Самое лучшее - прямо и просто сказанное слово.
 Недолго думано, да хорошо сказано. 
 1"
</item>
<item>" Honesty is the best policy. - Честность - лучшая политика. 
 1"
</item>
<item>" Honey is not for the ass's mouth. - He для ослов существует.
 Понимает как свинья в апельсинах. 
 1"
</item>
<item>" Honey is sweet, but the bee stings. - Сладок мед, да пчелки жалятся.
 И хочется, и колется.
 Видит око, да зуб неймет. 
 1"
</item>
<item>" A honey tongue, a heart of gall. - Медовый язык, а сердце из желчи.
 На языке мед, а под языком лед.
 Глядит овцой, а пахнет волком. 
 1"
</item>
<item>" Honour and profit lie not in one sack. - Честность и выгода в одном мешке не лежат.
 Честным трудом богат не будешь.
 От трудов праведных не наживешь палат каменных. 
 1"
</item>
<item>" Honours change manners. - Общественное положение меняет людей.
 Залез в богатство - забыл и братство. 
 1"
</item>
<item>" Hope is a good breakfast, but a bad supper. - Надежда - хороший завтрак, но плохой ужин.
 (т.е. когда она и к концу жизни не сбывается; выражение создано Фр. Бэконом) 
 1"
</item>
<item>" Hope is the poor man's bread. - Надежда - хлеб бедняка. 
 1"
</item>
<item>" A horse! a horse! my kingdom for a horse! - Коня Коня! Корону за коня!
 (В. Шекспир, «Король Ричард III») 
 1"
</item>
<item>" Hot war. - Горячая война.
 (т.е. открытый военный конфликт) 
 1"
</item>
<item>" An hour in the morning is worth two in the evening. - Один утренний час стоит двух вечерних.
 Утро вечера мудренее. 
 1"
</item>
<item>" How goes the enemy? - Как идет враг?
 (Ч. Диккенс, «Николас Никльби»; смысл: сколько времени?) 
 1"
</item>
<item>" Houses are built to live in, and not to look on. - Дома строят, чтобы жить в них, а не для того, чтобы смотреть на них.
 (Фр. Бэкон) 
 1"
</item>
<item>" Hunger breaks stone walls. - Голод и каменные стены рушит.
 Нужда всему научит.
 Голод - не тетка. 
 1"
</item>
<item>" Hunger finds no fault with cookery. - Голод стряпню не критикует. 
 1"
</item>
<item>" Hunger is the best sauce. - Голод - лучшая приправа. 
 1"
</item>
<item>" A hungry belly has no ears. - У голодного живота нет ушей.
 Голодное брюхо ко всем глухо. 
 1"
</item>
<item>" A hungry man is an angry man. - Голодный мужчина - сердитый мужчина.
 (т.е. если голоден - значит зол)"
</item>
<item>" Gentility without ability is worse than plain beggary. - Человек с аристократическим замашками, но без денег, хуже, чем попрошайка. "
</item>
<item>" A gentleman's gentleman. - Джентльмен джентльмена; джентльмен, прислуживающий джентльмену.
 (т.е. слуга, камердинер; выражение создано Д. Дефо) "
</item>
<item>" Get a name to rise early, and you may lie all day. - Создай себе репутацию рано встающего человека, а потом хоть целыми днями валяйся в постели. "
</item>
<item>" Give a fool rope enough; and he will hang himself. - Дай дураку достаточно веревки, и он повесится.
 Заставь дурака богу молиться, он себе лоб расшибет. "
</item>
<item>" Gall and wormwood. - Желчь и полынь.
 (т.е. нечто ненавистное, постылое) "
</item>
<item>" То get out of bed on the wrong side. - Слезть с кровати не с той стороны.
 Встать не с той ноги. "
</item>
<item>" То gild refined gold. - Золотить чистое золото.
 (В. Шекспир, «Король Джон»; т.е. стараться украсить, улучшить что-либо, и без того достаточно хорошее) "
</item>
<item>" То give the devil his due. - Отдавать должное и дьяволу.
 (В. Шекспир, «Король Генрих V»; т.е. отдавать должное противнику, плохому человеку и т.п.) "
</item>
<item>" Give every man thy ear, but few thy voice. - Слушай всех, но говори с немногими.
 Слушай больше, говори меньше. "
</item>
<item>" Give never the wolf the wether to keep. - Не поручай волку за бараном присматривать.
 Не пускай козла в огород.
 Волк - не пастух, свинья - не огородник. "
</item>
<item>" Gifts from enemies are dangerous. - Подарки от врагов опасны.
 Недруг дарит, зло мыслит. "
</item>
<item>" The game is (not) worth the candle. - Игра не стоит свеч.
 (выражение обычно употребляется в отрицательной форме) "
</item>
<item>" Give him an inch and he'll take a mile (a yard или an ell). - Дай ему дюйм, и он отхватит милю (или ярд).
 Дай ему палец, он всю руку откусит. "
</item>
<item>" То give hostages to fortune. - Вверить свою судьбу провидению, взять на себя большие обязательства.
 (о вступившем в брак и имеющем детей; выражение создано Ф. Бэконом) "
</item>
<item>" То give a lark to catch a kite. - Отдать жаворонка, чтобы поймать коршуна.
 Поменять кукушку на ястреба. "
</item>
<item>" Gluttony kills more men than the sword. - Обжорство убивает больше людей, чем меч. "
</item>
<item>" То go through fire and water. - Пройти через огонь и воду.
 Пройти сквозь огонь, воду и медные трубы. "
</item>
<item>" Go to bed with lamb and rise with the lark. - Ложись спать с ягненком, а вставай с жаворонком.
 Ложись с курами, а вставай с петухами. "
</item>
<item>" То go to the damnition bow-wows. - Пойти прахом; погибнуть; пойти к чертям собачьим.
 (Ч. Диккенс, «Николас Никльби»; «bow-wow» детск. - «собака») "
</item>
<item>" То go for wool and come home shorn. - Пойти за шерстью, а вернуться стриженым.
 (смысл: ничего не приобрести, а свое потерять) "
</item>
<item>" То go on the war-path. - Вступить на тропу войны.
 (т.е. быть в воинственном настроении; выражение популяризировано Ф. Купером) "
</item>
<item>" То go up the wall. - Лезть на стену.
 (т.е. обезуметь от каких-либо неприятностей) "
</item>
<item>" Gone with the wind. - Унесенные ветром.
 (о чем-то бесследно исчезнувшем, несуществующем; по названию романа М. Митчелл) "
</item>
<item>" The golden calf. - Златой (или золотой) телец.
 (т.е. власть денег, золото) "
</item>
<item>" The golden wedding. - Золотая свадьба.
 (пятидесятилетие супружеской жизни) "
</item>
<item>" A good anvil does not fear the hammer. - Хорошая наковальня молота не боится.
 Правда суда не боится. "
</item>
<item>" A good beginning is half the battle. - Хорошее начало - половина сражения.
 Доброе начало полдела откачало. "
</item>
<item>" A good beginning makes a good ending. - Хорошее начало обеспечивает хороший конец.
 Лиха беда начало. "
</item>
<item>" Good clothes open all doors. - Хорошая одежда открывает все двери.
 По одежке встречают. "
</item>
<item>" Good counsel does no harm. - Хороший совет вреда не приносит.
 Доброму совету цены нету. "
</item>
<item>" A good deed is never lost. - Доброе дело даром не пропадет.
 Доброе добром поминают.
 За доброе дело жди похвалы смело. "
</item>
<item>" A good dog deserves a good bone. - Хорошая собака заслуживает хорошую кость.
 По заслугам и честь. "
</item>
<item>" A good example is the best sermon. - Хороший пример - лучшая проповедь. "
</item>
<item>" A good face is a letter of recommendation. - Хорошее лицо - все равно что рекомендация.
 На алый цветок летит мотылек. "
</item>
<item>" Good health is above wealth. - Доброе здоровье дороже богатства.
 Здоровье дороже денег. "
</item>
<item>" Good is a good doctor, but Bad is sometimes a better. - Добро - хороший доктор, но иногда зло - еще лучший.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" A good Jack makes a good Jill. - У хорошего Джека и Джил хороша.
 У хорошего мужа и жена хороша. "
</item>
<item>" A good marksman may miss. - И хороший стрелок может промахнуться.
 И на большие умы живет промашка.
 И на доброго коня бывает спотыкача. "
</item>
<item>" Good masters make good servants. - У хороших хозяев - хорошие слуги.
 Хорош садовник - хорош крыжовник.
 Каков поп, таков приход. "
</item>
<item>" A good maxim is never out of season. - Хороший афоризм всегда к месту. "
</item>
<item>" A good name is better than riches. - Доброе имя лучше богатства.
 Лучше быть бедняком, чем разбогатеть с грехом.
 Денег ни гроша, да слава хороша. "
</item>
<item>" A good name is sooner lost than won. - Доброе имя легче утратить, чем приобрести.
 Слава приходит золотниками, а уходит пудами. "
</item>
<item>" A good name keeps its lustre in the Dark. - Доброе имя и во тьме светит.
 Золото и в грязи блестит. "
</item>
<item>" A good wife makes a good husband. - У хорошей жены и муж хорош.
 У хорошей жены и плохой муж будет молодцом.
 Доброю женою и муж честен. "
</item>
<item>" Good words and no deeds. - Одни красивые слова, а дел не видно.
 Где много слов, там мало дела. "
</item>
<item>" Good words without deeds are rushes and reeds. - Слова без дел - все равно, что тростниковые заросли.
 На словах и так и сяк, а на деле - никак.
 Не спеши языком, торопись делом. "
</item>
<item>" Gossip is what no one claims to like but everybody enjoys. - Сплетни - это то, что никому в открытую не нравится, но чем все наслаждаются.
 (Дж. Конрад) "
</item>
<item>" Gossiping and lying go hand in hand. - Сплетни и ложь идут рука об руку. "
</item>
<item>" Grasp all, lose all. - За все хвататься - все потерять.
 Многого желать - добра не дать.
 За двумя зайцами погонишься - ни одного не поймаешь. "
</item>
<item>" Great barkers are no biters. - Кто много лает, тот не кусает.
 (смысл: вспыльчивые люди обычно безобидны)
 Кто много грозит, тот мало вредит.
 Тих, да лих, криклив, да отходчив.
 Вспыльчивый нрав не бывает лукав. "
</item>
<item>" Great boast, small roast. - Много похвальбы, да мало жареного.
 Дым столбом, да огня не видно. "
</item>
<item>" Great cry and little wool. - Много крику, а шерсти мало.
 Визга много, да шерсти мало.
 Шуму много, а дела мало. "
</item>
<item>" A great dowry is a bed full of brambles. - Богатое приданое - все равно, что постель, полная колючек.
 Не бери приданое, бери милую девицу.
 Богатую взять - станет поп резать.
 Лучше на убогой жениться, чем с богатой браниться. "
</item>
<item>" A great fortune is a great slavery. - Большое состояние - большое рабство.
 Богатому не спится, он вора боится.
 Больше денег - больше хлопот. "
</item>
<item>" The great end of life is not knowledge but action. - Величайший итог жизни - не знание, а действие.
 (Т. Хаксли) "
</item>
<item>" A great ship asks deep waters. - Большой корабль требует глубоких вод.
 Большому кораблю - большое плавание. "
</item>
<item>" Great spenders are bad lenders. - Кто лихо тратит, тот в долг не дает. "
</item>
<item>" Great talkers are great liars. - Кто много говорит, тот много лжет.
 Меньше говорить, меньше согрешить.
 Кто меньше толкует, тот меньше врет. "
</item>
<item>" Great talkers are little doers. - Кто много говорит, тот мало делает.
 Кто словом скор, тот в делах редко спор.
 Кто много болтает, мало успевает. "
</item>
<item>" Greedy folk have long arms. - У жадных людей длинные руки.
 Глаза завидущие, руки загребущие. "
</item>
<item>" The green-eyed monster. - Чудовище с зелеными глазами.
 (В. Шекспир, «Отелло»; т.е. ревность) "
</item>
<item>" To grin like a Cheshire cat. - Ухмыляться, как чеширский кот.
 (т.е. улыбаться во весь рот; выражение приобрело популярность благодаря книге Л. Кэрролла «Алиса в стране чудес») "
</item>
<item>" A guilty conscience needs no accuser. - Нечистой совести обвинитель не нужен.
 Краденый поросенок в ушах визжит.
 Нечистая совесть спать не дает."
</item>
<item>" The face is the index (или mirror) of the mind (или heart). - Лицо - показатель (зеркало) души (сердца).
 Глаза - зеркало души. "
</item>
<item>" Facts are stubborn things. - Факты - вещь упрямая. "
</item>
<item>" Faint heart never won fair lady. - Робкое сердце никогда не завоевывало прекрасной дамы.
 Смелость города берет.
 Кто смел, тот и съел. "
</item>
<item>" Afaiface may hide a foul heart. - Прекрасное лицо может скрывать скверную душу.
 Лицом хорош, да душой не пригож.
 Личиком гладок, а делами гадок. "
</item>
<item>" Fair without, foul (или false) within. - Красиво снаружи, да грязно внутри.
 Рубашка бела, да душа черна.
 Лицом хорош, да душой не пригож. "
</item>
<item>" Fair words break no bones. - Добрые слова костей не ломят.
 От слова не станется. "
</item>
<item>" The faithful Adam. - Верный Адам. 
 (В. Шекспир, «Как вам это понравится»; верный старый слуга, по имени персонажа комедии) "
</item>
<item>" То fall on evil days. - Впасть в нищету.
 (Дж. Мильтон, настали черные дни) "
</item>
<item>" The falling out of lovers is the renewingof love. - Ссора возлюбленных - возобновление любви.
 Милые бранятся - только тешатся. "
</item>
<item>" False friends are worse than open enemies. - Фальшивые друзья хуже явных врагов.
 Друг до поры - хуже недруга. "
</item>
<item>" Familiarity breeds contempt. - Чрезмерная близость порождает презрение. "
</item>
<item>" A far cry. - Большое расстояние.
 (большой промежуток времени) "
</item>
<item>" Far from the madding crowd. - Вдали от суетной толпы.
 (Т. Грей) "
</item>
<item>" Fasting comes after feasting. - После праздника наступает пост.
 Сегодня пир горой, а завтра пошел с сумой.
 Разом густо, разом пусто. "
</item>
<item>" The fat is in the fire. - Жир уже в огне.
 (т.е. уже ничего изменить нельзя)
 Сделанного не воротишь. "
</item>
<item>" Fault confessed is half redressed. - Признанная вина наполовину искуплена.
 За признание - половина наказания.
 Повинную голову меч не сечет. "
</item>
<item>" Faults are thick where love is thin. - Недостатков много там, где любовь мала.
 В постылом все немило.
 Милому мила - и без белил бела. "
</item>
<item>" Fear always springs from ignorance. - Страх всегда происходит из невежества.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" The feast of reason and flow of soul. - Умная, интеллектуальная беседа.
 (А. Поп) "
</item>
<item>" Feast today an fast tomorrow. - Сегодня пир, а завтра пост.
 Разом густо, разом пусто.
 Часом щи с мясом, а часом хлеб с квасом. "
</item>
<item>" То feel a vacuum in the lower regions. - Почувствовать вакуум в нижних областях.
 (т.е. проголодаться)
 Под ложечкой сосет. "
</item>
<item>" Few and far between. - Редкие, немногочисленные, редко встречающиеся.
 (Т. Кэмпбепл) "
</item>
<item>" To fiddle while Rome is burning. - Играть на скрипке в то время, когда горит Рим.
 Пировать во время чумы. "
</item>
<item>" То fight with one's own shadow. - Сражаться с собственной тенью.
 Сражаться с ветряными мельницами. "
</item>
<item>" Filthy lucre. - Презренный металл, деньги. "
</item>
<item>" То find a mare's nest. - Найти гнездо кобылы.
 Попасть пальцем в небо. "
</item>
<item>" Fine feathers make fine birds. - Красивое оперение делает птиц красивыми.
 Одежда красит человека. "
</item>
<item>" Fine words butter no parsnips. - Прекрасные слова траву. 
 Разговорами сыт не будешь.
 Соловья баснями не кормят. "
</item>
<item>" Fire water. - Огненная вода.
 (спиртные напитки) "
</item>
<item>" The first blow is half the battle. - Первый удар - половина сражения.
 Доброе начало полдела откачало. "
</item>
<item>" First catch your hare. - Сперва поймай зайца.
 Не дели шкуру неубитого медведя. "
</item>
<item>" First come, first served. - Кто первый пришел, тому первому подали.
 Кто поздно пришел, тому обглоданный мосол.
 Поздний гость гложет и кость. "
</item>
<item>" First deserve and then desire. - Сперва заслужи, а потом желай.
 По заслугам и честь. "
</item>
<item>" First think, then speak. - Сперва подумай, потом говори.
 Сперва подумай, а потом и нам скажи.
 Молвишь - не воротишь. "
</item>
<item>" Fish begins to stink at the head. - Рыба с головы начинает пахнуть.
 Рыба с головы гниет. "
</item>
<item>" То fish in troubled waters. - Ловить рыбу в мутной воде. "
</item>
<item>" Fish and company stink in three days. - Рыба и компания начинают плохо пахнуть через три дня. "
</item>
<item>" То fit like a glove. - Подходить словно перчатка.
 (Т. Смоллетт; полностью подходить, быть как раз) "
</item>
<item>" A flannelled fool. - Болван в фланелевом костюме. 
 (Р. Киплинг) "
</item>
<item>" То fling (или throw) a sop to Cerberus. - Задобрить Цербера. 
 (т.е. умилостивить свирепого стража) "
</item>
<item>" То flog a dead horse. - Стегать мертвую лошадь.
 Голую овцу стричь.
 Мертвого лечить. "
</item>
<item>" То flow like water. - Рекой литься.
 (о деньгах) "
</item>
<item>" A fly in the ointment. - Муха в бальзаме.
 Ложка дегтя в бочке меда. "
</item>
<item>" То fly (или go) off at a tangent. - Отойти от тангенса.
 (Т. Смоллетт; неожиданно отклониться от темы разговора) "
</item>
<item>" A foeman worthy of somebody's steel. - Достойный противник, соперник.
 (В. Скотт) "
</item>
<item>" Follow the river and you'll get to the sea. - Иди вдоль реки - к морю выйдешь.
 По нитке до клубка дойдешь. "
</item>
<item>" A fool always rushes to the fore. - Дурак всегда лезет вперед.
 Глупый ищет большого места, а умного и из угла видать. "
</item>
<item>" A fool and his money are soon parted. - Дурак быстро расстается с деньгами.
 У дурака в горсти дыра. "
</item>
<item>" A fool at forty is a fool indeed. - Дурак в сорок лет окончательно дурак.
 В сорок лет ума нет - больше не будет. "
</item>
<item>" A fool may ask more questions in an hour than a wise man can answer in seven years. - Дурак в состоянии за один час задать больше вопросов, чем умный - ответить за семь лет.
 На всякого дурака ума не напасешься. "
</item>
<item>" A fool may throw a stone into a well which a hundred wise men cannot pull out. - Дурак в колодец камень закинет - сто умных не вытащат.
 Дурак завяжет - и умный не развяжет. "
</item>
<item>" Fool's haste is no speed. - Спешка дурака - не скорость.
 Поспешишь - людей насмешишь. "
</item>
<item>" A fool's paradise. - Рай дурака.
 (В. Шекспир, «Ромео и Джульетта»; т.е. призрачное счастье; мир фантазий) "
</item>
<item>" Fools and madmen speak the truth. - Глупцы и безумцы правду говорят.
 У дурака, что на уме, то и на языке. "
</item>
<item>" A fool's tongue runs before his wit. - Язык дурака опережает ум.
 У дурака язык впереди ног бежит.
 У дурака язык наперед ума рыщет. "
</item>
<item>" Fools grow without watering. - Дураки растут без поливки.
 Дураков не сеют, они сами родятся. "
</item>
<item>" Fools may sometimes speak the purpose. - И глупый иногда молвит слово в лад. "
</item>
<item>" Fools never know when they are well. - Дураки никогда не знают, когда им хорошо.
 Дураку все мало. "
</item>
<item>" Fools rush in where angels fear to tread. - Дураки всегда лезут туда, куда ангелы боятся ступить.
 (А. Поп)
 Дуракам закон не писан. "
</item>
<item>" For better, for worse. - В горе и в радости.
 (т.е. что бы ни случилось; слова из церковной службы при совершении бракосочетания) "
</item>
<item>" For the love of the game. - Из любви к игре.
 Из любви к искусству. "
</item>
<item>" Forbearance is no acquittance. - Временно смириться не значит примириться. "
</item>
<item>" Forbidden fruit is sweetest. - Запретный плод сладок. "
</item>
<item>" A forced kindness deserves no thanks. - Вынужденная доброта не стоит благодарности. "
</item>
<item>" Forewarned is forearmed. - Заранее предупрежденный заранее вооружен.
 Предупреждение - тоже береженое. "
</item>
<item>" Fortune favours the brave (или the bold). - Судьба благоприятствует смелым.
 Успех неразлучен с храбрым.
 Смелым сопутствует удача. "
</item>
<item>" A foul morn may turn to a fair day. - Ненастное утро может смениться ясным днем.
 Серенькое утро - красненький денек. "
</item>
<item>" Fortune is easily found, but hard to be kept. - Найти счастье легко, да трудно его удержать.
 Легче счастье найти, чем удержать его. "
</item>
<item>" Four eyes see more (или better) than two. - Четыре глаза видят больше или лучше, чем два.
 Ум хорошо, а два лучше.
 Одна голова хорошо, а две лучше. "
</item>
<item>" A fox is not taken twice in the samem snare. - Лису в одну и ту же ловушку дважды не поймаешь.
 Старую лису дважды не проведешь. "
</item>
<item>" Frailty, thy name is woman! - О, женщины, вам имя - вероломство!
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" A friend in need is a friend indeed. - Друг в беде есть настоящий друг.
 Друзья познаются в беде.
 Коня в рати узнаешь, друга - в беде. "
</item>
<item>" A friend is never known till needed. - Друга не знаешь, пока не понадобится его помощь.
 Неиспытанный друг ненадежен. "
</item>
<item>" A friend is a person with whom I may be sincere. Before him I may think aloud... - Друг - это человек, с которым я могу быть искренним. Перед ним я могу думать вслух...
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" Afriend to all is a friend to none. - Тот, кто друг всем, не является другом никому.
 Приятелей много, до друга нет.
 Всем брат - никому не брат. "
</item>
<item>" A friend's frown is better than a foe's Smile. - Хмурое лицо друга лучше, чем улыбка врага.
 Недруг поддакивает, а друг спорит. "
</item>
<item>" Friends are thieves of time. - Друзья - воры твоего времени. "
</item>
<item>" From bad to worse. - От плохого к худшему.
 Из огня да в полымя.
 Из кулька в рогожку. "
</item>
<item>" From China to Peru. - От Китая до Перу.
 (т.е. всюду, С. Джонсон) "
</item>
<item>" From pillar to post. - От столба к шесту.
 (т.е. от одной трудности к другой)
 Тыкаться и мыкаться. "
</item>
<item>" The furthest way about is the nearest way home. - Самая длинная окольная дорога - ближайший путь домой.
 Тише едешь - дальше будешь."
</item>
<item>" Each bird loves to hear himself sing. - Всякая птица себя любит слушать.
 Всяк сам себе загляденье.
 Всяк сам себе хорош.
 Всякая лиса свой хвост хвалит. "
</item>
<item>" The early bird catches the worm. - Ранняя пташка червячка ловит.
 Кто рано встает, тому бог подает (или того удача ждет) "
</item>
<item>" Early to bed and early to rise makes a man healthy, wealthy and wise. - Кто рано ложится и рано встает, здоровье, богатство и ум наживет.
 (Б. Франклин) "
</item>
<item>" Easier said than done. - Легче сказать, чем сделать.
 Скоро сказка сказывается, да не скоро дело делается.
 Сказано - не доказано, надо сделать. "
</item>
<item>" East or West - home is best. - Восток или Запад, а дома лучше всего.
 В гостях хорошо, а дома лучше. "
</item>
<item>" Easy come, easy go. - Легко пришло, легко ушло.
 Легко добыто - легко и прожито.
 Пришло махом - ушло прахом. "
</item>
<item>" Eat at pleasure, drink with measure. - Ешь вволю, пей в меру.
 Хлеб на ноги ставит, а вино - валит. "
</item>
<item>" То eat the calf in the cow's belly. - Есть теленка во чреве коровы.
 Делить шкуру неубитого медведя. "
</item>
<item>" То eat the ginger. - Съедать имбирь. "
</item>
<item>" То eat somebody out of house and home. - Разорить кого-либо, живя за его счет.
 (В. Шекспир, Король «Генрих IV») "
</item>
<item>" An empty hand is no lure for a hawk. - Пустая рука ястреба не влечет.
 Сухая ложка рот дерет. "
</item>
<item>" An empty sack cannot stand upright. - Пустой мешок стоять не будет. "
</item>
<item>" An empty vessel gives a greater sound than a full barret. - Пустой сосуд гремит громче, чем полный бочонок.
 Пустая бочка пуще гремит. "
</item>
<item>" Empty vessels make the greatest (или the most) sound. - Пустые сосуды гремят громче всего.
 Пустая бочка пуще гремит. "
</item>
<item>" The end crowns the work. - Конец венчает дело.
 Конец - делу венец. "
</item>
<item>" The end justifies the means. - Цель оправдывает средства. "
</item>
<item>" Enough is as good as a feast. - Иметь достаточно - все равно, что пировать.
 Довольство - лучшее богатство.
 От добра добра не ищут.
 Хорошего понемножку. "
</item>
<item>" Envy never makes holiday. - У зависти не бывает праздников.
 (Фр. Бэкон) "
</item>
<item>" Envy shoots at others and wounds herself. - Зависть целится в других, а ранит себя.
 Завистливый от зависти сохнет. "
</item>
<item>" То err is human. - Человеку свойственно ошибаться. "
</item>
<item>" Even if the doctor does not give a year, even if he hesitates about a month, make one brave push and see what can be accomplished in a week. - Даже если доктор не дает тебе года жизни; даже если он сомневается, будешь ли ты жить хотя бы месяц, вылези вон из кожи и посмотри, чего можно достичь за неделю.
 (Р. Л. Стивенсон) "
</item>
<item>" Even reckoning makes long friends. - Сведение счетов укрепляет дружбу.
 Счет дружбе не помеха.
 Счет чаще - дружба слаще.
 Чаще счет - крепче дружба. "
</item>
<item>" Every bullet has its billet. - У каждой пули свое назначение. "
</item>
<item>" Every ass loves to hear himself bray. - Всякий осел свой рев слушать любит.
 Всяк сам себе хорош.
 Всяк сам себе загляденье.
 Всякая лиса свой хвост хвалит. "
</item>
<item>" Every barber knows that. - Это известно каждому цирюльнику.
 (т.е. это общеизвестно)
 По секрету всему свету.
 Секрет - не секрет, а знает весь свет. "
</item>
<item>" Every bean has its black. - У каждого боба есть своя чернота.
 (смысл: нет людей без недостатков, у всего есть оборотная сторона)
 И на солнце есть пятна. "
</item>
<item>" Every bird likes its own nest. - Всякая птица свое гнездо любит.
 Всяк кулик свое болото хвалит.
 Глупа та птица, которой гнездо свое не мило. "
</item>
<item>" Every country has its customs. - У каждой страны свои обычаи.
 Во всяком подворье свое поверье.
 Сколько стран, столько обычаев. "
</item>
<item>" Every dark cloud has a silver lining. - Всякое темное облако серебром оторочено.
 (Дж. Мильтон)
 Нет - худа без добра. "
</item>
<item>" Every day is not Sunday. - He каждый день воскресенье.
 Не все коту масленица. "
</item>
<item>" Every dog has his day. - У каждой собаки есть свой день.
 Будет и на нашей улице праздник.
 Придет солнышко и к нашим окошечкам. "
</item>
<item>" Every dog is a lion at home. - У себя дома каждая собака - лев.
 Всяк кулик в своем болоте велик.
 В своей семье всяк сам большой. "
</item>
<item>" Every dog is valiant at his own door. - У своих дверей всякий лес храбр.
 И петух на своем пепелище храбрится.
 В подполье и мышь геройствует.
 В своем гнезде и ворон коршуну глаз выклюет. "
</item>
<item>" Every man has his hobby-horse. - У каждого свой конек. "
</item>
<item>" Every Jack has his Jill. - Всякому Джеку суждена его Джил.
 Всякая невеста для своего жениха родится.
 На всякий товар свой покупатель есть.
 На каждого Ивана найдется своя Марья. "
</item>
<item>" Every man has a fool in his sleeve. - У всякого в рукаве дурак сидит.
 На всякого мудреца довольно простоты.
 Безумье и на мудрого бывает.
 И на старуху бывает проруха. "
</item>
<item>" Every man has his faults. - У каждого человека есть свои недостатки.
 От запада до востока нет людей без порока.
 Нет людей без недостатков. "
</item>
<item>" Every man is the architect of his own fortunes. - Каждый человек является архитектором своего счастья.
 Всяк своему счастью кузнец. "
</item>
<item>" Every tub must stand on its own bottom. - Всякая кадушка должна стоять на собственном дне.
 (т.е. каждый должен сам о себе заботиться)
 Чужим умом недолго жить.
 Живи всяк своим умом да своим горбом. "
</item>
<item>" Every man to his taste. - У всякого свой вкус.
 На вкус и цвет товарищей нет. 
 О вкусах не спорят. "
</item>
<item>" Every miller draws water to his own mill. - Всякий мельник воду на свою мельницу отводит.
 (смысл: всякий о себе заботится)
 Каждый в свою нору тянет. "
</item>
<item>" Every mother thinks her own gosling a swan. - Всякая мать считает своего гусенка лебедем.
 Дите хоть и криво, а отцу-матери диво. "
</item>
<item>" Every one's faults are not written in their foreheads. - Недостатки у людей на лбу не написаны.
 У него на лбу не написано. "
</item>
<item>" Every white has its black, and every sweet its sour. - У всякого белого есть свое черное, а у всякого сладкого - своя горечь.
 Нет розы без шипов. 
 Нет сладкого без горького. "
</item>
<item>" Every why has a wherefore. - На каждое почему есть потому.
 Всему своя причина. "
</item>
<item>" Everybody's business is nobody's business. - Общее дело - ничье дело.
 У семи нянек дитя без глазу. "
</item>
<item>" Everyone for himself and God for us all. - Каждый сам за себя, только бог за всех нас. "
</item>
<item>" Everything comes to him who waits. - К тому, кто ждет, все придет.
 Кто ждет, тот дождется. "
</item>
<item>" Everything is good in its season. - Все хорошо в свое время.
 Всему свое время.
 Всякое семя знает свое время. "
</item>
<item>" An evil chance seldom comes alone. - Беда редко приходит одна.
 Беда одна не ходит.
 Пришла беда - отворяй ворота. "
</item>
<item>" Evil communications corrupt good manners. - Плохое окружение портит хорошие манеры.
 С кем поведешься, оттого и наберешься. "
</item>
<item>" The evils we bring on ourselves are hardest to bear. - Несчастья, которые мы сами на себя навлекаем, тяжелее всех. "
</item>
<item>" Examinations are formidable even to the best prepared, for the greatest fool may ask more than the wisest man can answer. - Экзамены страшны даже для тех, кто отлично подготовился, так как величайший дурак может спросить больше, чем самый большой мудрец в состоянии ответить.
 (Ч. К. Колтон) "
</item>
<item>" The exception proves the rule. - Исключение подтверждает правило. "
</item>
<item>" Experience is the child of Thought and Thought is the child of Action. We cannot learn men from books. - Опыт - дитя мысли, а мысль - дитя действия. Мы не можем изучать людей по книгам.
 (Б. Дизраэли) "
</item>
<item>" Experience keeps a dear school, but fools learn in no other. - Опыт достается дорогой ценой, но дураков ничто иное не научит.
 (Б. Франклин)
 Натерпишься горя - научишься жить. 
 В бедах человек умудряется. "
</item>
<item>" Experience is the mother of wisdom. - Жизненный опыт - мать мудрости.
 Не спрашивай умного, а спрашивай бывалого. "
</item>
<item>" Experience keeps no school, she teaches her pupils singly. - У опыта нет общей школы, своих учеников он учит порознь. "
</item>
<item>" An extinct volcano. - Потухший вулкан. "
</item>
<item>" Extremes meet. - Крайности сходятся.
 (смысл: в противоположностях есть элемент общего)"
</item>
<item>" Daily bread. - Хлеб насущный.
 (т.е. средства к существованию) "
</item>
<item>" То damn with faint praise. - Осуждать, делая вид что хвалишь.
 (А. Поп) "
</item>
<item>" То dance on a volcano. - Танцевать на вулкане.
 Играть с огнем. "
</item>
<item>" A danger foreseen is half avoided. - Кто знает о надвигающейся опасности, тот наполовину ее избежал.
 Опасайся бед, пока их нет.
 Знал бы, где упасть, - соломки постелил бы. "
</item>
<item>" David and Jonathan. - Давид и Ионафан.
 (неразлучные друзья) "
</item>
<item>" A Daniel come to judgement. - «О, Даниил здесь судит!»
 (В. Шекспир, «Венецианский купец»; в современном англ. языке употребляется в значении «праведный судья») "
</item>
<item>" The dark continent. - «Черный континент».
 (Г. М. Стэнли, Африка) "
</item>
<item>" То darken somebody's door (s). - Переступать порог чьего-либо дома.
 (Дж. Свифт) "
</item>
<item>" The darkest hour is that before the dawn. - Самое темное время - перед рассветом. "
</item>
<item>" The darkest place is under the candlestick. - Самое темное место - под свечкой.
 На всякого мудреца довольно простоты. "
</item>
<item>" Dead Sea fruit. - Плод Мертвого моря.
 (красивый, но гнилой плод, смысл: обманчивый успех; по названию романа М. Брэддон) "
</item>
<item>" Darkness visible. - Полная темнота.
 (Дж. Мильтон, «Тьма кромешная») "
</item>
<item>" A dead letter. - Мертвая буква. "
</item>
<item>" Death is the grand leveler. - Смерть - великий уравнитель.
 У смерти все равны.
 Смерть чинов не разбирает. "
</item>
<item>" Death pays all debts. - Смерть все долги оплатит.
 С мертвого и голого ничего не возьмешь.
 Смерть все примиряет. "
</item>
<item>" Death when it comes will have no denial. - Когда смерть придет, ей не откажешь.
 Смерть не просит, придет да скосит.
 От смерти не откупишься. "
</item>
<item>" Debt is the worst poverty. - Долг - худший вид бедности.
 Долг - это тягостное бремя отнимает сон и время. "
</item>
<item>" Deeds are the pulse of time. - Действия - это пульс времени.
 (Дж. Элиот) "
</item>
<item>" To decline into the vale of years. - Быть на склоне лет, состариться.
 (В. Шекспир, «Отелло») "
</item>
<item>" Deeds, not words. - Нужны дела, а не слова. "
</item>
<item>" Delays are dangerous. - Промедление опасно.
 Промедление смерти подобно. "
</item>
<item>" Desperate diseases must have desperate remedies. - Тяжелые болезни должны лечиться сильными средствами.
 (т.е. при чрезвычайных обстоятельствах нужно принимать чрезвычайные меры)
 Против безнадежных болезней - отчаянные средства. "
</item>
<item>" The devil is not so black as he is painted. - Дьявол не такой черный, каким его рисуют.
 Не так страшен черт, как его малюют. "
</item>
<item>" The devil knows many things because he is old. - Дьявол многое знает, потому что он стар.
 Старый волк знает толк. "
</item>
<item>" The devil lurks behind the cross. - За распятием сатана прячется.
 Богу молится, а сам с чертом водится. "
</item>
<item>" The devil (или Satan) rebuking sin. - Черт (или сатана), осуждающий грех.
 Чья бы корова мычала, а твоя бы помолчала. "
</item>
<item>" The diamond wedding. - Бриллиантовая свадьба.
 (шестидесятилетие или семидесятипятилетие супружеской жизни) "
</item>
<item>" То die in the last ditch. - Умереть на последнем рубеже.
 (т.е. стоять насмерть, сражаться до конца, выражение приписывается англ. королю Вильгельму III Оранскому) "
</item>
<item>" То dig up (или take up) the hatchet (или the tomahawk). - Вырыть топор. 
 (Ф. Купером, т.е. начинать войну) "
</item>
<item>" Diligence is the mother of success (или good luck). - Прилежание - мать успеха (или удачи).
 Терпенье и труд все перетрут.
 Без труда не вытащишь и рыбки из пруда. "
</item>
<item>" Discretion in speech is more than eloquence. - Благоразумие в речах важнее красноречия.
 (Фр. Бэкон) "
</item>
<item>" Discretion is the better part of valour. - Осторожность - лучшая часть храбрости.
 (т.е. следует избегать ненужного риска)
 Береженого Бог бережет. "
</item>
<item>" Diseases are the interests of pleasures. - Болезни - это проценты за полученные удовольствия.
 Умеренность - мать здоровья. "
</item>
<item>" Do as you would be done by. - Поступай так, как хочешь, чтобы с тобой поступали.
 Чего себе не желаешь, того и другому не делай.
 Когда хочешь себе добра, то никому не делай зла. "
</item>
<item>" Doctor Fell. - Доктор Фелл.
 (т.е. человек, вызывающий к себе невольную антипатию; по имени героя сатирического стихотворения Т.Брауна) "
</item>
<item>" The dog barks, but the caravan goes on. - Собака лает, а караван идет.
 Собака лает - ветер уносит. "
</item>
<item>" Dog does not eat dog. - Собака собаку не ест.
 Ворон ворону глаз не выклюет. "
</item>
<item>" Dog eats dog. - Собака собаку ест.
 Человек человеку волк. "
</item>
<item>" The dog (или a dog) in the manger. - Собака на сене. "
</item>
<item>" The dog returns to his vomit. - Псы возвращаются к своей блевотине.
 (смысл: преступника тянет на место преступления, человек снова предается прежним порокам) "
</item>
<item>" Dogs that put up many hares kill none. - Собаки, которые спугивают много зайцев, ни одного не поймают.
 За двумя зайцами погонишься - ни одного не поймаешь.
 На двух стульях не усидишь. "
</item>
<item>" Doing is better than saying. - Делать лучше, чем говорить.
 Не спеши языком, торопись делом. "
</item>
<item>" Don't count your chickens before they are hatched. - He считай цыплят, пока они не вылупились.
 Цыплят по осени считают.
 Не считай утят, пока не вылупились. "
</item>
<item>" Don't cross the bridges before you come to them. - He переходи мостов, пока до них не добрался.
 (смысл: не создавай себе трудностей заранее).
 Наперед не загадывай.
 Утро вечера мудренее. "
</item>
<item>" Don't have thy cloak to make when it begins to rain. - He принимайся шить себе плащ, когда начинает идти дождь.
 Когда на охоту ехать, тогда и собак кормить. "
</item>
<item>" Don't keep a dog and bark yourself. - Если держишь собаку, сам не лай.
 (смысл: не работай за своего подчиненного)
 Собаку за то кормят, что она лает. "
</item>
<item>" Don't put all your eggs in one basket. - He клади все яйца в одну корзину.
 (т.е. не рискуй всем, что у тебя есть)
 На один гвоздь всего не вешают. "
</item>
<item>" Don't look a gift horse in the mouth. - Дареному коню в рот не смотри.
 Дареному коню в зубы не смотрят. "
</item>
<item>" Don't sell the bear's skin before you've caught it. - He продавай медвежьей шкуры, не поймав сперва медведя.
 Не дели шкуру неубитого медведя. "
</item>
<item>" Don't trouble trouble until trouble troubles you. - He тревожь беды, пока беда сама тебя не потревожит.
 Не буди лиха, пока спит тихо.
 Не ищи беды: она сама тебя отыщет. "
</item>
<item>" Don't whistle (или halloo) until you are out of the wood. - He насвистывай, пока из леса не выбрался.
 Не говори «гоп», пока не перепрыгнешь. "
</item>
<item>" Dot your i's and cross your t's. - Поставь точки над i и черточки на t.
 (т.е. уточни свои слова, договаривай до конца)
 Расставить все точки над i.
 Начал говорить, так и договаривай. "
</item>
<item>" A doubting Thomas. - Фома неверующий. "
</item>
<item>" То draw (или pull) in one's horns. - Втянуть рожки.
 Пойти на попятную. "
</item>
<item>" То draw a lot (или lots) of water. - Быть влиятельным человеком, «шишкой». "
</item>
<item>" Draw not your bow till your arrow is fixed. - He натягивай лука, пока не приладил стрелу.
 (т.е. не поступай поспешно и неосмотрительно)
 Прежде соберись, а уж потом и дерись. "
</item>
<item>" То draw water in a sieve. - Черпать воду решетом.
 Решетом воду носить.
 Толочь воду в ступе. "
</item>
<item>" То dree one's weird. - Смириться со своей судьбой, страдать молча.
 (выражение известно с XIV века, вышло из употребления в XVI в.; снова введено в литературу В. Скоттом) "
</item>
<item>" Drive the nail that will go. - Вбивай тот гвоздь, который вбивается.
 (т.е. не пытайся сделать невозможное)
 Стены лбом не прошибешь.
 На рожон не лезь. "
</item>
<item>" То drive (или send) somebody up the wall. - Загонять кого-либо на стену.
 (т.е. приводить кого-либо в ярость) "
</item>
<item>" То drop a bucket into an empty well. - Кидать ведро в пустой колодец.
 (т.е. заниматься бесполезным делом)
 Решетом воду носить.
 Толочь воду в ступе. "
</item>
<item>" A drop in the bucket. - Капля в ведре.
 Капля в море. "
</item>
<item>" A drowning man will catch at a straw. - Утопающий за соломинку схватится.
 Кто тонет - нож подай, и за нож ухватится. "
</item>
<item>" Drunken days have all their tomorrow. - У пьяных дней есть свое завтра.
 Пьяный скачет, а проспится - плачет. "
</item>
<item>" Drunkenness reveals what soberness conceals. - Пьянство выдает то, что трезвость скрывает.
 Что у трезвого на уме, то у пьяного на языке.
 Пьяный - что малый: что на уме, то и на языке. "
</item>
<item>" Dumb dogs are dangerous. - Молчаливые собаки опасны.
 Не бойся собаки брехливой, а бойся молчаливой. "
</item>
<item>" The Dutch have taken Holland! - Голландцы захватили Голландию!
 Открыл Америку!"
</item>
<item>" Cakes and ale. - Пирожные и пиво.
 (В. Шекспир, «Двенадцатая ночь», т.е. беззаботное веселье; наслаждение жизнью) "
</item>
<item>" Calamity is man's true touchstone. - Несчастье - лучший пробный камень для человека.
 Человек бедой познается. "
</item>
<item>" То call a spade a spade. - Лопату называть лопатой.
 Называть вещи своими именами. "
</item>
<item>" Care killed the cat. - Забота убила кошку.
 (т.е. заботы до добра не доводят; В. Шекспир)
 Кручина иссушит лучину.
 Не работа старит, а забота. "
</item>
<item>" The call of the wild. - Зов дикой природы, зов предков.
 (по названию романа Дж. Лондона) "
</item>
<item>" То call off the dogs. - Отозвать собак.
 Сменить пластинку. "
</item>
<item>" The camel going to seek horns lost his ears. - Верблюд, собирающийся подыскать себе рога, потерял собственные уши.
 За чужим погонишься - свое потеряешь. "
</item>
<item>" The cap fits. - Шапка подходит.
 На воре шапка горит. "
</item>
<item>" То carry coals to Newcastle. - возить уголь в Ньюкасл.
 Ездить в Тулу со своим самоваром.
 В лес дрова возить. "
</item>
<item>" То carry the war into the enemy's camp (или country). - Переходить в наступление; предъявлять
 встречное обвинение; отвечать обвинением на обвинение. "
</item>
<item>" To carry water on both shoulders. - Носить воду на обоих плечах.
 (т.е. двурушничать, вести двойную игру) "
</item>
<item>" The cask savours of the first fill. - Бочка пахнет тем, что в ней было в первый раз. "
</item>
<item>" То cast one's bread upon the waters. - Пустить хлеб по водам.
 (т.е. делать что-либо заблаговременно, не ожидая немедленных результатов) "
</item>
<item>" То cast the first stone at somebody. - Бросить первый камень.
 (т.е. первым осудить кого-либо) "
</item>
<item>" То cast in one's lot with somebody. - Связать свою судьбу с кем-либо; разделить чью-либо судьбу.
 (выражение возникло в результате неправильного истолкования библейского текста) "
</item>
<item>" A cat in gloves catches no mice. - Кот в перчатках мышей не поймает.
 Без труда не вытащишь и рыбки из пруда.
 Не замочив рук, не умоешься. "
</item>
<item>" То cast pearls before swine. - Метать бисер перед свиньями. "
</item>
<item>" То cast prudence to the wind. - Бросить благоразумие на ветер.
 Пуститься во все тяжкие. "
</item>
<item>" Castor and Pollux. - Огни святого Эльма, свечение на концах мачт.
 (именами близнецов Кастора и Поллукса было названо это явление атмосферного электричества; первоначально два огня) "
</item>
<item>" The cat shuts its eyes when stealing cream. - Воруя сметану, кошка закрывает глаза. "
</item>
<item>" The cat would eat fish and (but) wouldn't wet her paws (или feet). - Кошка хотела бы поесть рыб, да лапки намочить боится.
 И хочется, и колется.
 Проглотить-то хочется, да прожевать-то лень. "
</item>
<item>" Catch the bear before you sell his skin. - Прежде поймай медведя, а потом продавай его шкуру.
 Не дели шкуру неубитого медведя. "
</item>
<item>" To catch (или take) somebody redhanded. - Застать кого-либо на месте преступления, захватить кого-либо с поличным.
 (в современном виде впервые встречается в романе В. Скотта «Айвенго») "
</item>
<item>" То catch the whigs bathing and walk away with their clothes. - Застать врасплох купающихся вигов и унести их одежду. 
 (Б. Дизраэли, т.е. начать проводить политику другой партии) "
</item>
<item>" Caution is the parent of safety. - Осторожность - мать безопасности.
 Береженого бог бережет. "
</item>
<item>" The chain is no stronger than its weakest link. - Цель не крепче своего самого слабого звена.
 Где тонко, там и рвется. "
</item>
<item>" Children are poor men's riches. - Дети - богатство бедняков.
 На что и клад, когда дети идут в лад. "
</item>
<item>" Choose an author as you choose a friend. - Выбирай писателя так, как выбираешь друга. "
</item>
<item>" Change is inevitable. In a progressive country change is constant. - Перемены неминуемы. 
 (Б. Дизраэпи. В прогрессивной стране перемены неизменны) "
</item>
<item>" Charity begins at home. - Милосердие начинается у себя дома.
 Своя рубашка ближе к телу. "
</item>
<item>" Cheapest is the dearest. - Дешевое дороже всего обходится.
 Дешево, да гнило; дорого, да мило.
 Дешевой покупке не радуйся.
 Скупой платит дважды. "
</item>
<item>" Cheek brings success. - Самоуверенность приносит успех.
 Смелость города берет.
 Успех неразлучен с храбрым. "
</item>
<item>" The child is father of the man. - «Дитя - отец мужа».
 (т.е. уже в ребенке заложены черты взрослого человека; строка из стихотворения Вордсворта) "
</item>
<item>" Children and fools must not play with edged tools. - Дети и дураки не должны играть острыми инструментами. "
</item>
<item>" To choose time is to save time. - Выбирать время - значит беречь время.
 (выражение создано Ф. Бэконом) "
</item>
<item>" Christmas comes but once a year (but when it comes it brings good cheer). - Рождество раз в год бывает (но когда оно приходит - с собой веселие приносит). "
</item>
<item>" The Circumlocution Office. - «Министерство Околичностей»
 (Ч. Диккенс, «Крошка Доррит», т.е. учреждение, в котором процветает волокита, формализм) "
</item>
<item>" Circumstances alter cases. - Обстоятельства меняют дело.
 Наперед не загадывай. "
</item>
<item>" A city that parleys is half gotten. - Город, желающий вступить в переговоры, на полпути к сдаче. "
</item>
<item>" A clean fast is better than a dirty breakfast. - Честный пост лучше, чем нечестный завтрак.
 Хлеб с водою, да не пирог с лихвою. "
</item>
<item>" A civil denial is better than a rude grant. - Вежливый отказ лучше, чем грубое согласие. "
</item>
<item>" Claw me, and I will claw thee. - Похвали меня, и я похвалю тебя.
 Кукушка хвалит петуха за то, что хвалит он кукушку.
 Услуга за услугу. 
 Рука руку моет. "
</item>
<item>" A clean hand wants no washing. - Чистую руку мыть не нужно.
 Правда сама себя очистит.
 Правду красить нет нужды. "
</item>
<item>" Cleanliness is next to godliness. - Чистоплотность - путь к праведности.
 (Дж. Уэсли) "
</item>
<item>" A clear conscience laughs at false accusations. - Чистая совесть смеется над клеветой.
 Чистого и огонь не обожжет. "
</item>
<item>" Clever men are good, but they are not the best. - Умные люди хороши, но они не лучшие.
 (Т. Карлейпь) "
</item>
<item>" A clinging vine. - Обвившаяся лоза. 
 (т.е. слабая, беспомощная женщина, целиком зависящая от мужчины) "
</item>
<item>" Cloistered virtue. - Добродетель, не подвергающаяся искушению
 (выражение создано Дж. Мильтоном) "
</item>
<item>" A close mouth catches no flies. - В закрытый рот муха не залетит.
 Кто молчит, тот не грешит. 
 Молчание - золото. "
</item>
<item>" The cobbler should stick to his last. - Сапожнику следует держаться за свою колодку.
 Не за свое дело не берись.
 Беда, коли сапожник начнет печь пироги, а кузнец - тачать сапоги. "
</item>
<item>" The cobbler's wife is the worst shod. - Жена сапожника обута хуже всех.
 Сапожник ходит без сапог. "
</item>
<item>" A cock is valiant on his own dunghill. - Петух храбр на своей навозной куче.
 На своей улочке храбра и курочка.
 Из-за куста и ворона востра. "
</item>
<item>" The cold war. - Холодная война.
 (по одним сведениям, выражение заимствовано У. Черчиллем у амер. журналиста У. Липпмана, по другим - создано амер. полит. деятелем Б. Ворухом) "
</item>
<item>" To come away none the wiser. - Уйти, не став нисколько мудрее.
 (т.е. так ничего и не узнав).
 Уйти несолоно хлебавши. "
</item>
<item>" То come into view. - Предстать перед глазами, появиться. "
</item>
<item>" То come off with flying colours. - Уйти покинуть поле боя с развевающимися знаменами.
 (смысл: добиться решающей победы) "
</item>
<item>" То come out dry. - Выйти сухим.
 Выйти сухим из воды. "
</item>
<item>" То come out with clean hands. - Выйти из какого-либо дела с чистыми руками.
 Выпутаться, не замарав руки. "
</item>
<item>" То come up against a blank wall. - Натолкнуться на глухую стену.
 (т.е. не получить отклика, поддержки) "
</item>
<item>" Confusion worse confounded. - Хаос, путаница.
 (Выражение создано Дж. Мильтоном) "
</item>
<item>" Corning events cast their shadows before. - «Грядущие события вперед отбрасывают тень свою».
 (Т. Кэмпбелл, т.е. событию предшествуют его предвестники) "
</item>
<item>" Company in distress makes trouble less. - Когда есть друзья по несчастью, и несчастье меньше.
 На миру и смерть красна. "
</item>
<item>" Confession is the first step to repentance. - Признание - первый шаг к раскаянию.
 Повинную голову меч не сечет. "
</item>
<item>" A Conservative Government is anorganized hypocrisy. - Консервативное правительство - это организованное притворство.
 (Б. Дизраэли) "
</item>
<item>" То cook a hare before catching him. - Жарить зайца прежде, чем он пойман.
 Делить шкуру неубитого медведя. "
</item>
<item>" Corridors of power. - Коридоры власти.
 (название книги Ч. Сноу) "
</item>
<item>" (As) cool as cucumber. - Спокойный, как огурец.
 (Дж. Гэем, т.е. совершенно невозмутимый)
 И в ус не дует.
 И глазом не моргнет.
 Ничем не прошибешь. "
</item>
<item>" Cordelia's gift. - Тихий, нежный женский голос.
 (подобный голосу Корделии - героини трагедии В. Шекспира «Король Лир») "
</item>
<item>" Cowards are cruel. - Трусы жестоки. "
</item>
<item>" Cowards die many times before their deaths. - Трусы умирают много раз до своей смерти.
 (В. Шекспир, «Юлий Цезарь») "
</item>
<item>" Counsel is no command. - Совет - не приказание.
 Совет в карман не лезет и кармана не трет. "
</item>
<item>" A cracked bell can never sound well. - Треснутый колокол уже никогда звенеть не будет.
 На леченой кобыле далеко не уедешь. "
</item>
<item>" A creaking door hangs long on its hinges. - Скрипучая дверь долго висит на своих петлях.
 Битая посуда два века живет.
 Скрипучая береза дольше стоит. "
</item>
<item>" Creditors have better memories than debtore. - У заимодавцев память лучше, чем у должников.
 Долги помнит не тот, кто берет, а тот, кто дает. "
</item>
<item>" Cross the stream where it is shallowest. - Переходи речку в самом мелком месте.
 Не зная броду, не суйся в воду. "
</item>
<item>" The cruellest lies are often told in silence. - Самая жестокая ложь часто говорится в тишине.
 (Р. Л. Стивенсон) "
</item>
<item>" То cry content with (первонач. to). - Выражать радость, испытывать чувство
 удовлетворения.
 (В. Шекспир, «Король Генрих VI») "
</item>
<item>" То cry with one eye and laugh with the other. - Одним глазом плакать, а другим смеяться.
 (т.е. говорить одно, а делать другое)
 Глазами плачет, а сердцем смеется. "
</item>
<item>" A cup that cheers, but not inebriates. - Напиток, веселящий, но не пьянящий.
 (В. Каупер, т.е. чай) "
</item>
<item>" The curate's egg. - «Яйцо помощника приходского священника».
 (выражение возникло после появления в журнале «Панч» анекдота о помощнике приходского священника, получившем от епископа тухлое яйцо и заявившем, что часть этого яйца была великолепна) "
</item>
<item>" Curiosity killed a cat. - Любопытство убило кошку.
 Много будешь знать - скоро состаришься.
 Любопытной Варваре на базаре нос оторвали. "
</item>
<item>" Curled darlings. - Завитые баловни судьбы.
 (В. Шекспир, «Отелло», т.е. богатые бездельники)
 Золотая молодежь. "
</item>
<item>" Custom is the plague of wise men and the idol of fools. - Обычай - наказание для умных и предмет поклонения для дураков.
 (т.е. соблюдение условностей) "
</item>
<item>" Curses like chickens come home to roost. - Проклятия, подобно цыплятам, возвращаются на свой насест.
 Не рой другому яму - сам в нее попадешь.
 Отольются кошке мышкины слезки. "
</item>
<item>" A curst cow has short horns. - У проклятой коровы рога коротки.
 Бодливой корове бог рог не дает. "
</item>
<item>" Custom is a second nature. - Привычка - вторая натура. "
</item>
<item>" То cut one's throat with a feather. - Перерезать кому-либо горло перышком.
 Утопить в ложке воды. "
</item>
<item>" Cut your coat according to your cloth. - При кройке исходи из наличного материала.
 По одежке протягивай ножки."
</item>
<item>" Bacchus has drowned more men than Neptune. - Вакх утопил больше людей, чем Нептун.
 (т.е. вино погубило больше людей, чем море)
 В стакане тонет больше людей, чем в море.
 Кто вино любит, тот сам себя губит. "
</item>
<item>" A bad beginning makes a bad ending. - Плохое начало ведет к плохому концу.
 Плохое начало не к доброму концу.
 Плохое начало - и дело встало. "
</item>
<item>" A bargain is a bargain. - Сделка есть сделка.
 Уговор дороже денег. "
</item>
<item>" A bad compromise is better than a good lawsuit. - Плохой компромисс лучше, чем хорошая тяжба.
 Худой мир лучше доброй ссоры. "
</item>
<item>" Bad news has wings. - Дурная весть имеет крылья.
 Худая молва на крыльях летит.
 Худые вести не лежат на месте. "
</item>
<item>" A bad workman quarrels with his tools. - Плохой работник с инструментами не в ладу.
 Мастер глуп - нож туп.
 У плохого работника и пила плохая. "
</item>
<item>" То be born with a silver spoon in one's mouth. - Родиться с серебряной ложкой во рту.
 Родиться в рубашке. "
</item>
<item>" Barking dogs seldom bite. - Лающие собаки редко кусают.
 Собака, что лает, редко кусает.
 Не бойся собаки брехливой - бойся молчаливой. "
</item>
<item>" Barkis is willin'. - Баркис согласен.
 (Ч. Диккенс, «Дэвид Копперфильд», т.е. возражений не имеется) "
</item>
<item>" То be in the same boat with somebody. - Быть в одной лодке с кем-либо.
 (т.е. быть с кем-либо в одинаковом положении) "
</item>
<item>" The battle of the books. - Битва книг.
 (т.е. ученая дискуссия; выражение создано Дж. Свифтом) "
</item>
<item>" A bank is a place where they lend you an umbrella in fair weather and ask for it back when it begins to rain. - Банк - это такое место, где вам дадут зонтик в ясную погоду и попросят вернуть его, когда начнется дождь.
 (Р.Фрост) "
</item>
<item>" То be head over ears in debt. - Быть по уши в долгах.
 В долгах, как в шелках. "
</item>
<item>" То be in low water. - Быть на мелководье.
 (т.е. быть без денег)
 Сидеть на мели. "
</item>
<item>" То be in one's birthday suit. - Быть в костюме, в котором родился.
 В чем мать родила.
 В костюме Адама. "
</item>
<item>" То be in the van. - Быть в первых рядах, в авангарде.
 («van» - сокращение от «vanguard») "
</item>
<item>" То be in the wind. - Подвыпить, быть навеселе; заложить за галстук. "
</item>
<item>" To be on the side of the angels. - Быть на стороне ангелов.
 (смысл: стоять на традиционной точке зрения; сказано Б. Дизраэли по поводу теории Ч.Дарвина; позднее выражение получило распространение в значении «быть на стороне праведников, быть поборником
 справедливости) "
</item>
<item>" Be slow to promise and quick to perform. - Будь не скор на обещание, а скор на исполнение.
 Обещай мало - делай много.
 Меньше слов, больше дела. "
</item>
<item>" Be swift to hear, slow to speak. - Шибко слушай, да не шибко говори.
 Побольше слушай, поменьше говори. "
</item>
<item>" То be under somebody's thumb. - Быть у кого-либо под большим пальцем.
 (т.е. находиться под чьим-либо влиянием; выражение создано С. Ричардсоном)
 Быть в руках у кого-либо.
 Быть под каблуком (у жены). "
</item>
<item>" То be up to the ears in love. - Быть влюбленным по уши. "
</item>
<item>" To be up and doing. - Быть энергичным, деятельным.
 (выражение создано Дж. Беньяном, но получило распространение после использования его в стихотворении Г. Лонгфелло) "
</item>
<item>" The be-all and end-all. - To, что заполняет жизнь, все в жизни.
 (В. Шекспир, «Макбет») "
</item>
<item>" То beard the lion in his den. - Напасть на льва в его собственном логове.
 (т.е. смело бросить вызов опасному противнику; выражение создано В. Скоттом) "
</item>
<item>" То beat about (амер. around) the bush. - Ходить вокруг куста.
 Ходить вокруг да около.
 Говорить обиняками. "
</item>
<item>" То beat the air. - Молотить воздух.
 Толочь воду в ступе.
 Переливать из пустого в порожнее. "
</item>
<item>" То beat swords into plough-shares. - Перековать мечи на орала.
 (т.е. перейти к мирному труду) "
</item>
<item>" Beauty is but skin-deep. - Красота не толще кожи.
 (смысл: красота недолговечна)
 Не с лица воду пить.
 Красота приглядится, а ум вперед пригодится. "
</item>
<item>" Beauty lies in lover's eyes. - Красота - в глазах любящего.
 Не красивая красива, а любимая.
 Не по хорошему мил, а по милу хорош. "
</item>
<item>" Before one can say Jack Robinson. - Прежде, чем успеешь сказать «Джек Робинсон».
 Не успеешь и глазом моргнуть. "
</item>
<item>" Before you make a friend eat a bushel of salt with him. - Прежде чем с человеком подружиться, сьешь с ним бушель соли.
 Человека узнаешь, когда с ним пуд соли съешь.
 Не узнавай друга в три дня, узнавай в три года. "
</item>
<item>" A beggar can never be bankrupt. - Бедняк никогда не обанкротится.
 Голой овцы не стригут. "
</item>
<item>" Best defence is offence. - Лучшая защита - нападение. "
</item>
<item>" The beggar may sing before the thief (или before a footpad). - Нищий может петь в лицо вору.
 Голый разбоя не боится.
 Кто ничего не имеет, тот ничего потерять не боится. "
</item>
<item>" Beggars cannot be choosers. - Нищим выбирать не приходится.
 Бедному да вору - всякая одежда впору. "
</item>
<item>" Believe not all that you see nor half what you hear. - He верь всему, что видишь, и половине того, что
 слышишь.
 Не все то правда, что люди говорят. "
</item>
<item>" The best fish smell when they are three days old. - Через три дня и самая лучшая рыба пахнуть станет.
 (смысл: не следует злоупотреблять гостеприимством)
 Мил гость, что недолго гостит. "
</item>
<item>" The best fish swim near the bottom. - Самая лучшая рыба по дну ходит.
 (т.е. хорошее дешево не достается) "
</item>
<item>" The best way out is always through. - Самый лучший выход - напрямик.
 (Р. Фрост) "
</item>
<item>" The best is (oftentimes) the enemy of the good. - Лучшее (часто) - враг хорошего. "
</item>
<item>" Better be alone than in bad company. - Лучше быть одному, чем в плохой компании. "
</item>
<item>" Better be born lucky than rich. - Лучше родиться удачливым, нежели богатым.
 Не родись красивой, а родись счастливой. "
</item>
<item>" Better be envied than pitied. - Лучше вызывать зависть, чем жалость.
 Лучше быть у других в зависти, нежели самому в кручине. "
</item>
<item>" Better be the head of a dog than the tail of a lion. - Лучше быть головой собаки, чем хвостом льва.
 (смысл: лучше быть первым среди простых людей, чем последним среди знатных или богатых) "
</item>
<item>" Better an egg today than a hen tomorrow. - Лучше яйцо сегодня, чем курица завтра.
 Лучше синица в руках, чем журавль в небе.
 Не сули бычка, а дай стакан молочка.
 Лучше голубь в тарелке, чем глухарь на току. "
</item>
<item>" Better deny at once then promise long. - Чем все время обещать, лучше сразу отказать.
 Не держи посулом, одолжи отказом. "
</item>
<item>" Better the devil you know than the devil you don't. - Черт знакомый лучше черта незнакомого.
 Известная беда лучше ожидаемой неизвестности.
 Из двух зол выбирай меньшее. "
</item>
<item>" Better die standing than live kneeling. - Лучше умереть стоя, чем жить на коленях. "
</item>
<item>" Better early than late. - Лучше рано, чем поздно. "
</item>
<item>" Better a finger off than aye wagging. - Лучше отрубить большой палец, чем с ним мучиться. "
</item>
<item>" Better the foot slip than the tongue. - Лучше ногою запнуться, чем языком.
 (т.е. лучше оступиться, чем оговориться) "
</item>
<item>" Better late than never. - Лучше поздно, чем никогда. "
</item>
<item>" Better give a shilling than lend a halfcrown. - Лучше подарить шиллинг, чем дать взаймы полкроны.
 (шиллинг в 2,5 раза меньше полкроны) "
</item>
<item>" Better a glorious death than a shameful life. - Лучше славная смерть, чем постыдная жизнь.
 Лучше смерть славная, чем жизнь позорная.
 На миру и смерть красна.
 Лучше умереть стоя, чем жить на коленях. "
</item>
<item>" Better go to bed supperless than rise in debt. - Лучше ложиться спать, не поужинав, чем вставать в долгу.
 Ешь хоть репу вместо ржи, а чужого не держи. "
</item>
<item>" Better a lean peace than a fat victory. - Скудный мир лучше обильной победы.
 Худой мир лучше доброй ссоры. "
</item>
<item>" Better a little fire to warm us, than a great one to burn us. - Лучше маленький огонь, который нас согреет, чем большой, который нас сожжет.
 Хорошего понемножку.
 Все хорошо в меру. "
</item>
<item>" Better lose a jest than a friend. - Лучше воздержаться от шутки, чем потерять друга.
 Не шути с таким ты шуток, кто на всяко слово чуток. "
</item>
<item>" Better one-eyed than stone-blind. - Лучше кривой, чем совсем слепой. "
</item>
<item>" Better an open enemy than a false friend. - Лучше явный враг, чем лицемерный друг.
 Не та собака кусает, что лает, а та, что молчит да хвостом виляет. "
</item>
<item>" Better to do well than to say well. - Лучше хорошо поступать, чем хорошо говорить.
 Сказано - не доказано, надо сделать. "
</item>
<item>" Better to reign in hell, than serve in heaven. - Лучше царствовать в аду, чем прислуживать в раю.
 (выражение создано Дж. Мильтоном) "
</item>
<item>" Better unborn than untaught. - Лучше не родиться, чем неучем жить. "
</item>
<item>" Better untaught than ill-taught. - Лучше быть необученным, чем плохо обученным.
 Недоученный хуже неученого.
 Полузнание хуже незнания. "
</item>
<item>" Better a witty fool than a foolish wit. - Лучше умный дурак, чем глупый мудрец.
 (В. Шекспир, «Двенадцатая ночь») "
</item>
<item>" Between the cup and lip a morsel may slip. - Кусок может упасть, пока его несешь от чаши ко рту.
 Не говори «гоп», пока не перепрыгнешь. "
</item>
<item>" Between the devil and the deep (или blue) sea. - Между дьяволом и глубоким (или синим) морем.
 Между двух огней.
 Между молотом и наковальней. "
</item>
<item>" Between Scylla and Charybdis. - Между Сциллой и Харибдой.
 (т.е. в безвыходном положении; из греческого мифа) "
</item>
<item>" Between two evils 'tis not worth choosing. - Из двух зол выбирать не стоит.
 Хрен редьки не слаще. "
</item>
<item>" Between two stools one goes (или falls) to the ground. - Кто сидит между двумя стульями, тот упадет на пол.
 Хотел сесть на два стула, да и очутился на полу.
 За двумя зайцами погонишься — ни одного не поймаешь. "
</item>
<item>" Between the upper an nether millstone. - Между верхним и нижним жерновами.
 Между двух огней.
 Между молотом и наковальней. "
</item>
<item>" Betwixt and between. - Ни то ни се. Серединка на половинку. "
</item>
<item>" Beware of a silent dog and still water. - Берегись молчащей собаки и тихой воды.
 В тихом омуте черти водятся.
 Не бойся собаки брехливой, бойся молчаливой. "
</item>
<item>" Beyond (или within) the veil. - На том свете.
 (из Библии) "
</item>
<item>" A big stick (или a big stick policy). - Политика большой дубинки.
 (выражение создано Т. Рузвельтом) "
</item>
<item>" Big (или tall) talk. - Хвастовство, преувеличение. "
</item>
<item>" Bind the sack before it be full. - Завяжи мешок прежде, чем он наполнится доверху.
 (смысл: во всем нужно знать меру) "
</item>
<item>" A bird in the hand is worth two in the bush. - Лучше одна птичка в руках, чем две в кустах.
 Лучше синица в руках, чем журавль в небе.
 Лучше воробей в руке, чем петух на кровле. "
</item>
<item>" A bird may be known by its song. - Птицу можно узнать по ее песне.
 Видна птица по полету. "
</item>
<item>" Birds of a feather flock together. - Птицы одного оперения собираются вместе.
 Рыбак рыбака видит издалека. "
</item>
<item>" То bite the hand that feeds you. - Укусить руку, которая тебя кормит.
 (т.е. оплатить черной неблагодарностью; выражение создано Э. Верком) "
</item>
<item>" The black flower of civilized society, a prison. - Тюрьма, этот черный цветок цивилизованного общества.
 (Н. Готорн) "
</item>
<item>" A black hen lays a white egg. - Черная курица несет белое яичко.
 Черна корова, да бело молоко.
 От черной курочки да белое яичко. "
</item>
<item>" Black sheep. - Черная овца.
 (значение: негодяй) "
</item>
<item>" A blind leader of the blind. - У слепого слепой поводырь.
 Косой кривого не учит.
 Слепой слепого далеко не уведет. "
</item>
<item>" A blind man would be glad to see. - Слепой был бы рад видеть.
 Посмотрим, сказал слепой. "
</item>
<item>" Blind men can judge no colours. - Слепые о красках судить не могут.
 Слепой курице все пшеница. "
</item>
<item>" Blood is thicker than water. - Кровь гуще воды.
 (смысл: узы кровного родства священны, с ними невозможно не считаться)
 Свой дурак дороже чужого умника.
 Свое дитя и горбато, да мило. "
</item>
<item>" Borrowed garments never fit well. - Заимствованная одежда никогда хорошо не сидит.
 Чужая одёжа - не надёжа.
 Чужая корка рот дерет. "
</item>
<item>" Blue water. - Голубая вода.
 (т.е. открытое море) "
</item>
<item>" A Blot on somebody's escutcheon (или scutcheon). - Пятно на чьей-либо репутации.
 (выражение создано Дж. Драйденом, позже использовано Р. Браунингом в качестве названия одной из его трагедий) "
</item>
<item>" Bone of the bone and flesh of the flesh. - Кость от кости и плоть от плоти."
</item>
<item>" Borrowing dulls the edge of husbandry. - Долги наносят ущерб хозяйству.
 (В. Шекспир, «Гамлет») "
</item>
<item>" Box and Сох. - «Бокс и Кокс»; люди, занимающие помещение поочередно.
 (по названию фарса Дж. Морюна, в котором действующие лица Джон Бокс и Джеймс Кокс живут в одной комнате, занимая ее один днем, а другой - ночью) "
</item>
<item>" The brain is a wonderful organ; it starts working the moment you get up in the morning, and does not stop until you get into the office. - Мозг - удивительный орган; он начинает работать, когда вы встаете утром, и не останавливается до тех пор, пока вы не входите в офис.
 (Р Фрост) "
</item>
<item>" To break a butterfly on the wheel. - Колесовать бабочку.
 (выражение создано А. Попом).
 Стрелять из пушек по воробьям. "
</item>
<item>" Brevity is the soul of wit. - Краткость - душа остроумия.
 Краткость - сестра таланта. "
</item>
<item>" То bring grist to somebody's mill. - Таскать зерно на чью-либо мельницу.
 Лить воду на чью-либо мельницу. 
 1"
</item>
<item>" The British Lion. - Британский лев.
 (т.е. Великобритания, Англия; выражение создано Дж. Драйденом) 
 1"
</item>
<item>" A broken friendship may be soldered, but will never be sound. - Треснувшую дружбу можно спаять, но она уже никогда не будет прочной.
 Замиренный друг ненадежен. 
 1"
</item>
<item>" То build a fire under oneself. - Под собой разжигать костер.
 Самому себе рыть яму.
 Подрубать сук, на котором сидишь. 
 1"
</item>
<item>" To build on (the) sand. - Строить на песке.
 (из Библии) 
 1"
</item>
<item>" A bully is always a coward. - Задира всегда трус.
 Молодец против овец, а на молодца и сам овца. 
 1"
</item>
<item>" A burden of one's own choice is not felt. - Груз, который сам выбрал, не чувствуется.
 Своя ноша не тянет. 
 1"
</item>
<item>" Burn not your house to rid it of the mouse. - He сжигай своего дома, чтобы избавиться от мышей.
 Осердясь на блох, да и шубу в печь. 

 1"
</item>
<item>" A burnt child dreads the fire. - Обжегшееся дитя огня боится.
 Обжегшись на молоке, будешь дуть и на воду.
 Пуганая ворона куста боится.
 Кого медведь драл, тот и пня боится. 
 1"
</item>
<item>" То bury the hatchet (или the tomahawk). - Зарыть топор (или томагавк).
 (т.е. заключить мир, прекратить вражду (индейцы при заключении мира зарывали в землю томагавк); выражение популяризировано Ф. Купером) 
 1"
</item>
<item>" The busiest man finds the most leisure. - Самый занятой человек находит больше всего досуга.
 (т.е. кто хорошо работает, у того и досуг приятнее) 
 1"
</item>
<item>" Business before pleasure. - Сначала дело, потом развлечения.
 Делу время, потехе час.
 Сделал дело - гуляй смело. 
 1"
</item>
<item>" The busy have no time for tears. - Утех, кто занят, нет времени на слезы.
 (Дж. Г. Байрон) 
 1"
</item>
<item>" То buy a pig in a poke. - Купить поросенка в мешке.
 Купить кота в мешке. 
 1"
</item>
<item>" By doing nothing we learn to do ill. - Ничего не делая, мы учимся дурным делам.
 Праздность - мать всех пороков. 
 1"
</item>
<item>" By the street of «By-and-by» one arrives at the house of «Never». - По улице «Вот-вот» попадешь в дом «Никогда».
 (смысл: мешканьем ничего не добьешься)
 Оттягивать да откладывать - только время воровать. 
 1"
</item>
<item>" By hook or by crook. - He крюком, так крючком.
 Не мытьем, так катаньем.
 Всеми правдами и неправдами. 
 1"
</item>
<item>" By inches. - По дюйму.
 (В. Шекспир, «Кориолан», т.е. понемногу, постепенно)"
</item>
<item>" Absence makes the heart grow fonder. - Разлука заставляет сердце биться сильнее.
 (т.е. разлука усиливает любовь)
 В разлуке чувство крепнет. "
</item>
<item>" The absent are always (in the) wrong. - Отсутствующие всегда виноваты. "
</item>
<item>" Accidents will happen in the bestregulated families. - Неприятности случаются и в самых благополучных семьях.
 Скандал в благородном семействе.
 В семье не без урода. "
</item>
<item>" Actions speak louder than words. - Поступки говорят громче, чем слова.
 Не по словам судят, а по делам.
 Сказано - не доказано, надо сделать. "
</item>
<item>" To add fuel (или oil) to the fire (или flames). - Добавлять топливо (или масло) в огонь.
 Подливать масла в огонь. "
</item>
<item>" Adversity is great schoolmaster. - Несчастье великий учитель.
 Беда вымучит, беда и выучит.
 Что мучит, то и учит. "
</item>
<item>" Adversity makes strange bedfellows. - Нужда сведет человека с кем угодно.
 В нужде с кем только ни поведешься. "
</item>
<item>" After a storm comes a calm. - После бури наступает затишье.
 После грозы - ведро воды, после горя - радость.
 Слезы - что гроза: потекут, да и обсохнут.
 Взойдет солнышко и к нам во двор. "
</item>
<item>" After dinner comes the reckoning. - После обеда приходит счет.
 Любишь кататься - люби и саночки возить. "
</item>
<item>" After meat comes mustard. - После мяса - горчица.
 После поры не точат топоры.
 После драки кулаками не машут. "
</item>
<item>" After dinner sit (или sleep) a while after supper walk a mile. - После обеда посиди (или поспи) немного, после ужина с милю пройдись.
 После обеда полежи, после ужина походи. "
</item>
<item>" After rain comes fair weather. - После ненастья наступает хорошая погода.
 Не все ненастье, будет и красное солнышко. "
</item>
<item>" After us the deluge. - После нас хоть потоп. "
</item>
<item>" Agues come on horseback, but go away on foot. - Болезни к нам являются верхом, а от нас уходят пешком.
 Болезнь входит пудами, а выходит золотниками.
 Беду скоро наживешь, да не скоро выживешь. "
</item>
<item>" All are not friends that speak us fair. - He всяк тот друг, кто нас хвалит. "
</item>
<item>" All are not hunters that blow the horn. - He всяк тот охотник, кто в рог трубит.
 Не все то золото, что блестит. "
</item>
<item>" All are good lasses, but whence come the bad wives? - Все девушки хороши, но откуда же тогда берутся плохие жены?
 Невесты все хороши, а отколь злые жены берутся? "
</item>
<item>" All are not merry that dance lightly. - He всяк весел, кто резво пляшет.
 Не всяк весел, кто поет.
 Больше те люди шутят, у которых сердце ноет. "
</item>
<item>" All are not saints that go to church. - He все святые, кто ходит в церковь.
 Не всяк праведник, кто в церковь ходит.
 Всяк крестится, да не всяк молится. "
</item>
<item>" All are not thieves that dogs bark at. - Не все те воры, на кого собаки лают.
 Не все те повара, что с длинными ножами ходят. "
</item>
<item>" All asses wag their ears. - Все ослы ушами поводят.
 (смысл: дуракам свойственно принимать глубокомысленный вид)
 Не в бороде честь, борода и у козла есть.
 Обычай бычий, а ум телячий. "
</item>
<item>" All bread is not baked in one oven. - He все хлеба из одной печи.
 (т.е. люди бывают разные, нельзя всех стричь под одну гребенку) "
</item>
<item>" All cats are grey in the dark (или in the night). - Ночью (в темноте) все кошки серы. "
</item>
<item>" All covet, all lose. - Все желать, все потерять.
 Многого желать - добра не видать. "
</item>
<item>" All doors open to courtesy. - Перед вежливостью все двери открываются.
 Ласковое слово не трудно, а споро.
 Медом больше мух наловишь, чем уксусом. "
</item>
<item>" All in the day's work. - В порядке вещей, нормально.
 (выражение создано Дж.Свифтом) "
</item>
<item>" All is fish that comes to his net. - Что ни попадается в его сети, все рыба.
 (т.е. он ничем не брезгует, из всего извлекает выгоду)
 Что в сетях - то и рыба.
 Всякая рыба хороша, коль на удочку пошла. "
</item>
<item>" All lay loads on a willing horse. - На старательную лошадь все груз взваливают.
 Ретивому коню работы вдвое, а корм тот же.
 Кто везет, того и погоняют.
 Охочая лошадка всю поклажу везет. "
</item>
<item>" All is not lost that is in peril. - He все то потеряно, что на краю гибели.
 Не все то падает, что шатается. "
</item>
<item>" All is (или All's) well that ends well. - Все хорошо, что хорошо кончается.
 (пословица популяризирована В. Шекспиром) "
</item>
<item>" All men are poets at heart. - Все люди в душе поэты.
 (Р. Эмерсон) "
</item>
<item>" All men can't be first. - He всем дано быть первыми. "
</item>
<item>" All men can't be masters. - He всем дано быть руководителями. Не всем стоять во главе. "
</item>
<item>" All promises are either broken or kept. - Все обещания или нарушаются, или исполняются.
 Что обещание, что зарок - не надежны. "
</item>
<item>" All roads lead to Rome. - Все дороги ведут в Рим. "
</item>
<item>" All that glitters is not gold. - He все то золото, что блестит. "
</item>
<item>" All sugar and honey. - Весь из сахара и меда.
 Сахар Медович (о слащавом, неискреннем человеке). "
</item>
<item>" All things are difficult before they are easy. - Прежде чем стать легким, все трудно.
 Лиха беда начало.
 Всякое начало трудно. "
</item>
<item>" All truths are not to be told. - He всякую правду следует произносить вслух.
 Всяк правду хвалит, да не всяк ее высказывает.
 Всяк правду знает, да не всяк правду бает. "
</item>
<item>" All the world and his wife. - Весь мир и его жена.
 (смысл: кого только там ни было; выражение создано Дж. Свифтом)
 Видимо-невидимо. "
</item>
<item>" All work and no play makes Jack a dull boy. - Нескончаемая работа без отдыха и развлечения
 делает Джека скучным малым.
 Умей дело делать - умей и позабавиться.
 Мешай дело с бездельем, проживешь век с весельем.
 Одна работа без забавы - от нее тупеешь, право. "
</item>
<item>" The almighty dollar. - Всемогущий доллар.
 (выражение создано В. Ирвингом) "
</item>
<item>" «Almost» never killed a fly (или was never hanged). - «Почти» никогда и мухи не убивало. За «почти» никогда на виселицу не отправляли.
 (смысл: никогда не вредно сказать «почти», т.е. следует быть острожным в высказываниях). "
</item>
<item>" Among the blind the one eyed man is king. - Среди слепых одноглазый - царь.
 Промеж слепых кривой - первый вождь.
 На безрыбье и рак - рыба. "
</item>
<item>" Anger and haste hinder good counsel. - Гнев и спешка затемняют рассудок.
 Гневайся, да не согрешай. "
</item>
<item>" То angle with a silver hook. - Удить серебряным крючком.
 (смысл: действовать подкупом)
 Золотой молоток и железные ворота прокует.
 Деньги все двери открывают. "
</item>
<item>" Appearances (или deceptive) are deceitful. - Наружность обманчива.
 Лицом хорош, да душой не пригож.
 Личиком гладок, а делами гадок. "
</item>
<item>" Any port in a storm. - В бурю любая гавань хороша.
 (смысл: в беде любой выход хорош) "
</item>
<item>" Anything for a quiet life. - Все отдам за спокойную жизнь.
 (Ч. Диккенс, «Записки Пикквикского клуба») "
</item>
<item>" Apes are apes though clothed in scarlet. - Обезьяны останутся обезьянами, даже если нарядить их в мантию.
 (Б. Джонсон) "
</item>
<item>" Appetite comes with eating. - Аппетит приходит во время еды. "
</item>
<item>" An apple a day keeps the doctor away. - По яблоку в день - и обойдешься без врача.
 Лук семь недугов лечит. "
</item>
<item>" An artful Dodger. - Ловкач, пройдоха, опытный вор.
 (прозвище карманника Джона Докинса в романе Ч. Диккенса «Приключения Оливера Твиста) "
</item>
<item>" As drunk as a lord. - Пьян как лорд.
 (т.е. как может напиться лишь богач)
 Пьян в стельку (или в доску). "
</item>
<item>" As the call, so the echo. - Каков крик, таково и эхо.
 Как аукнется, так и откликнется. "
</item>
<item>" As the fool thinks, so the bell clinks. - Дурак думает, что стоит ему захотеть - и колокол зазвонит.
 Дуракам закон не писан. "
</item>
<item>" As good as one's word. - Хозяин своего слова.
 (В. Шекспир, «Двенадцатая ночь») "
</item>
<item>" As innocent as a babe unborn. - Невинный, как неродившийся младенец.
 Сущий младенец (т.е. наивный до крайности). "
</item>
<item>" As like as an apple to an oyster. - Так же похоже, как яблоко на устрицу.
 (т.е. совсем не похоже)
 Похоже, как гвоздь на панихиду. "
</item>
<item>" As like as two peas. - Похожие, как две горошины.
 Как две капли воды. "
</item>
<item>" As old as the hills. - Древний, как холмы.
 Старо как мир. "
</item>
<item>" As the old cock crows, so does the young. - Как старый петух кукарекает, так и молодой ему вторит.
 Маленькая собачка лает - большой подражает. "
</item>
<item>" As plain as the nose on a man's face. - Так же очевидно, как нос - на лице человека.
 Ясно, как день. "
</item>
<item>" As plain as two and two make four. - Ясно, как дважды два - четыре. "
</item>
<item>" As snug as a bug in a rug. - Уютно, словно клопу в ковре.
 (т.е. очень уютно)
 Тепло, светло, и мухи не кусают. "
</item>
<item>" As sure as eggs is eggs. - Так же верно, как то, что яйца есть яйца.
 Как пить дать. "
</item>
<item>" As the tree falls, so shall it lie. - Как дерево упадет, так ему и лежать.
 Куда дерево клонилось, туда и повалилось. "
</item>
<item>" As the tree, so the fruit. - Каково дерево, таков и плод.
 Яблоко от яблони недалеко падает. "
</item>
<item>" As welcome as flowers in may. - Желанный, как цветы в мае.
 (т.е. долгожданный, желанный, весьма кстати) "
</item>
<item>" As welcome as water in one's shoes. - Желанный, как вода в туфлях.
 (т.е. совсем некстати)
 Нужен, как собаке пятая нога.
 Нужен, как пятое колесо в телеге.
 Нужен, как рыбе зонтик. "
</item>
<item>" As well be hanged for a sheep as for a lamb. - Все равно, за что быть повешенным: за овцу или ягненка.
 Семь бед - один ответ.
 Семи смертям не бывать - одной не миновать. "
</item>
<item>" As you brew, so must you drink. - Что заварил, то и пей.
 Сам кашу заварил, сам ее и расхлебывай. "
</item>
<item>" An ass is but an ass, though laden with gold. - Осел ослом останется, даже если он гружен золотом.
 Свинья в золотом ошейнике - все свинья.
 Осел останется ослом и в орденах, и в лентах. "
</item>
<item>" As you make your bed, so must you lie on it. - Как постель постелешь, так на ней и полежишь.
 Что посеешь, то и пожнешь. "
</item>
<item>" As you sow, so shall you reap. - Как посеешь, так и пожнешь.
 Что посеешь, то и пожнешь.
 Посеешь ветер - пожнешь бурю. "
</item>
<item>" То ask for bread and be given a stone. - Просить хлеба, а получить камень. "
</item>
<item>" Ask no questions and you will be told no lies. - He задавай вопросов, и тебе не будут лгать.
 (выражение создано О. Голдсмитом). "
</item>
<item>" An ass in a lion's skin. - Осел в львиной шкуре.
 (по названию одной из басен Эзопа)
 Ворона в павлиньих перьях. "
</item>
<item>" An ass loaded with gold climbs to the top of the castle. - Груженный золотом осел и на крышу замка взберется.
 Денежка дорожку прокладывает. "
</item>
<item>" At the eleventh hour. - В час одиннадцатый.
 (т.е. в последнюю минуту, в самый последний момент). "
</item>
<item>" At the ends of the earth. - На краю земли.
 На краю света.
 У черта на куличках (на рогах).
 За тридевять земель. "
</item>
<item>" At 20 years of age the will reigns; at 30 the wit; at 40 the judgment. - В 20 лет царит желание; в 30 разум; в 40 рассудительность.
 (Б. Франклин)"
</item>
    </string-array>
</resources>
